[
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考条件",
        "question": "服装表演服饰表演与推广，身高167，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少呢？",
        "answer": "过线就可以报考，投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北物生地报考",
        "question": "湖北442有机会被贵校录取吗",
        "answer": "物生地学科，可以报园林、风景园林、广告学、商务英语、文化产业管理、旅游管理与服务教育、电子商务、戏剧影视文学、时尚传播等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-gd",
        "question": "广东招生计划人数多少呢？广东表演生双过线综合分447排名760录取贵校有希望嘛",
        "answer": "2024年在广东表演类计划共9个，过线就可以报。今年第一次统考招生"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "我是应届浙江美术生，我的综合总分是515分请问我有机会进入贵校学习吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "你好老师，美术类专业211，文化分328，综合分515.6，排名在13438。有希望被贵学校录取吗",
        "answer": "放在前面冲一下呗"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取-服装表演",
        "question": "老师您好，河南艺术考生（服装表演），女生168，文化课273，艺术242，综合439有机会录取吗",
        "answer": "可以放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取武汉设计",
        "question": "历政生435，位次44079",
        "answer": "建议放在前面冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-转专业",
        "question": "老师好 贵校转专业的要求如何，比如服表专业的是否可以转到播音专业",
        "answer": "目前来说转不了，具体的以教务处通知为准"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考",
        "question": "湖北美术生双过线综合分533分，可以报你们学校的视觉传达设计吗？",
        "answer": "放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-能不能报上贵校",
        "question": "江苏文化415，美术190，综合439",
        "answer": "放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校计算机科学与技术",
        "answer": "再选科目选了化学没有？首先物理再选化学的可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-武汉设计工程学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北物化生451位次大概129424有机会吗",
        "answer": "有机会，放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "有希望，放在前面冲。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-武汉设计工程学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗",
        "answer": "文化和专业是否双过线？如果是双过线的情况下有机会入，可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-退档",
        "question": "本校投档比多少",
        "answer": "按照湖北省统一投档比例来"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃理科考生389，位次83067，可以报考贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "您好！数字媒体技术目前在甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "河南美术文科专业238，文化课342，综合468.5，位次在6万左右有机会被录取吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "老师你好我是河南舞蹈生，专业228文化299综合是434.5志愿填报贵校有希望被录取嘛",
        "answer": "可以报考，建议放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考",
        "question": "报考该校英语专业是否有要求？比如高考英语单科成绩或者口语成绩",
        "answer": "外国语言文学类专业限招英语语种考生"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？",
        "answer": "可以报考，参照去年分数来看，建议放在前面"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取询问",
        "question": "文科文化分332，美术分203，综合分509.2，请问有会被贵样录取吗？",
        "answer": "放在前面冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "您咨询的是专科吗？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北方向物理考生445录取本校希望大吗",
        "answer": "放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取线询问",
        "question": "文化分332，美术份：203是否可被贵校录取",
        "answer": "综合分多少？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北理科439分能上贵校嘛？",
        "answer": "放在前面冲一下了"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-武汉设计工程学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "双过线了吗？双过线的情况下综合分为489.5的可以报考我校。学校开设有日语班"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-我的文化300专业213可以报专科的吗",
        "question": "文化300专业213",
        "answer": "美术吗？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-大概在多少分艺术的",
        "question": "艺术的线",
        "answer": "文化和专业双过线了吗？具体多少分了"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-武汉设计工程学院",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北物化生考生442排名136000多可以被贵校录取吗",
        "question": "湖北物化生考生442排名136000多可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北理科",
        "question": "请问湖北理科437有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "建议可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北物化生考生442排名136000多可以被贵校录取吗",
        "question": "湖北物化生考生442排名136000多可以被贵校录取吗",
        "answer": "建议排在第一位冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北物理439，有希望读哪些专业？学费大概多少一年？",
        "question": "湖北物理439，有希望读哪些专业？学费大概多少一年？",
        "answer": "物理439分，可以报考，放在前面冲；专业的话需要看您再选科目是否有化学才能帮忙推荐；学费21000-24000之间不等，主要看专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-咨询",
        "question": "咨询一下贵校转专业政策，贵校能否转专业？转专业大致要求是什么？成功率是多少？感谢解答！",
        "answer": "进入大学后的第一个学习期末可以转专业，具体条件以学校教务处通知为准"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-湖北",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "您考了多少分了？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-江苏表演专业分237，文化份408，综合分500，位次439",
        "question": "请问能录取贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-艺考",
        "question": "湖北美术生 综合分511.6 位次13774希望大吗",
        "answer": "文化和专业双过线的情况下综合为511.6分的，可以把我校放在第一位冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考条件",
        "question": "河南表演生专业统考分215，高考文化成绩308可以报考本学校专科吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "文化和专业分分别是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北美术综合532分有希望录取吗",
        "answer": "文化和专业分分别是多少"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考",
        "question": "湖北理科462有多大机会被食品科学与工程专业录取",
        "answer": "放在第一位填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报考",
        "question": "湖北理科462有多大机会被食品质量与安全专业录取",
        "answer": "再选化学没有"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-武汉设计工程学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？学校开设日语课程吗？",
        "answer": "放前面冲吧。有开设日语班"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "请问一下文科434分，不论专业的话，录取的概率怎么样？",
        "answer": "建议放在前面冲。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "可以，建议放在前面冲。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-志愿投档线咨询",
        "question": "服表类艺考综合分478，文化课416，有机会录取么？",
        "answer": "文化分过线，专业分大概多少分了？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北美术生 综合分506能报考贵校吗",
        "answer": "建议放在前面冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-四川录取",
        "question": "四川文科467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "文史类的暂时没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "安徽473分，165100名。报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以报，放在前面冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "请问湖南考生，服表专业232 文化329 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "请问下 动画专业是在武汉校区，还是在红安校区",
        "answer": "武汉。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-报志愿询问",
        "question": "二百八十分可以报贵校的专科专业食品营养与健康 护理 康复治疗技术大概费用是多少?",
        "answer": "专科历史类的专业有大数据技术、云计算技术应用和护理三个专业，学费13000元"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-（河南）国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "双过线的情况下，欢迎报考我校，具体信息也可以电话咨询027-81731888"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校，填报时我校靠前放"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北大文437有望录取吗",
        "answer": "参考去年分分数是可以报考我校的，报考时建议把我校放在前面顺序冲，填完专业后一定记得点击服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-江苏，文科，表演",
        "question": "文化430，专业229，综合501，排名420，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "今年第一年在江苏采取综合分进行投档，您文化、专业和综合都过线的情况下，欢迎报考我校，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-旅游管理",
        "question": "438分88171省排名旅游管理能报吗",
        "answer": "2024年我校目前在河南没有旅游管理与服务教育的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-舞蹈表演",
        "question": "文科综合分435可以报舞蹈表演吗",
        "answer": "舞蹈统考成绩多少了？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "湖北文科今年274专科可以报吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-录取",
        "question": "计算机专业学费和分是多少，我463可以报吗？",
        "answer": "参考去年是可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-招收问题",
        "question": "招收宁夏理科艺术嘛",
        "answer": "今年我校在贵省暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉设计工程学院",
        "title": "武汉设计工程学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂",
        "answer": "文化专业双过线即可填报我校志愿。但由于我校今年第一次在云南采取综合分录取，因此无法提供往年录取数据供以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-色弱能报什么专业",
        "question": "色弱能报贵校能源动力与材料，水利和装备制造",
        "answer": "色弱能报贵校能源动力与材料，水利和装备制造，能分清红绿灯就问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "江西物化生311，有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-报考",
        "question": "湖北历政生320可以报此学校吗",
        "answer": "可以填报，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-四川",
        "question": "四川文科406能上贵校的输配电工程技术专业吗",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-报考",
        "question": "四川省的加分政策对该校有效吗",
        "answer": "有~"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "湖北 理科考生436可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以~~录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-我是湖北考生388分占173421，报电力系统能录取吗？",
        "question": "我是湖北考生388分排名173421位，想报电力系统能录取吗，去年这个专业，在湖北录取位次是多少？",
        "answer": "可以填报~冲一冲~~去年在14万左右"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "重庆物理类360分，未加民族分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有机会~~"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-四川考生理科364分能报考贵校吗",
        "question": "能被电力类录取吗",
        "answer": "可以冲，不能确保。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-江西 男 文科363分有机会进入贵校吗",
        "question": "江西 男 文科363分有机会进入贵校吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "湖南理科374分能上贵校吗？",
        "answer": "2023年最低录取分理科370"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "湖南省406分有机会录取吗",
        "answer": "可以，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330，名次43w可以录取本校本校电力专业吗",
        "answer": "河南2023年理科最低录取分379"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "湖北文科，我是美术生，我文化分361分可以报贵校的电力专业吗",
        "answer": "湖北历史类2023年最低录取分338，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-理科297能上该贵校吗",
        "question": "老师我今年总分297学的理科，我感觉你们学校不错，我有机会能进吗",
        "answer": "河南理工2023年最低录取分数379"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-填报",
        "question": "你好，请问贵校在贵州有招生计划吗？大概录取多少人？多少分有机会填报？",
        "answer": "有的，今年我校在贵州的招生计划是106人，贵州去年文史类最低344，理工类最低298."
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-录取",
        "question": "河南文科三百多有机会被电力类录取吗，录取后可以专升本吗",
        "answer": "我校可以参加专升本考试。河南文史类去年最低录取分396."
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-浙江 报考 专升本",
        "question": "浙江理科 460-470左右能报贵校的电气及其自动化专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "浙江2023年电力系统自动化技术专业最低录取分469，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-报考问题",
        "question": "老师我是四川文科考生成绩353可以报贵校电力系统自动化技术的专业吗？",
        "answer": "2023年四川文科最低录取分374，353填报电力系统自动化希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-四川考生413可以上贵校吗",
        "question": "四川考生413分可以上贵校吗",
        "answer": "413填报我校录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡电力职业学院",
        "title": "三峡电力职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川有开设电气自动化专业吗，理科考生",
        "answer": "四川理科有电力系统自动化技术和电力系统继电保护技术相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-湖北物生政502可以报专业组第九组吗",
        "question": "C13709专业代码30",
        "answer": "可参考往年录取分数位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-投档比",
        "question": "想请问一下贵校的投档比是否为1:1？如果进档且服从调剂能否一定录取到该校",
        "answer": "服从调剂，投档后基本上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-录取",
        "question": "老师，学校对计算机类专业学生录取有没有单科分数要求和身体素质要求？",
        "answer": "没有特殊要求，再选科目要求化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-语种问题",
        "question": "选择日语专业后还用学习日语吗，选择其他专业可以用日语考级毕业吗",
        "answer": "可咨询我校外国语学院，QQ群号：947541110"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "进档考生按照“分数优先，遵循志愿”的原则安排专业（类）录取，无志愿级差。考生投档成绩相同时，按照生源所在省规定的同分投档排序规则进行专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-中外合办",
        "question": "2024年招生章程中开设有中外合作办学的“计算机科学与技术”和“学前教育”专业，请问是和哪个国家合作办学？除物理外，还有其他选课要求吗？",
        "answer": "请关注我校湖北第二师范学院招生办公室微信公众号，报考指南有明确介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-直属招生计划",
        "question": "贵校在今年是有个 直属招生计划 是吗？如果有相关内容有什么地方需要注意？",
        "answer": "无此计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-云南录取",
        "question": "云南理科428分，位次98675，服从调剂有望被贵校录取吗？贵校投档比是多少",
        "answer": "请参考我校去年云南理科位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-录取",
        "question": "云南文科433体育63.3能被贵校录取吗",
        "answer": "可参考去年我校在云南录取位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北第二师范学院",
        "title": "湖北第二师范学院-广西收多少人？",
        "question": "2024计划在广西收多少人？分数大概多少分能进去？",
        "answer": "我校在广西录取人数88人。分数可参考去年我校在广西录取位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-24.河南理科",
        "question": "河南理科327报考贵校的机电或者电气专业有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，一志愿填报有一定的希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北工程职业学院",
        "question": "文科323能报么",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好！文科266分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，你的分数被我校录取的机会不大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-老师你好",
        "question": "湖北物化生384能被电气自动化录取吗",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，你的分数可能报考我校希望不大，建议关注民办高校，争取不滑档！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北历史方向327位次92156报考机电一体自动化可以录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-招生",
        "question": "甘肃文科306今年能上贵校嘛",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，一志愿填报录取有一定希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "2024湖北文科370分能报专业制造吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北工程职业学院",
        "question": "我湖北技能高考护理专业513，我朋友506能稳上贵校护理专业嘛。宿舍几人间，独立卫浴嘛",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大，宿舍4人间，独立卫浴，独立洗手间！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "历史273排名11万左右可以报嘛？ 啥专业",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，你的分数报考我校希望不大，建议后10个志愿填报民办学校兜底志愿谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "请问四川理科410分能否上贵校的电气自动化专业？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "湖北历史方向342报考贵校的护理专业有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "历史高考266分可以进该贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，你的志愿填报我校希望不大，建议多关注民办院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "新疆理科256报考湖北工程职业学院有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北工程职业学院",
        "question": "请问一下，今年还有大数据技术，大数据与会计，电子商务，计算机网络技术，计算机应用技术，建筑工程管理，建筑工程技术，建筑装饰工程技术等专业吗？今年的联办本科除了电气自动化技术，还有什么联办本科的技术呢？",
        "answer": "你好，上述专业除建筑工程管理外我校今年都有开设，欢迎填报，联办本科专业只有电气自动化专业这一个！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "技能高考计算机类439分位次13112可以报考动漫制作技术吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的希望录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北历史273分可报贵校的什么专业",
        "question": "想上",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，你的分数可能被录取的希望很小，建议多关注民办高职院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，2024年文科女孩，317分，有可能被录取不，有什么专业推荐的，另外现代物流管理好进不，会被调剂吗。",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，你的分数有一定希望被我校录取，现代物流管理专业在湖北省计划有18人，有被调剂的可能！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "你好，江西历史类考生397，美术194，综合分441综排1万7，录取该校概率大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，我校在江西省无艺术生计划，只能按照文化成绩录取，根据你的成绩397分有很大希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-护理",
        "question": "你好老师，我想知道护理今年是归类于本科了吗",
        "answer": "你好，我校护理专业是专科！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北物理类347能报机电一体化吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的机会被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-河南文科",
        "question": "你好，我是河南文科374分，位次153894，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-志愿",
        "question": "湖北理科物生政363报护理有机会吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考问题",
        "question": "你好，我是河南的考生，分数是323分，位次在440920，请问有机会被贵校录取吗？我看到贵校的录取规则中有提及少数民族加分的政策，但是今年河南的少数民族加分政策取消了，请问今年贵校的录取中是否还适用这项政策？",
        "answer": "你好，欢迎关注我校，我校加分政策是根据当地教育厅文件执行，根据你的分数一志愿填报我校有一定的机会被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "你好，请问湖北物化生348报考贵校什么专业希望比较大",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校物理组06组有一定的希望！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科354，194327，可以报贵校的护理专业或者教育类吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科354，194327，可以报贵校的护理专业或者教育类吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北录取",
        "question": "想问问，湖北理科344位次199963，报考该校护理专业有把握进去吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南理314可以有希望被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-贵校在河南有招生吗，理科333分有希望上贵校吗",
        "question": "，，",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，一志愿填报有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取咨询",
        "question": "文科300分有没有机会填报啊",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，一志愿填报有一定的机会被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-咨询",
        "question": "湖北物化政370能报吗有机会被录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报，有有很大的机会被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-河北理科",
        "question": "351有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，服从调剂有希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北史政生339，位次86098，投档贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校，有很大的机会被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，我校所有专业都对物理方向招生，一志愿填报，有一定的概率被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科370（含10分民族分）有希望被录取吗？联办本科专业录取分数线是多少？专科升本率如何？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有很大的希望被我校录取，联办本科需要本科线下10分上才有资格填报，专升本需要大三参加专升本考试通过后才可就读本科院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好 贵校招生体育生吗 综合分460能报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校无体育生计划，只通过文化分录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-山东考生",
        "question": "物生地403能报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报可以录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "你好！老师，湖北，物生政 379分，有机会报贵校的大数据与会计，或工程造价专业吗？谢谢！",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报，有很大希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北考生",
        "question": "老师您好！湖北高考物化生361分有机会被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报录取机会很大，建议填报物理方向06、07、08院校专业组！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北物生地329有机会上么",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报有一定的机会被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-专业",
        "question": "湖北物生政368可以选什么专业涉及专升本",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，符合物理组的都可以填报，有一定的希望被录取，专升本可以在大三的时候参加全省统一的专升本考试进行升本！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科物生政女368有希望录取么",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南理338能报移动应用吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，有一定的机会被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-老师你好",
        "question": "老师您好，我想请问一下湖北历史方向考生351分报考贵校的护理专业以及学前专业的概率会大吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校志愿有很大概率被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取分数",
        "question": "400分历史类录取大不大？有推荐的专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，一志愿填报我校志愿可以保证录取，专业推荐自己感兴趣的专业和未来职业定位来考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-老师您好",
        "question": "老师湖北技能高考计算机481能不能上",
        "answer": "你好，可以填报，有很大的概率被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-老师您好",
        "question": "老师湖北技能高考计算机481能不能上",
        "answer": "你好，可以填报，有很大的概率被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "请问贵校录取历史分数400分有希望吗？还想有专升本计划吗？是3+2还是2+2？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，你的分数已达到我们的录取标准，请第一志愿填报，大三可以通过专升本考试进入本科院校在读两年！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，你的录取希望很大，请第一志愿填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-老师您好",
        "question": "老师湖北技能高考481能不能上",
        "answer": "你好，请问同学你是技能高考哪个类别？"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？",
        "answer": "你好，我校在山东有30个计划，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "广西美术综合分文科435，排名11751，可以去吗？",
        "answer": "你好，我校在广西文科有10个计划，但是我们没有美术生计划，只按文化成绩录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科246可以录取嘛",
        "answer": "你好，根据你的分数，我们今年在河南应该录取不了，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "湖北技能高考财经类367分报考希望大吗？",
        "answer": "你好，我校23年财经类最低分422分，今年录取分数应该会在去年基础上有所提高！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "湖北技能高考财经367分有希望吗？",
        "answer": "你好，我校23年财经类最低分422分，今年录取分数应该会在去年基础上有所提高！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科考生374有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校志愿，你的分数有希望被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "请问湖北304历史方向可以报考贵校，几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，有一定的几率被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建没有招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科279，体育125男能录取嘛",
        "answer": "你好，我校在河南没有体育生计划，按照文化分录取，你的分数可能不会被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-河南文科",
        "question": "388分，排名138,000多有可能被本校录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，你的分数有较大的机会被我校录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-咨询",
        "question": "湖北理科男生372有希望吗",
        "answer": "你好，你的分数报考我校有很大的希望，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北高考物化政354能否报贵校，在贵校能报哪些专业",
        "answer": "你好，欢迎报告我校，所有专科类专业都可以报考，建议报考机械电气类与汽车交通类专业录取几率比较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "河南考生363能上吗？？位次383398",
        "answer": "你好，如果是理科的话有很大的概率能录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-安徽文科243排名12万9有机会录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，有机会录取哦！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-问题咨询",
        "question": "安徽历史组243排名12万9有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，有机会录取哦！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北理科383，可以报考吗",
        "question": "排名176540",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，录取机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北大理340能报该校哪些专业有机会被录取吗？希望大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校汽车交通类与机械电气电子类，录取希望比较大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "湖北理科313，有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，有一定的希望被录取！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北，385，理科",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北物理物化地383，可以报考吗",
        "question": "排名176540",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-河南理科",
        "question": "老师您好河南300分理科适合报贵校什么专业",
        "answer": "你好，欢迎咨询我校，分数可能不符合我校录取标准，但同时也欢迎填报，只是录取希望不大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖南理科高考400分有机会吗",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，录取希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北，333，理科，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校，多报两个专业组包括中外合作专业组，有机会被我校录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "请问四川文科366有机会被录取吗",
        "answer": "你好，去年我校在四川文科录取最低分数为357分，你的分数有机会录取我校，欢迎报考我校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，去年我校在四川理科最低录取分数线为347分，你的分数被我校录取机会很大，欢迎填报我校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，去年我校在四川理科最低录取分数线为347分，你的分数被我校录取机会很大，欢迎填报我校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北文科370分有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，你的分数有希望被我校录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北普通高考407分，能报考贵校自动化专业吗？",
        "answer": "你好，可以报考，欢迎填报我校志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-安徽考生24年理科258可以报考咱们学校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "你好，可以报考我校，但因分数不高，不能保证一定录取，建议填满所有志愿栏，以防掉档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-历史391有机会吗",
        "question": "湖北的",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，你的分数可以填报我校志愿，有很大的机会录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科方向296分，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，因分数不高，录取希望不高，建议填满志愿栏，以防掉档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "湖北理科方向296分，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，因分数不高，录取希望不高，建议填满志愿栏，以防掉档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-湖北理科272分能不能上贵校",
        "question": "湖北理科272分没有乡村振兴能不能上贵校？",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，因分数不高，我校也无乡村振兴计划，所以录取希望不高，建议填满志愿栏，以防掉档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "老师我是湖南考生，分数314，能上贵校的计算机应用技术专业吗",
        "answer": "你好，我校今年第一年在湖南省招生，计划为20人，有很大的机会录取，欢迎填报我校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-填报",
        "question": "安徽物理463可以填报嘛",
        "answer": "你好，欢迎填报我校志愿，你的分数达到我校录取标准，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "物化地 313 排名23万有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎填报我校志愿，根据你的分数，有一定的希望被录取，建议按照个人选择依次填满所有志愿，保障被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-贵校在陕西省招生吗？",
        "question": "贵校在陕西省招生吗？",
        "answer": "你好，我校今年在陕西省未投放招生计划，所以不能在陕西招生，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-贵州理科女生报考电气自动化技术",
        "question": "理科321排名191382报电气自动化技术被录取的概率大吗？食宿费是多少啊",
        "answer": "你好，参考去年我校在贵州理科最低录取分数线298分，有很大的机会被录取，我们的住宿标准为4人间，一年住宿费为1280元（含空调），伙食费根据个人条件安排，一般在食堂一餐正餐费用10元吃饱15元吃好，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "重庆理科332能报这个学校吗",
        "answer": "你好，我校今年在重庆未投放招生计划，所以不能填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-录取",
        "question": "技能高考，学前教育，491，可以报考本校嘛？",
        "answer": "你好，参考去年我校学前教育专业最低录取分数线为485分，今年可以填报我校志愿，有录取的机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工程职业学院",
        "title": "湖北工程职业学院-报考",
        "question": "厦门可以报考吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建省没有招生计划，所以不能报考，谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-三峡旅游职业技术学院录取",
        "question": "河南文科生239分，排名在30万左右，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河南文科最低投档线为342分，你的分数填报我校有些不保险。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "川理409，请问可以报考贵校的大数据与会计吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川理工最低投档线295。你的分数填报我校非常稳。专业也可以保证。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334有可能录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北物理最低投档线为341分，你的分数可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽理科最低投档线为309，位次268900.你的分数填报我校比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理324 排名234722有望被贵校录取嘛 概率大嘛",
        "answer": "你好，我们2023年在江西的文史最低录取线是314分，位次181452.你的分数录取几率很大。详情可来电咨询，招生就业处电话：07176053015；6053023"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我们2023年在重庆的理科最低录取线是339分，位次109912，你的分数录取几率很大。详情可来电咨询，招生就业处电话：07176053015；6053023"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科370能报考本校大数据与会计吗，是不是比较稳妥的呢",
        "answer": "你好，我们2023年在四川的理科最低录取线是295分，位次277479，你的分数填报我校很稳。详情可来电咨询，招生就业处电话：07176053015；6053023"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-报考",
        "question": "湖北理科，普通高考，男，345分，请问贵校是否有临床医学专业，该分数可能被该专业录取的概率有几成。如果没有，请问该分数能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北物理最低录取线是341分，我校没有临床医学专业，如果你有其他意向专业可以填报我校，你的分数录取几率很大。详情可来电咨询，招生就业处电话：07176053015；6053023"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽文科最低230分，位次145447，建议一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科生321有望报贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在河南文科最低投档线342分，一志愿填报我校几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-湖北文科生分数318位次92654可以被贵校录取吗？",
        "question": "湖北文科生分数318位次92654可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖北历史最低投档线320分，预估今年历史类会有下降，300-305分填报我校机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-关于身体条件",
        "question": "贵校的专业对身体方面有要求吗？比如身高、视力、性别",
        "answer": "你好，我校空中乘务专业队身高，视力有要求。男性身高不低于173cm，女性身高不低于163cm，矫正视力0.5及以上，无色弱色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-湖北体育综合分418，可以报健康大数据管理吗？",
        "question": "湖北体育综合分418，可以报健康大数据管理吗？",
        "answer": "你好，我们在体育高职高专批只有二个专业，分别是高尔夫球运气与管理，国际标准舞。如果你的意向专业是健康大数据管理，可以普通批次按历史或物理成绩进行填报。其他问题致电招办：0717-6053015；6053023."
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-0",
        "question": "你好！请问贵校今年招河南考生吗？",
        "answer": "你好，我们在河南今年有50招生计划，在河南的代码是8888，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-投档比",
        "question": "1贵校投档比是多少呢？ 2进校后可以转专业吗？ 3支持专业调剂会退档吗？",
        "answer": "你好，按你的提问顺序进行解答，1.投档比是1:1；2.进校后可以转专业；3.达到我校最低控制线服从专业调剂，不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "理科289被贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，我们去年在四川理工最低录取分数线为295分，位次在277479."
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科女341位次122460报考贵校的工业机器人技术专业有望被录取吗？该专业对选科有什么要求？",
        "answer": "你好，我们去年在理科的最低分数线是339.位次是109912. 该专业没有选考科目限制。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-三峡旅游职业学院录取",
        "question": "河南文科259分位次294037，能录取咱本校吗？能录取哪个专业？服从调剂",
        "answer": "你好，我们2023年在河南文科的最低分数线是342.感觉录取有一些悬，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-河南",
        "question": "河南考生理科304是否可行，去年分数是多少？ 谢谢",
        "answer": "你好，我们在河南2023年理科最低录取分数线为326分，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-档案",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-江西文科生350",
        "question": "你好老师，江西文史350能被贵校录取吗 贵校投档比例是多少",
        "answer": "你好，我们2023年在江西的文史最低录取线是314分，你的分数录取几率很大。投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-三峡旅游职业技术学院",
        "question": "河南文科230位次32万有希望吗？贵校去年的最低分数线是多少？",
        "answer": "你好，我们在河南2023年文科最低分数线是342分。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-湖北",
        "question": "老师您好，请问今年湖北理科346，在不报考乡村振兴和学前教育的前提下，有机会被贵校其他专业录取吗",
        "answer": "你好，我们2023年湖北物理最低投档线是341分。建议可把我们放前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-咨询",
        "question": "湖北体育特长生体育395文化275能报吗",
        "answer": "你好，我们2023年在湖北体育高职高专批的投档线是综合407分"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-湖北",
        "question": "湖北，物理类，294分，224186名，报考无人机应用技术和旅游专业，有多大机会会被录取，填第一志愿稳不稳",
        "answer": "你好，我们2023年湖北物理最低投档线是341分，建议可我校志愿放前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-中西面点工艺",
        "question": "你好！广西文科397，不服从调剂的话，被贵校录取的可能性高吗",
        "answer": "你好，我们2023年在广西文科的最低分数线是333分，位次112880，如果你的位次在此之上，不服从调剂也可被录取。但是建议勾选服从专业调剂，这是对你自己的保障。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我们今年没有福建的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-老师体育类综合分441排10873能读贵校吗",
        "question": "。。",
        "answer": "你好，我们2023年体育批最低投档线为407，你的分数很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-体育类",
        "question": "老师体育综合分441排名10873可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我们2023年湖北体育类最低分数为综合407，你的分数很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-江西文科生350",
        "question": "你好老师，江西文科生350可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我们2023年在江西文科最低314分，位次111507。位次在此之上比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-理科347分今年有希望上贵校吗",
        "question": "，",
        "answer": "你好，我们2023年在湖北物理的最低投档线是341分，建议可把我校志愿放前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "你好，重庆考生317有机会进入贵校学前教育专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年重庆物理最低投档线是339分，位次109912。建议把我校志愿放前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "344文科 四川 可以有望录取吗",
        "answer": "你好，我们2023年在四川文科最低分数线是330分，位次177059. 若有其他问题可来电咨询。招生就业处电话：0717-6053015；6053023"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-分数",
        "question": "请问湖北文科男生，高尔夫专业287分能上不",
        "answer": "你好，我们2023年在湖北体育类最低投档线是综合407分。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科366有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我们2023年在四川文科最低投档线是330分，位次177059. "
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-湖北理",
        "question": "物理类279分能报考这个学校吗",
        "answer": "你好，我们2023年在湖北物理最低分数线为341分，建议可把我校志愿放前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-四川文科",
        "question": "您好 我和我朋友分别为361和369能报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川文科最低投档线是330分，位次为177059. 请查看一分一段个人分数位次。在此位次之上比较稳。 "
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-老师您好，四川文科考生355分，位次153816有机会被录取",
        "question": "专业服从调剂",
        "answer": "你好，我校在四川2023年文科最低投档线为330分，位次177059，你的位次在此之上，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "三峡旅游职业技术学院",
        "title": "三峡旅游职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科359分能录取到园林工程技术吗",
        "answer": "你好，我校2023年在四川理科投档线为295分，位次277479.你的分数填报我校很稳。可以满足你的第一志愿专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-招生咨询",
        "question": "历史385可以被贵校的护理学或者医学美容技术录取吗",
        "answer": "你好，我校去年湖北历史类最低313分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-天门职业学院",
        "question": "我湖北技能高考护理专业513，我朋友506能稳上贵校护理专业嘛。宿舍几人间，独立卫浴嘛",
        "answer": "你好，我校去年技能高考护理类最低454分，可以参考一下。宿舍6人间，独立卫生间，洗衣机"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校去年湖北物理类最低341分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年河南文科最低303分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "湖北考生 物理类 349分，报贵校的护理专业，录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校湖北去年最低341分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年河南理工最低304分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-天门职业学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理有希望吗？几率大吗？望回复清楚一下，感谢感谢！",
        "answer": "你好，我校去年河南文科最低303分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-河北考生",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "你好，去年我校河北物理最低367分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "你好，开设专业可以在我校官网查询。我校去年物理类最低分341，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-湖北文科",
        "question": "315报名医药卫生的概率大吗",
        "answer": "你好，去年我校湖北文史类最低313分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-湖北历史方向考生报考护理专业几率大不大？",
        "question": "湖北历史历史方向考生351分",
        "answer": "你好，去年我校湖北历史类归低分为313，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-投档比",
        "question": "你好 本校投档比是多少",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低录取分313，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-招生",
        "question": "福建理科339位次165324，可以报考贵校的医疗美容技术吗？",
        "answer": "你好，我校福建没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-天门 录取",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生346分有加分政策，录取的几率大吗",
        "answer": "你好，去年我校四川文科最低298分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校开设专业有25个，官网可以看到我校招生简章和计划，去年我校物理最低分341，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，福建我校没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-四川理科",
        "question": "四川理科348位次27万多 可以报护理学吗",
        "answer": "去年我校四川理科最低录取分255，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-河南文科",
        "question": "贵校去年康复治疗技术专业最低分多少，河南316分，位次224523，有几率上吗",
        "answer": "去年我校河南文科录取最低分为303，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-河南录取",
        "question": "河南文科考生 261分 位次291722 报考本校能被录取吗 几率大吗",
        "answer": "去年我校河南文科最低303分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-咨询",
        "question": "湖北技能高考财经类367分报考希望大吗？",
        "answer": "我校去年技能高考财经类最低分336，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-河南文科",
        "question": "288 位次26万有机会录取吗。",
        "answer": "我校去年河南文科最低303分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-录取",
        "question": "我河南文科261 排名291722 可以报那些专业 有可能被录取嘛",
        "answer": "我校去年河南文科最低录取303分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-湖北考生理科317分希望大吗",
        "question": "317",
        "answer": "去年物理类最低341，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "天门职业学院",
        "title": "天门职业学院-志愿填报",
        "question": "您好，306有望报考您校吗",
        "answer": "贵州去年我校物理类最低250。可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，录取机率佷大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取概率",
        "question": "你好 广西文史类 302 排位105205 报高速铁路客运服务的话录取概率大吗",
        "answer": "你好，你的分数与去年我们的投档线接近，第一志愿填报，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-广东",
        "question": "广东考生招吗",
        "answer": "不好意思，我校今年在广东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校高速铁路客运服务， 建筑工程技术，大数据技术，无人机录取吗 投档比是多少，会被退档吗？ 可以专升本吗",
        "answer": "考生您好，该分数第一志愿填报，录取概率很大，学校充分尊重考生意愿，按志愿填报专业先后顺序录取。专升本没问题，学校鼓励和支持，考生自己要提前做好规划。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科314有机会报考贵校机电大类吗",
        "answer": "考生您好，该分有点低，建议优先考虑其它高校。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，第一志愿填报，服从调剂，有希望录取，但要注意梯次填报，争取分数最大化。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考新能源汽车技术专业吗？",
        "answer": "考生您好，该分数第一志愿填报新能源汽车技术专业，可以确保录取。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生您好，该分数第一志愿填报，录取概率很大，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-襄阳汽车",
        "question": "湖北历史270报考希望大吗",
        "answer": "该分数有点低，建议优先选用考虑其它高校。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北，理科334，有希望报考吗.2",
        "answer": "考生您好，该分数第一志愿填报有录取可能性，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科321，位次218174有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，该分数接近去年为我校河南最低提档线，第一志愿填报，有录取可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-报考",
        "question": "湖北理科，普通高考，男，345分，请问贵校是否有临床医学专业，该分数可能被该专业录取的概率有几成。如果没有，请问该分数能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，该分数略高去年我校最低提档线，今年理工类计划增加较多，第一志愿填报录取可能性较大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科379，想读电梯工程技术，能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，该分数第一志愿填报，录取概率很大，可以放心填报，专业充分尊重考生意愿，不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-色弱",
        "question": "学校有没有对色弱有限制的专业",
        "answer": "考生您好，没有要求，若有要求会在学校官网及招生信息里面备注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-河南文科",
        "question": "请问一下河南文科353分能报考贵校的物联网大数据技术或者软件技术，现代通信移动通信专业吗",
        "answer": "考生您好，可以放心填报，录取概率很大，录取专业充分尊重考生报考先后顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，可以放心填报，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科294可以被录取吗？2023年河南省文科最低提档线是多少",
        "answer": "考生您好，去年那我校很呐文科最低提档线331分，该分数录取概率较低，建议优先选择其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-河北考生",
        "question": "老师，河北省理科379分能来贵校吗？",
        "answer": "考生您好，今年河北计划增加较多，379分第一志愿填报录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-四川考生",
        "question": "色弱能报考你们那些专业",
        "answer": "考生您好，本校专业没有视力方面限制，色弱不影响录取，可以根据专业岗位需求选择适合专业。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科351能否填报新能源汽车检测与维修技术",
        "answer": "考生您好，湖北省考生不受专业分数限制，该分数第一志愿填报录取概率较大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校所有专业文理兼收，今年我校物理类计划增加较多，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生313分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，今年我校物理类计划增加较多，可以第一志愿填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "理工240能不能进新能源汽车技术，检测与维修技术，集成电路技术吗？",
        "answer": "考生您好，可以第一志愿填报，把意向专业按先后顺序填报，并选择服从调剂，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-专业",
        "question": "面向安徽的专业有哪些",
        "answer": "考生您好，安徽物理类计划有20个专业，可以自由选择，在安徽《普通高校报考指南》第286页查看，或在我校官网上查看，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-专业",
        "question": "在安徽录取到专业",
        "answer": "考生您好，安徽物理类计划有20个专业，可以自由选择，在安徽《普通高校报考指南》第286页查看，或在我校官网上查看，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-报考",
        "question": "安徽物化生359能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，可以放心填报，录取概率很大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "安徽372，排名266535可以报考本校吗",
        "answer": "考生您好，可以放心填报，录取概率很大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科345可以被录取吗？",
        "answer": "考生您好，345分比去年我校最低录取投档线略高，今年我校物理类计划增加较多，第一志愿填报录取概率较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类325分，贵校能录取吗",
        "answer": "考生您好，该分数低于我校去年物理类最低投档线，但今年我校湖北省物理类计划增加400多个计划，建议可以填报第一志愿冲一冲，不影响后面志愿录取，有录取的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科方向296分，有希望报考贵校吗？报考的专业有哪些？",
        "answer": "考生您好，湖北考生不受专业分限制，296分略低于去年录取最低投档线，今年计划增加，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，去年我校福建只有5个理化计划，今年10个计划，可以第一志愿填报，有希望录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303分报考新能源汽车技术或机械制造自动化能被录取吗",
        "answer": "考生您好，今年物理计划71个，远高于去年计划数，303分略低于去年最低录取投档线，可以第一志愿填报，选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "你好，文科311能被贵校城市轨道交通运营管理专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，文科今年有一定竞争优势，311分与去年我校最低录取投档线持平，第一志愿填报，录取概率较大，不受专业分数限制。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科351能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，351分第一志愿填报，选择服从调剂，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-（襄阳）录取",
        "question": "四川理科344有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，四川今年计划较多，344分可以放心填报，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校，我是江西的考生文科分数265有希望被录取吗?",
        "answer": "考生您好，今年我校在江西计划比去年多，265分略低于去年我校江西录取最低投档线，可以第一志愿填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-河南文科",
        "question": "288分 位次26万录取概率大吗？？",
        "answer": "考生您好，288分录取概率不大，建议优先考虑其他高校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-湖北理科录取",
        "question": "老师您好，我想问一下湖北理科346如果不报考乡村振兴的专业，贵校的其他专业我有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，346分略高于去年我校湖北物理类最低录取投档线，今年我校湖北省物理类计划增加较多，可以第一志愿填报，录取概率较大（不受专业分数限制）。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科375分能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，375分可以放放心填报，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-您好！枣阳理科277分能上贵校吗？",
        "question": "您好！枣阳市理科277分有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，277分与去年我校录取最低投档线相比有一定差距，建议优先考虑其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取问题",
        "question": "武汉考生，372分能报贵校哪个志业的录取率较高？",
        "answer": "考生您好，湖北省考生没有专业分数限制，该分数可以放心填报所有专业，选择服从调剂，录取概率非常高。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖北理科310能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，分数略低于去年我校湖北最低投档线，第一志愿填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "考生您好，该分数高于去年录取最低投档线，可以填报，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-湖南考生",
        "question": "请问湖南岳阳男生、物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "考生您好，该分数高于去年我校录取最低投档线，可以放心填报。专业可以在我校公布物理类专业计划里面选择，最好选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-投档比",
        "question": "老师你好！请问一下贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，建议参照去年我校湖北省录取最低投档线344分，在此基础上可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-湖北理科录取",
        "question": "老师你好！我湖北理科310能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，该分数低于我校去年录取最低投档线，录取可能性较小，建议填报其它高校。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北历史225填报贵校“新能源汽车技术”的概念有多大？",
        "answer": "考生您好，该分数低于我校去年历史类最低录取投档线，但今年历史类考生较少，可以第一志愿填报冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类2024年高考317分有被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，该分数低于我校去年录取最低投档线，建议优先选择其它高校，谢谢信任。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳汽车职业技术学院",
        "title": "襄阳汽车职业技术学院-录取",
        "question": "老师我陕西194分能上贵校吗？",
        "answer": "陕西理工类去年最低录取线是167分，今年第一志愿填报录取可能性很大，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "湖北理科418，报小学英语专业会被录取吗？",
        "answer": "我校去年理科最低投档线是374，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "湖北武汉女生，文化分286，美术分200，贵校的美术教育(高职（专科）类)有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年美术类最低投档线是504.8，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-舞蹈教育",
        "question": "您好，问一下综合分408分填报你们学校能被录取吗？",
        "answer": "今年投档规则和去年有变化，去年我校舞蹈教育专业最低投档线是222.4，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-专科",
        "question": "请问河南文科427能录取上吗",
        "answer": "我校去年河南文科最低投档线是449，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-湖北女生",
        "question": "湖北随州女生，今年高考理科379分，能报考该校吗？学前教育能行吗？",
        "answer": "我校去年湖北理科类最低投档线是374，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年福建理工类最低投档线是380分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-音乐教育报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西音乐艺考生，文化分数是297，文化艺术综合排名是2600多，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "省外艺术类报考条件是考生文化课分数和专业考试分数都达到当地划定的录取控制分数线，依据考生填报的专业志愿，按专业考试分数由高到低进行录取。你要看下你分数是否都过线了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-老师 湖北史地政文科女生424可以被录取吗",
        "question": "湖北史地政文科414，有少数名族加分10分，综合424，女生，报3+2 黄冈师范，湖北师范可以被录取吗",
        "answer": "3+2专本联合办学报考条件是，高考成绩在普通本科线下10分以上。达到要求可以试着填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-专本连读",
        "question": "你好，麻烦咨询下湖北 政史地 426分，报本校的专本连读专业怎么样",
        "answer": "3+2专本联合办学报考条件，高考成绩在普通本科线下10分以上，达到要求可以试着填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-小学英语是在哪个校区",
        "question": "您好，想咨询下面2个问题： 1.小学英语专业是在哪个校区？ 2.会有跨校区上课的情况吗?",
        "answer": "大专是在武汉新城校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师安徽物化生404能报贵校吗？",
        "answer": "去年我校安徽理工类最低投档线是400分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-江苏美术",
        "question": "老师 综合分391填报你们学校能被入取吗",
        "answer": "你好，我校2024年在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "湖北幼儿师范高等专科学校-联合培养",
        "question": "请问贵校与湖南师范大学有开展联合培养这个项目吗？如果有，请问面向省外招生吗？",
        "answer": "我校今年没有这个专本联合培养项目。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北铁道运输职业学院",
        "title": "湖北铁道运输职业学院-录取",
        "question": "江西历史类320左右能进该学校吗",
        "answer": "2023年江西录取最底分数为理科378分，文科364分。可以根据个人意愿报考意向专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "湖北考生物理334有希望录取吗？女生",
        "answer": "录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-咨询",
        "question": "导师你好，贵校轮机对河南文科有招生吗？二百七十省排二十八万号考生期待您的指示",
        "answer": "我校轮机工程技术专业对河南文科没有招生计划，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-湖北荆州考生，理科309分，请问报考贵校提前批有机会录取吗？",
        "question": "湖北荆州考生，理科309分，请问报考贵校提前批有机会录取吗？",
        "answer": "录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334有希望吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-没往年的参考数据能报上吗？",
        "question": "贵灿男理科358分报轮机工程技术能被录取吗？谢谢！",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "湖北物理类321可以报吗？概率大吗？",
        "answer": "可以报，录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-湖北历史类331分可以报吗？",
        "question": "有哪些专业可填",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-提前批",
        "question": "安徽考生407可报考提前批吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "请问湖南专科提前批文科航海技术去年是多少分",
        "answer": "400分上下，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "重庆，文科生，344，415的可以上吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-提前批",
        "question": "老师您好！我是安徽考生23万可以报考吗？提前批包分配吗？",
        "answer": "不包分配。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "湖南 男 346分 录取希望大吗？",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-提前批",
        "question": "四川文科352分能走，提前批吗？",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，有录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，有录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-提前批",
        "question": "湖北理科生401能报提前批吗",
        "answer": "可以报，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-提前批",
        "question": "湖北理科生能报提前批吗",
        "answer": "能报考，欢迎。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-河南考生",
        "question": "理科383能录取航海技术吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-能录取吗",
        "question": "贵州男358分理科报航海轮机可以录取吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-招生",
        "question": "贵校今年是否在河南省招生",
        "answer": "我校今年在河南省有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "理科364可以上吗",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "湖北考生物理方向349有希望被贵校录取吗",
        "answer": "录取希望不大。祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-湖北理化生男295，位次223790，报考贵校",
        "question": "湖北理化生男295，位次223790，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-河南考生",
        "question": "河南文科230位次32万有机会吗？",
        "answer": "录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-河南文科（海事）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "这个分数录取希望不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-录取",
        "question": "你好，江西历史组304排161401有机会进吗",
        "answer": "这个分数机会不大，祝好运。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-湖北定向军士多少分",
        "question": "湖北文史类男生333填报有希望么",
        "answer": "我们学校没有定向军士，文史类333分希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉海事职业学院",
        "title": "武汉海事职业学院-陕西考试专科提前批",
        "question": "我是陕西考试理科300分 报贵校的航海技术是否有机会 去年录取最低分数线是多少",
        "answer": "第一志愿填报，并服从调剂，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-招生",
        "question": "老师贵校在河北的招生计划是多少呀？",
        "answer": "我校今年在河北物理类计划招收108人"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "288，物理，湖北，能一定被录取吗？",
        "answer": "我校去年的投档线是292分，288分可以试着冲一冲，我们会尽量满足学生的第一志愿专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-广东考生",
        "question": "理科328有机会吗？",
        "answer": "录取机会是很大的，可以根据兴趣选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "老师，河南文科223，填报第一志愿有希望被录取吗",
        "answer": "我校去年的投档线是262分，但是今年增加了在河南省的招生计划，223分可以试着冲一冲，我们会尽量满足学生的第一志愿专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-宿舍",
        "question": "请问他是几人寝的？宿舍条件怎么样",
        "answer": "我们宿舍是五人间，有空调和独立卫浴，每层楼配有洗衣机、烘干机。"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "湖北物理312报，该校护理专业能录取吗？",
        "answer": "可以录取，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "广东历史类297分，排位22.6万，服从调剂专业，请问能否被贵校录取？",
        "answer": "是有机会的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有几率被贵校室内设计，中医康复，护理，无人机，大数据，数字媒体艺术录取吗",
        "answer": "录取机会是很大的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术 ②计算机应用技术今年招多少人",
        "answer": "欢迎报考我校，我们会尽量满足每一位学生第一志愿的专业"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-数字媒体艺木设计",
        "question": "安徽，理科309，位次295778，可以上吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "我校在物理类有36个专业，可以根据兴趣自由选择"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "湖北考生，理科261，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，是有希望录取的"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-山东美术",
        "question": "贵校今年招收山东美术考生吗，我的综合分按照去年比例换算为503分，有机会录取贵校数字媒体艺术设计专业吗",
        "answer": "我校今年在山东是有数媒专业的招生计划的，503分录取的机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-咨询",
        "question": "重庆理科287有机会被贵校录取吗",
        "answer": "是有机会的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "欢迎填报，根据去年我校在河北的录取情况，这个分数是可以录取的"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "你好老师江西文史类238有希望吗江西今年有没有招生计划，有限制要求吗",
        "answer": "我校今年在江西的计划充足，可以放心填报"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校，这个分数是有希望被录取的"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-河南考生",
        "question": "老师好，我理科243分，本校 智能控制技术、工业机器人技术，有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，我们会尽量满足学生的第一志愿专业"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "文史类238分有希望吗还是说要达到省控线或者有什么限制条件",
        "answer": "低于省控线暂时无法填报，可以等待后续江西省招办发布的缺额志愿填报通知"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "河北考生大理331 有上贵校的可能吗",
        "answer": "我校去年在河北省物理类的最低分是283分，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-专科",
        "question": "湖北309能报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年的最低投档线是292分，建议你把我们学校放在靠前的志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-专升本",
        "question": "我想要奋斗，然后专升本",
        "answer": "欢迎报考我校，我校针对想要专升本的学生会单独开设相关的教学课程，我校24年的专升本通过率为44%"
    },
    {
        "schoolName": "长江艺术工程职业学院",
        "title": "长江艺术工程职业学院-录取",
        "question": "河南考生多少分可以被该校录取？290分可以吗？文科生",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低投档线是265分，290分是可以尝试填报的，我们会尽量满足学生第一志愿的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "你好，我是物化地组合，298有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，298分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校今年在江西物理类有招生计划，开放了14个专业，我校2023年江西物理类最低录取分数是329分，290分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川考生",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校投档比是百分之百。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取咨询",
        "question": "湖北历政生270分，可以报考电气自动化专业？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，270分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-湖北考生",
        "question": "湖北物生政370，排名18万5千左右，能上贵校吗？如果能上能推荐一下专业组吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，370分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-江西文科",
        "question": "江西女生身高150，312排名155703可以报考贵校的护理吗？录取机率大吗，专业分数大概多少",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校2023年在江西的历史类计划是33人，最低投档线是317分；今年在江西的历史类计划是57人，312分可以大胆填报我校第一志愿，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校2023年在江西的历史类计划是33人，最低投档线是317分；今年在江西的历史类计划是57人，216分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在甘肃的招生代码是2840。 我校2023年在甘肃的物理类计划是6人，最低投档线是203分；今年在甘肃的物理类计划是11人，308分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-荆门职业学院",
        "question": "我湖北技能高考护理专业513，我朋友506能稳上贵校护理专业嘛。宿舍几人间，独立卫浴嘛",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年技能高考护理专业最低录取分是459分，513分和506分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。我校宿舍有4人间、6人间，均是上床下桌，有独立卫生间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师您好！我是福建物理组的考生今年考了346分是否能报取贵校",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在福建的招生代码是8304。 我校2023年在福建的物理类计划是2人，最低投档线是387分；今年在福建的物理类计划是14人，346分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在安徽的招生代码是1916。 我校2023年在安徽的物理类计划是29人，最低投档线是329分；今年在安徽的物理类计划是17人，317分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334可能录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年物理类最低投档线为348分，你今年334分，我们今年增加了计划，你可以填报我校第一志愿冲一冲，非常有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取咨询",
        "question": "我是四川文科考生，成绩369，准备报考贵校机电一体化专业，请问录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，369分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "技能高考计算机专业418分能被录取吗服从调剂",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年技能高考计算机类最低投档线为414分，你今年418分，可以填报我校第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖北理科305体育综合分400报贵校可以吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校在湖北省内没有艺术类招生计划。我校2023年物理类最低投档线为348分，你今年305分，可以填报我校第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-荆门",
        "question": "四川408省排名115814有机会吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，408分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "报护理专业对视力有什么要求？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校护理专业没有对视力的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南文科330 位次20万左右 有机会报考贵校护理专业吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分；今年在河南的文史类计划是59人，330分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖北物理向349分有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，349分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖北物理类347能报机电一体化吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，347分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川文科347",
        "question": "文科347排名158876能上学校康复治疗技术吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的理工类计划是130人，最低投档线是323分；今年在四川的理工类计划是150人，347分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的理工类计划是130人，最低投档线是323分；今年在四川的理工类计划是150人，362分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取（j）",
        "question": "四川理科344有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的理工类计划是130人，最低投档线是323分；今年在四川的理工类计划是150人，344分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南考生314咱们学校录取吗？几率大吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，314分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南文科311，有希望吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分；今年在河南的文史类计划是59人，311分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年在广西的物理类计划是33人，最低投档线是309分；今年在广西的物理类计划是39人，336分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川文化生339分能被录上吗",
        "question": "四川文化生339分能被录上吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，339分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-报考",
        "question": "湖北，理，385能上机械系或电子信息系",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，385分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "山西文科224有机会录取到贵校的护理专业嘛",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在山西的招生代码是2236。 我校2023年在山西的文史类计划是28人，最低投档线是180分；今年在山西的文史类计划是24人，224分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，340分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-咨询",
        "question": "2024年河南文科343分报考本校护理专业有希望吗？录取几率多少？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分；今年在河南的文史类计划是59人，343分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "请问四川考生371能随意选择该校专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的理工类计划是130人，最低投档线是323分；今年在四川的理工类计划是150人，370分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川考生",
        "question": "色弱能报考你们学校的应用电子和建筑工程技术吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 色弱可以报考我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖南理科生今年高考336分，排名26.9万有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖南的招生代码是4812。 我校2023年在湖南的物理类计划是60人，最低投档线是336分；今年在湖南的物理类计划是76人，336分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年物理类最低投档线为348分，我们今年增加了物理类计划，341分可以填报我校第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-荆门职业学院",
        "question": "315能选什么专业呢",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，315分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南文科330 排名20W 医学类有可能录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分；今年在河南的文史类计划是59人，330分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "我想请问一下安徽理科347分能这个学校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在安徽的招生代码是1916。 我校2023年在安徽的物理类计划是29人，最低投档线是329分；今年在安徽的物理类计划是17人，347分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-湖北文科",
        "question": "我是湖北文科女考生，315能上贵校吗，可以的话建议选什么专业呢",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，315分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-湖北历史方向考生",
        "question": "老师您好湖北历史方向考生351分填报该校的护理专业以及学前教育专业的录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，351分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在贵州的招生代码是1378。 我校2023年在贵州的物理类计划是95人，最低投档线是286分；今年在贵州的物理类计划是95人，340分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在贵州的招生代码是1378。 我校2023年在贵州的物理类计划是95人，最低投档线是286分；今年在贵州的物理类计划是95人，340分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取咨询",
        "question": "河南理科263，排名506000，有希望录取机电、数控，电子吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，263分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-投档比",
        "question": "你好 本校投档比是多少",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校投档比例是百分之百。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-荆门职业学院",
        "question": "请问学前教育能否专升本？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校学前教育可以参加专升本报名考试。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。我校2023年在黑龙江的物理类计划是12人，最低投档线是235分；今年在黑龙江的物理类计划是15人，302分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "您好，请问河北考生物理类350分会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。我校2023年在河北的物理类计划是52人，最低投档线是379分；今年在河北的物理类计划是81人，350分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南理科315有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，315分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，安徽理科355报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在安徽的招生代码是1916。 我校2023年在安徽的物理类计划是29人，最低投档线是329分；今年在安徽的物理类计划是17人，355分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科378有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在安徽的招生代码是1916。 我校2023年在安徽的物理类计划是29人，最低投档线是329分；今年在安徽的物理类计划是17人，378分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师，请问河北考生物理组379能来贵校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。我校2023年在河北的物理类计划是52人，最低投档线是379分；今年在河北的物理类计划是81人，379分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "理科364可以报考吗 如果可以哪些专业可以选呢",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，364分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在福建的招生代码是8304。 我校2023年在福建的物理类计划是2人，最低投档线是387分；今年在福建的物理类计划是14人，345分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "四川文科329有机会吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，329分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-荆门职业学院",
        "question": "您好，请问湖北文科328分，有机会被贵校的学前教育录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，328分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校数字媒体专业录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院。 我校2023年在广西的历史类计划是27人，最低投档线是376分；今年在广西的历史类计划是21人，383分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-河南考生",
        "question": "老师，您好，理科308分，有机会就读工业机器人专业 吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，308分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-山西高考",
        "question": "老师我是山西高考文科生我考了234分进贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在山西的招生代码是2236。 我校2023年在山西的文史类计划是28人，最低投档线是180分；今年在山西的文史类计划是24人，234分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-江西新高考物理组",
        "question": "高考278分，排名248888名，有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校2023年在江西的物理类计划是17人，最低投档线是329分；今年在江西的物理类计划是63人，278分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-文科录取",
        "question": "四川文科353能上贵校护理或数控吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，353分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-能否录取",
        "question": "河南考生理科305，能否在本校就读 有什么专业可以选择",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，305分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师请问一下344文科 四川，可以吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，344分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "你好，我是湖北考生，280分，位次11万多，请问可以报考什么专业啊？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的历史类计划是289人，最低投档线是317分；今年在湖北的历史类计划是215人，280分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "您好，请问湖北地区375分位次大概18万多能被该校录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，375分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-您好",
        "question": "全文359报考贵校护理和数控专业有希望吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校2023年在江西的文史类计划是33人，最低投档线是317分；今年在江西的文史类计划是57人，359分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-河南",
        "question": "老师，今年在河南文科有招生吗，去年最低分是多少？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "文科344能填贵校的护理和康复治疗技术吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，344分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-老师四川文科生高考370能被贵校录取吗",
        "question": "第一志愿护理，其次新能源汽车技术可以吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，370分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-老师您好，四川文科考生355分，位次153816有机会被录取",
        "question": "第一志愿为护理，其次是康复治疗技术，志愿服从调剂有机会被该校录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分（省排173431）；今年在四川的文史类计划是395人，你省排153816，355分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-我能读吗",
        "question": "你好，我四川文科373有希望都你们学校吗，我看分数每年都在涨",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，373分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-本科还是专科",
        "question": "湖北物理373可以报康复治疗吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校是公办全日制高等专科院校，在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，373分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-老师您好，我是四川文科考生，分数366位次146459",
        "question": "有希望录取该校护理专业和康复治疗技术专业吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分（省排173431）；今年在四川的文史类计划是395人，你省排146459，366分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "四川文科321有希望读本校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，321分填报我校第一志愿，可以冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-湖北咨询",
        "question": "老师您好！吴振生270分能报考本校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，270分第一志愿填报我校，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-报考",
        "question": "江西物理组337可以报考机电一体化专业吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在江西的招生代码是7608。 我校2023年在江西的物理类计划是17人，最低投档线是329分；今年在江西的物理类计划是63人，337分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-你好",
        "question": "我现在378分可以填报学校的软件技术专业吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，378分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川考生",
        "question": "您好，四川文史类考生443能够报考贵校的电气自动化技术吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，可以大胆填报我校第一志愿，443分录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-咨询",
        "question": "你好，老师！请问理科249有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在湖北的招生代码是C579。 我校2023年在湖北的物理类计划是180人，最低投档线是348分；今年在湖北的物理类计划是390人，249分第一志愿填报我校，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "老师，我想请问一下，我是四川考生是学文科的，高考分数是367，省排名145782，我想报你们学校的护理或者康复治疗之类的， 就是想问一下能录取你们学校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分（省排173431）；今年在四川的文史类计划是395人，你省排145782，367分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南理科360可以录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的理工类计划是27人，最低投档线是338分；今年在河南的理工类计划是56人，360分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-录取",
        "question": "河南考生290分，文科生，能被该校录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在河南的招生代码是8867。 我校2023年在河南的文史类计划是32人，最低投档线是347分；今年在河南的文史类计划是59人，290分可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-你好",
        "question": "四川文科生330有希望报考该贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，330分填报我校第一志愿，可以冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-您好",
        "question": "我和我朋友分别为四川文科 361和369 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分；今年在四川的文史类计划是395人，361分和369分可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-咨询一下",
        "question": "四川理科考生323分今年能进该院的概率大不大呢",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的理工类计划是130人，最低投档线是323分；今年在四川的理工类计划是150人，323分今年填报我校第一志愿录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-四川文科",
        "question": "省排172005有机会冲贵校康复治疗和烹饪吗，宿舍环境怎么样",
        "answer": "考生你好！欢迎报读荆门职业学院，我校在四川的招生代码是4263。 我校2023年在四川的文史类计划是420人，最低投档线是336分（省排173431）；今年在四川的文史类计划是395人，你省排172005，可以大胆填报我校第一志愿，录取机率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门职业学院",
        "title": "荆门职业学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报环境艺术设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "考生你好！我校在云南投放了10个艺术类计划（不分文理）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-安徽",
        "question": "安徽历史类普通考生383分，位次83877，能有机会被贵校专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校安徽省2023年历史类分数线353分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师您好 河南文科399 位次126542有机会被武汉铁路的铁路专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-就业",
        "question": "老师您好 武汉铁路毕业有铁路局来校招吗？",
        "answer": "您好，我校每年都有毕业生前往各地铁路局就业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师您好 今年武汉铁路的投档比是多少？ 还有住宿条件如何？是上床下桌吗？",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。学校宿舍6人间，上床下桌，有独立卫浴和空调。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-河北文科",
        "question": "河北 历史/地理/思想政治 383分 113179名能报考本校的这几门专业吗 ，机电设备技术，道路工程检测技术，铁道交通运营管理",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北，理科男，398分可以录取您校铁路维修有关专业吗",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-湖北理科371",
        "question": "湖北理科371有机会上吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "288，物理，湖北，铁路专业能一定被录取吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-湖北荆州考生，物理309分，请问报考贵校有希望吗？",
        "question": "湖北荆州考生，物理309分，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "question": "大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "answer": "您好，大一新生可以提交转专业申请，通过审核与考察后方可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科419排位106137进入贵校学习的机会大吗？历年河南文科专业录取分数线有数据吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师 湖北考生 物理生341 有希望录取吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-问题",
        "question": "我们学校有3＋2吗？",
        "answer": "您好，我校暂无3+2计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师，对于身体方面有什么要求吗？",
        "answer": "您好，我校仅铁道交通运营管理专业有身高要求，男生170cm,女生160cm。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-安徽文科",
        "question": "老师您好！文科女308分有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好，我校安徽省2023年历史类分数线353分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "河南高考350分位次182257名（相当于23年397分）被贵校城市轨道交通工程技术专业录取概率大吗？",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355报本校希望大不，可以学什么专业",
        "answer": "您好，我校河南省2023年理科分数线375分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-河南文科男",
        "question": "371能进贵校吗",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-招生",
        "question": "广西历史377，排名6万多，有机会进贵校吗?投档比例是多少？",
        "answer": "您好，我校广西省2023年文科分数线351分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-湖北荆州309分可以报考贵校吗？",
        "question": "请问下湖北荆州考生，理科309分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-广西考生",
        "question": "广西今年招多少人",
        "answer": "您好，我校今年在广西计划招生80人，相关信息以广西省当地志愿填报参考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "福建理科356，160238名有希望吗录吗",
        "answer": "您好，我校福建省2023年理科分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "河南，理科，342能不能考上",
        "answer": "您好，我校河南省2023年理科分数线375分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-询问",
        "question": "最好的专业是什么",
        "answer": "您好，我校专业均为实力强就业好的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-河南考生",
        "question": "文科多少分可以进贵校",
        "answer": "您好，我校河南省2023年理科分数线375分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师好 我是男生物理类339位次187920 被贵校的铁路方面的录取几率大嘛",
        "answer": "您好，我校广西省2023年物理类分数线300分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-重庆文科410女 位次37278",
        "question": "录取贵校城市轨道交通运营管理和铁路交通运营管理可能性大吗",
        "answer": "您好，我校重庆2023年历史类分数线346分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "河南理科385分能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校河南省2023年理科分数线375分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "湖北336分204286名能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-报考",
        "question": "安徽 历史科 高考排名10632 分数330 报考贵校可符合要求",
        "answer": "您好，我校安徽省2023年历史类分数线353分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-武汉铁路桥梁咨询",
        "question": "请问贵州历史类360分排名77939 有机会被贵校录取嘛录取的概率如何呀谢谢",
        "answer": "您好，我校贵州省2023年历史类分数线385分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-武汉铁路桥梁",
        "question": "老师 云南文史类439被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "您好，我校云南省2023年文科分数线389分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-报考",
        "question": "老师您好河南文科425位次100480希望大吗",
        "answer": "您好，我校河南省2023年文科分数线408分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "江西考生423排名175234能不能报考该学校",
        "answer": "您好，我校江西省2023年物理类分数线371分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-查询",
        "question": "我是今年的湖北考生，选的物化生，356能上这个学院吗，能上的话，选什么专业稳？谢谢",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-报考",
        "question": "湖北纯理，男，345分，位次19万，有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校湖北省2023年物理类分数线393分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师，广西文科398分有希望吗？对于其他方面有什么要求吗？",
        "answer": "您好，我校在广西2023年分数线文科351，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-咨询",
        "question": "今年在四川招生人数是多少呀",
        "answer": "您好，我校今年四川计划招收68人。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "您好，我校在湖南2023年分数线理科378，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-广西录取",
        "question": "广西物理类292排名220919名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校广西2023年分数线物理类300，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "您好，陕西考生，理科313，省位次156711，报考贵校有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校陕西2023年分数线理科271，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "河南理科360铁路专业可以吗",
        "answer": "您好，我校在河南2023年分数线理科375，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-江西历史类451分 能上吗",
        "question": "江西历史类招生计划多少",
        "answer": "您好，我校在江西2023年分数线历史类360，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-江西历史类451分 能上吗",
        "question": "江西历史类招生计划多少",
        "answer": "您好，我校在江西2023年分数线历史类360，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分，是物化生，有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，今年我校有福建的招生计划，我校福建2023年分数线393分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-武汉桥梁",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "您好，我校今年在辽宁暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-咨询",
        "question": "今年会在四川招生嘛",
        "answer": "今年在四川有招生计划，2023年分数线文科380，理科345，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-咨询",
        "question": "宿舍是上床下桌嘛，有空调嘛，有独立卫浴嘛，宿舍会有电器功耗限制嘛，每晚会断电嘛",
        "answer": "您好，我校宿舍均为上床下桌，独立卫浴，有空调，每晚不断电，但不允许使用大功率电器，以防出现火灾等意外！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-武汉铁",
        "question": "四川理科344有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，我校在四川2023年分数线文科380，理科345，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "四川文科448能录取吗？有视力要求吗？",
        "answer": "您好，我校四川2023年分数线文科380，理科345，供您参考，没有视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "老师，您好！四川文科438分（男生）有机会被贵校铁道交通运营管理专业录取吗，谢谢！！",
        "answer": "您好，我校四川2023年分数线文科380，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "江西文科331排名141712有希望吗",
        "answer": "你好，学校我校去年（2023年）江西省文科投档线为360分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取问题",
        "question": "武汉考生，372分能报贵校哪个志业的录取率较高？",
        "answer": "我校去年湖北省分数线：历史类373分，物理类393分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "湖北407能录吗",
        "answer": "我校去年湖北省分数线：历史类373分，物理类393分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取　陕西",
        "question": "您好　陕西考生　文史　成绩345 分　位次65551　报名贵校的铁路桥梁隧道工程技术专业　录取可能性大么　或者那个专业适合我这个成绩报名　希望说明一下　谢谢",
        "answer": "您好，我校陕西2023年分数线文科340，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取咨询",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265分位次为28000 有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "您好，我校青海2023年分数线文科355，理科285，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-铁道桥梁隧道工程技术（中外合作办学）",
        "question": "孩子湖北考生 选科 物 化 政 308分 有希望报考吗？三年学费下来估计要多少费用？",
        "answer": "您好，我校湖北中外合作办学专业组2023年物理类分数线304，供您参考！中外合作专业每年学费为17000元。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-河南文364",
        "question": "有希望录取贵校吗",
        "answer": "您好，我校河南2023年分数线文科408，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330，名次43w有机会录取到本校交通类专业吗",
        "answer": "您好，我校河南2023年分数线理科375，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-录取",
        "question": "重庆理科246可以报考本校吗",
        "answer": "您好，我校重庆去年理科分数线380，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉铁路桥梁职业学院",
        "title": "武汉铁路桥梁职业学院-今年理科录取线",
        "question": "云南理科总分331给能录取",
        "answer": "你好，学校录取分数线是根据招生计划和报考学生数决定，并非学校事前自主划定。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-武汉光谷学院录取",
        "question": "河南文科生239分，排名在30万左右，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我们学校最低分278分，同学可以冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我们学校在江西文科的最低分是242分，同学，你这个分数是可以冲一冲我们学校的！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校建筑工程技术，大数据与会计，机电一体化录取吗？机会大吗？ 投档比是多少，会被退档吗。 选择服从调剂会调剂到其他专业去吗？ 转专业有具体条件吗",
        "answer": "我们学校去年在安徽理科最低分数线是224分，本校在省外宣传较少，同学你这个分数机会很大。你可以把你最喜欢的专业放在专业组第一位，我们一般会录取你的第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "288，物理，湖北，能一定被录取吗？",
        "answer": "同学，我们学校去年物理类最低分是298分，不过同学你可以把我们学校放在志愿靠前，冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-广东",
        "question": "老师您好，贵校投档比多少？物化政270报考贵校概率多大？",
        "answer": "广东省我们学校是第一次招生，同学你这个分数报我们学校，被录取的概率还是很高的！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "河南理科325报贵校的计算机专业录取机率大吗",
        "answer": "可以啊！录取几率很高！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我河南理科306，省排名46万，请问能稳进机电一体化专业吗,可以专升本吗",
        "answer": "可以啊！被录取几率很高！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "老师，河南文科223，填报第一志愿能被录取吗",
        "answer": "同学，可以冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "我文科255可以报考吗",
        "answer": "我们学校去年河南省文科最低分278分，同学你这个分数可以冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-咨询",
        "question": "湖北体育生体育428分，文化231分，可以按普通批次报贵校吗？录取几率大不大?",
        "answer": "同学你可以用提前批报我们学校是更稳妥的，同学你这个分数普通批次来我们学校是比较困难的！我这边建议你用提前批报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-河南理科208",
        "question": "理科208可以报考贵校吗",
        "answer": "我们学校去年河南省理科最低分269分，不过同学你可以冲一冲我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-324分 有机会被录取吗",
        "question": "老师安徽物化政排名290352 ，324分，有机会被该校软件技术或信息安全技术应用录取吗",
        "answer": "可以啊！录取几率很高同学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "去年我们学校物理最低分是298分，根据今年的一分一段表我们学校对标到347分，同学，你这个分数还是被录取的几率很大！专业详细你可以在微信公众号上搜索武汉光谷职业学院，关注微信公众号查看！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-河南",
        "question": "河南文化课291体育136可以上吗文科",
        "answer": "我们学校是不招外省体育类学生的，不过你可以用文化分来填报我们学校。我们学校去年河南文科最低分数是278分，你这个分数可以冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "湖北体育生综合分418报你们的康复治疗技能录取上吗？",
        "answer": "同学你这个分数填我们学校是比较稳的，你把康复治疗技术填在专业第一位，录取几率很大！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-河南",
        "question": "河南文科生321能报贵校大数据与会计专业吗",
        "answer": "同学可以报考的！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-河南考生",
        "question": "老师好，我河南考生，理科243分，本校的 智能控制技术、工业机器人技术、机电一体化技术，能录吗？",
        "answer": "同学，我们学校去年河南理科最低分269分，你这个分数可以把我们学校放在第一位志愿，冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-美术生",
        "question": "历史类综合分443.2能被录取吗",
        "answer": "我们学校去年美术最低分是436分，同学你这个分数，录取的几率还是很高的！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-湖北",
        "question": "湖北理科体育特长生体育395文化275可以报考吗",
        "answer": "同学，我们学校去年体育类最低分341分，你这个分数可以冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-湖北物地生291分能进吗？",
        "question": "湖北物理291分能进吗？",
        "answer": "去年我们学校最低298分，同学你可以冲一冲我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "河北考生，历生政301分有望被录取嘛？",
        "answer": "同学，你这个分数录取几率很高！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-湖北高考",
        "question": "湖北高考404分有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类分数线是298分，您的希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取",
        "question": "你好，湖北物理295分能上贵校电子信息专业吗",
        "answer": "我们去年物理类最低录取分数线是298分，你可以尝试冲一下，一定要记得勾选专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-安徽",
        "question": "安徽考生理科297可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校在安徽省去年理科的最低录取分数线是224分，你填报我校应该是比较稳妥的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "可以，我校较去年在安徽省理科最低录取分数线是224分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉光谷职业学院",
        "title": "武汉光谷职业学院-录取问题",
        "question": "老师，河南文科297能考上本校吗？",
        "answer": "每年录取完成之后，最后一名同学的分数就是分数线，今年还不确定。去年我校文科在河南省录取分数线是278分，供你参考。目前看来，如果你填报我校录取可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文302分，能被口腔专业录取吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报的，你可以把喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文250报贵校同意调剂录取率大不大",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是可以填报的，是有几率录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-请问位次在河南50万报考该校吗？",
        "question": "请问位次在河南50万报考该校吗？学校的投档比例是多少？专业调剂怎么调剂？学校能不能转专业？条件是什么？录取专业优先还是分数优先？",
        "answer": "同学你好，我校投档比例是1：1，专业调剂按照录取要求和招生章程确定，我们是平行志愿，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-学院专业",
        "question": "学校都有哪些学院，各学院都有哪些专业（哪些专业是同一个学院）",
        "answer": "同学你好，我校招生专业具体可以前往官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向285分，排名，227733，有机会报考本校：护理，康复治疗技术，口腔医学技术，康复工程技术",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，把最喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "武汉文科256可以被口腔医学录取吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，把最喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文243被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，录取几率视填报情况决定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南理科咨询",
        "question": "河南理科近几年的投档最低线是多少？ 河南理科282报本校的护理类专业录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，您这个分数是可以填报我校的，录取几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-湖北健康",
        "question": "河南文科生239分，排名在30万左右，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您这个分数还是可以冲一下我校的，今年河南我们招收计划也增多了，详细问题可以通过我校招生办电话咨询我校。0715-8618969"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "同学您好，我校是民办院校，今年是没有江西的招生指标，实在抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-广东考生",
        "question": "招不招广东考生，理科328有机会吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年没有广东的招生计划，实在抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "288，物理，湖北，能一定被录取吗？",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率还是非常大的，可以报考我校，详细问题可以咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南考生文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "question": "河南考生文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，您这个分数录取几率还是非常大的，可以填报我校。详细问题可咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南",
        "question": "是否在河南招生？医药类专业在河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "同学您好，我校在河南有招生计划，您的分数录取几率还是非常大的，详细问题可咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科276,位次230980,能报贵校的大数据与会计跟电子商务吗？",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率还是非常大的，可以填报我校，详细问题可咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文科311，有希望吗",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率还是非常大的，可以填报我校，详细问题可以咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-分数",
        "question": "康复治疗技术录取多少人，理240能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，河南康复治疗录取人数15人，您还是可以冲一下我们学校，详细问题可咨询我校招生办电话0715-8618969。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-专业",
        "question": "河南理237能被康复治疗技术录取吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "老师河南文科277能录上吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有很大概率被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文科274有希望吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有很大希望被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-湖北健康职业学院",
        "question": "河南文科289有幸被学校录取吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有很大概率被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南高考分数291排名是478011-479066能去吗？能去口腔类专业吗？ 湖北健康职业学院",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，把你最喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-报志愿询问",
        "question": "学校交通方便吗有快递站吗可以用微信支付吗宿舍环境怎么样食堂呢",
        "answer": "学校通公交车，并且有出租车、嘀嘀打车等。学校统一用支付宝支付。宿舍六人间、四人间，上床下桌。餐厅有2个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南",
        "question": "河南文化课291体育136可以上吗文科",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我们物理方向具体开设专业可以关注“湖北健康职业学院招生办公室”微信公众号查看。你这个成绩还是很大概率的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "湖北理科272可以填报这个学校吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "安徽省理科378有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年对安徽省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-您好河南理科282分可以报贵校的口腔医学或者药学专业吗",
        "question": "您好河南理科282分可以报贵校的口腔医学或者药学专业吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，可以把你最喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南考生",
        "question": "247分报考眼视光技术希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校目前没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-湖北物理257女生有希望吗",
        "question": "护理，医学美容 录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有很大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南高考",
        "question": "河南考生文科279分可以上吗？可以报针灸专业吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，我校目前没有针灸专业，你可以看一下其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "河南文科生239分，排名31万多，请问可以上这所学校吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-湖北健康",
        "question": "河南253报考贵校口腔医学专业有多大概率录取",
        "answer": "同学你好，你这个成绩填报我校还是有很大录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "湖北文科248分能报护理专业吗，录取的可能性大吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，录取机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-护理等咨询",
        "question": "1.你好老师，我湖北考生理科361分报护理专业可能性大吗？ 2.入校后如果转专业有何条件？ 3.有专升本统招吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩填报我校还是有很大机会录取的，我校一般都是录取第一个专业，具体情况你可以查看我校招生简章上对应地区的招生宣传负责老师咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-报志愿询问",
        "question": "286可以报口腔医疗技术吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩是可以填报我校的，你可以把口腔医学技术放第一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-专业咨询",
        "question": "你好，河南文科426能够被高校录取吗？本校的药学和卫生检验与检疫技术往年的分数线是多少？能够报这两个专业吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩填报我校基本没有问题，把你最喜欢的专业放第一个，我们学校只看总分，不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河南理科237想被贵校录取，有机会吗？",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-报考",
        "question": "文科233分报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好你这个成绩还是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-河南",
        "question": "文科253报考口腔医学有机会吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩还是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-护理",
        "question": "河南文科278报护理专业录取希望大吗？",
        "answer": "同学您好，您这个分数还是有很大希望的，具体您可以拨打招生办电话咨询：0715-8618969"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-报志愿询问",
        "question": "二百八十分可以报贵校的健康管理和医学营养和中医养生保健三个专业吗",
        "answer": "同学您好，您这个分数是可以填报我校的，把您最喜欢的专业放第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-报志愿询问",
        "question": "二百八十分可以报贵校的小学英语教育和室内艺术设计吗?",
        "answer": "同学您好，我校目前没有这些专业，您可以看看其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北健康职业学院",
        "title": "湖北健康职业学院-录取咨询",
        "question": "湖北理科292能报考护理类专业吗",
        "answer": "同学您好，可以填报的，您把护理专业放第一个就行。"
    },
    {
        "schoolName": "襄阳科技职业学院",
        "title": "襄阳科技职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗 有推荐专业吗，在安徽招多少学生",
        "answer": "我校今年第一次在安徽招生，计划15人，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-分数线",
        "question": "文科分数线是多少呢？",
        "answer": "考生你好！我校历史方向分数线在300分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理方向开设那些专业，341分录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校物理方向的有工业机器人技术、人工智能技术应用、无人机应用技术、航空地面设备维修、飞行器数字化制造技术等专业可选择。341分在我校录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-荆门通用航空职业技术学院",
        "question": "有向河南招生的计划吗？去年向河南最低录取分数是多少？",
        "answer": "考生你好！我校今年在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-山东招生吗？",
        "question": "山东文科440能行吗？",
        "answer": "考生你好！山东我校今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-关于专业分",
        "question": "今年我高考354想报你们学校的飞机数字化制造技术，您看我有机会吗",
        "answer": "考生你好！354分报考我校飞行器数字化制造技术专业的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-分数",
        "question": "物理的分数线是多少呢",
        "answer": "考生你好！预估我校物理类的分数线为320分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-关于宿舍问题",
        "question": "宿舍是几人间的？，是上床下桌的吗？",
        "answer": "考生你好！我校公寓楼宿舍内配有空调、床、桌、柜、电源接口、网络接口；无线网络的楼层全覆盖；并提供24小时自助洗澡热水；楼层配有直饮水机、自助洗衣机等日常生活设施。寝室为4人一间，上下铺，上柜下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "荆门通用航空职业技术学院",
        "title": "荆门通用航空职业技术学院-关于早操，早自习与晚自习的一些问题",
        "question": "请问贵校有早操，早自习，晚自习吗？如果有，是以什么样的频率开展的呢？",
        "answer": "考生你好！我校学生每周周一参加升旗仪式，其他时间不出早操。没有早自习，大一大二有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "空军预警学院",
        "title": "空军预警学院-招生简章",
        "question": "请问2024年在湖南招生吗？",
        "answer": "你好，我校今年在湖南省招收7个专业28人，具体可通过微信搜索“军校招生”、“预警空天”等官方公众号，查询学院招生信息和历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问湖南考生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "是有很大难度的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-海南本科普通批录取投档比是多少呀",
        "question": "海南本科普通批录取投档比是多少呀",
        "answer": "我校投档比是1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-询问",
        "question": "您好，请问，江西，584，物化生，18000名，录取贵校物理学，电子信息工程的概率大吗？谢谢",
        "answer": "去年我校在江西理科物理学最低位次是15672名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "老师您好，安徽文科4919报考法学有机会吗",
        "answer": "去年我校安徽的法学最低位次在2770名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问重庆文科排位3293有机会上贵校的法学吗",
        "answer": "去年重庆历史+不限在我校法学类最低位次是3265名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问贵校去年新能源与器件专业在湖南最低投档线是多少？最低排名是多少？专业主要学习什么呢？570分27912名能被录取吗？",
        "answer": "去年物理+化学的新能源材料与器件最低位次是27274名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "新疆文科470排名2123有可能报考贵校吗",
        "answer": "去年新疆文史类的最低投档位次是1330名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科4919报考有机会吗",
        "answer": "我校23年在安徽省文史类的最低投档位次是5916名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "贵州考生历史类，排名2104有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "23年我校在贵州文史类最低位次是3115名"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湘潭大学",
        "question": "贵校今年在青海录取理科录取几人",
        "answer": "青海2024年的招生计划是一共招6个"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-询问",
        "question": "请问108专业组有什么专业",
        "answer": "具体信息您可以在湘潭大学招生网上进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-山东考生政治历史地理589，有机会上贵校吗，概率大吗",
        "question": "山东考生政治历史地理589，位次30243，有机会上贵校吗，概率大吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-招生",
        "question": "贵校今年在江西省招收软件工程专业吗",
        "answer": "不招收软件工程"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问云南文科576，位次7349可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校在云南去年历史类录取最低位次位为6209次，今年在云南新增招生计划38个，您还是可以冲击一下的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-办学地点",
        "question": "贵校人工智能和计算机科学与技术专业在哪里办学",
        "answer": "湘潭大学内部"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-请问江西物理系590分能录取湘潭大学吗",
        "question": "物理，化学，生物590",
        "answer": "有可能的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南物化地552 39822名可以上贵校吗",
        "answer": "可以冲击我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-广西历史类",
        "question": "广西考生566排名4138能报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在广西历史最低录取位次是3101位，今年在广西新增招生计划38个，您可以冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-艺术生",
        "question": "你好，请问河北省美术生综合分544.25分，位次1218.可以报贵校吗？分文理生吗？有没有小分要求和再选科目?",
        "answer": "您可以在湘潭大学招生网上进行查询，没有小分要求和再选科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南552 39822名可以上贵校吗",
        "answer": "可以冲击我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-填报咨询",
        "question": "湖北考生位次18500可以进贵校的微电子科学与技术吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-历政地542分可以报湘潭大学吗？",
        "question": "会滑档吗？",
        "answer": "难度比较大，提档后服从调剂的话是不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-服从调剂",
        "question": "585选第110组，并且服从调剂，一定会被其中一个专业录取吗？",
        "answer": "并不能保证一定会进110组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "广西物生地545分建议报考财务管理吗，或者说该组合适合报考哪个专业",
        "answer": "财务管理专业在广西今年是首次招生，您可以综合考量后进行填报；具体信息您可以在湘潭大学招生网上进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-青海理科",
        "question": "定向西藏14939位次可以报考贵校并服从调",
        "answer": "今年首次招生，往年数据是没有的，您可以综合考量后进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取，投档比，退档",
        "question": "湖北省历史类569分，排名5797至5973有机会冲一冲咱们学校吗？咱们学校的投档比是多少啊？服从调剂后回退档吗？",
        "answer": "可以进入我们学校，并有一定的专业选择空间。投档比1：1.05。服从调剂的话是不会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-历地生554可以报湘潭大学什么专业",
        "question": "历地生554可以报湘潭大学什么专业？有机会报上热门吗？法学.会计.汉语言.网络与新媒体能上吗？是不是选了调剂不接受会滑档退档？开始就选不调剂没录取是不是不退档滑档然后志愿转到其他学校？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类最低录取位次是7000位左右，今年省内会有一定的扩招，您可以试着冲击一下；热门专业报考难度比较大；选择“不服从调剂”是有可能会被退档的，退档后只能参加征集志愿的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南物理类456分有希望通过地方专项进入贵校吗",
        "answer": "难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南456分能通过地方专项进去吗",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "计算机类专业在吉林招人吗",
        "answer": "招收2人"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档比例",
        "question": "今年的投档比例具体是多少",
        "answer": "1：1.05，服从调剂的话是不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能上贵校哪些专业组",
        "answer": "历史＋不限：可以关注102专业组、103专业组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "通过地方专项进去的可以转专业吗？",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-2024湖北美术生预测录取分数线大概是多少",
        "question": "综合分643，排名1450左右可以报考吗，录取概率怎么样",
        "answer": "您可以在湘潭大学招生网上查询往年录取信息"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能进汉语言文学或法学专业吗？服从调剂的话能录取吗？",
        "answer": "我校去年汉语言文学专业的最低录取位次是4617位，法学专业的最低录取位次是3755位，服从调剂的话是不会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师，湖南考生历政地，563分，省排名6778可以报贵校的汉语言文学或者英语吗？",
        "answer": "我校汉语言文学去年最低的录取位次是4617位，英语的最低录取位次是6508位。今年我们学校会进行一定的扩招，您可以冲一下英语。欢迎报考湘潭大学！"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "广西理科28,000名左右可以考虑报考该校的财务管理专业吗",
        "answer": "我校财务管理专业今年首次在广西招收物理类考生，所以没有往年数据，您可以综合考量进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物化生561的考生，请问一下我今年可以被材料科学与工程专业录取吗？",
        "answer": "我校材料科学与工程专业去年的最低录取位次是32165位，今年在省内会进行一定的扩招，您可以冲一下材料科学与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考咨询",
        "question": "本人系湖南考生，选科为物理类:高考成绩585分，请问：能否报考贵校哪些就业前景好的王牌专业？",
        "answer": "建议报考微电子科学与工程、材料类（师昌绪班）、智能制造工程（创业菁英班）"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西高考文科541分，位次4277，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在山西文科录取最低位次是3052位，您可以选择冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-询问",
        "question": "位次三万四千名 湖南物理类560分物生地 有希望进贵校么",
        "answer": "有希望，可以考虑108专业组的部分专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-您好，请问吉林省文科排名527上贵校法学希望大吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "希望很大，欢迎报考湘潭大学！"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-是否允许辅修",
        "question": "辅修有什么要求或条件",
        "answer": "我校是可以辅修的，具体信息您可以在湘潭大学教务处官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-北京物化573分报考本校哪些专业可以录取",
        "question": "北京物化573分报考本校哪些专业可以录取",
        "answer": "您被提档后会遵循您的第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-能否录取",
        "question": "老师您好，安徽历史方向5400名左右能否被贵校录取。",
        "answer": "我校去年在安徽省历史方向的最低录取位次是5916位，是有很大可能性被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？",
        "answer": "我校去年在江西物理类录取最低位次是17449位，难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-贵校投档比是多少？",
        "question": "海南纯文629排7486有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南物理方向577分位次24364",
        "question": "老师您好，我是湖南省物理方向考生，位次是24364，分数577分，这个分数考湘潭大学的汉语言文学专业可能性大吗，被调剂的可能性大吗",
        "answer": "我校汉语言文学专业去年在湖南物理类最低录取位次是24274位，今年省内会有一定的扩招，您可以选择冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湘潭",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "我校法学专业去年在吉林的最低录取位次是1318位，难度是有的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-物生政562",
        "question": "物生政562可以报贵校吗？",
        "answer": "可以关注我校的108专业组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩546分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "我校法学专业去年在吉林历史类的最低录取位次是1318位，难度是有的，您可以冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档",
        "question": "你好，请问投档比是多少，如果我投进了且服从调剂还会退档吗",
        "answer": "投档比1：1.05，服从调剂的话是不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南历政地考生552分，位次为8867，是否有希望录取贵校102组",
        "answer": "难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-住宿问题",
        "question": "听说寝室有10人间，是吗？生活条件，配套设施是否能保障学习需要？",
        "answer": "今年新生的宿舍都是4人寝或6人寝"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取概率",
        "question": "湖南物化地考生566，排名30738，填报108组，有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南历史类581 排位4049 能否通过地方专项录取法学，是否比较稳",
        "answer": "我校法学专业（地方专项）在湖南去年最低录取位次是4664位，机会还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-院系",
        "question": "请问贵校文科类专业分别在那些院系 各院系在哪个校区 宿舍在哪",
        "answer": "文学与新闻学院、马克思主义学院、商学院、外国语学院、公共管理学院、哲学与历史文化学院（碧泉书院），我校只有一个校区，新生宿舍位置目前还不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？ 问题4 本校有相关研究生专业吗？",
        "answer": "您可以在湘潭大学招生网上进行查询往年录取信息；没有校考；按照北京市教育考试院的相关要求执行；有相关硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "浙江考生626分28000名次左右，选科政史生有什么专业可上？",
        "answer": "经济学、会计学等专业，具体信息您可以在湘潭大学招生网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下按照贵校招生政策。如果某个专业组计划招生10人，但提了15个人的档案。这15个人都符合学校招生录取条件且服从专业调剂。那么后面5人会被退档吗？",
        "answer": "投档比1：1.05，服从调剂的话是不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "湖南省物化生考生573分，能报哪些专业？如果报考测控技术与仪器专业，能被录取吗？",
        "answer": "可以重点关注我们学校的108、109、111、112四个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "有希望报考材料科学与工程、化学、测控技术与仪器、工商管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "你好，本人新疆文科考生，高考成绩500，位次是1256，想进入湘潭大学的经济学或法学，有希望吗？",
        "answer": "经济学去年最低分数为515，法学为515"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-艺术生录取",
        "question": "亲爱的老师，请问湖南美术生，专业247，文化425有没有机会被录取？",
        "answer": "您可以根据省教育考试院提供的成绩换算公式对分数进行计算，然后参考我校去年艺术类录取分数，最后进行志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-概率录取",
        "question": "广西考生 历生政 高考成绩557 位次5300左右 有望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在广西历史类去年的最低录取位次是3101位，难度是有的，可以选择冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "湘潭大学的转专业要求",
        "answer": "在原专业的成绩排名靠前，通过英语四级，满足转入学院的考核要求"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-河北美术考生报考咨询",
        "question": "老师您好想问下河北艺术生综合分536 位次1697有希望报考贵校吗",
        "answer": "您可以在湘潭大学招生网上进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "您好 新疆文史类位次1854 想报考贵校的财务管理专业 因为这在新疆是新增专业没有往年数据 希望给予答复参考",
        "answer": "由于财务管理专业在新疆是新增专业，所以我们也无法给予您准确的数据参考，您可以综合考量后进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "您好坐标江苏物化生597，位次32342，报考贵校自动化专业录取概率大吗",
        "answer": "我校自动化专业去年在江苏最低录取位次是33366，录取几率还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-甘肃考生",
        "question": "我是甘肃物化生考生，成绩529位次21895能上你们学校嘛？",
        "answer": "我校去年在甘肃物理类录取最低位次是14215位，难度是有的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-云南2024届文科生",
        "question": "520分可以报该校法学专业吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问史政地江西考生 568分 6200名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我校去年在江西历史类录取最低位次是4214位，难度是比较大的，但我校今年在江西新增招生计划26个，您可以试着冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-地方专项",
        "question": "请问以地方专项计划录取考生毕业后是否要求回户籍地工作?贵校住宿情况如何?",
        "answer": "没有要求，今年新生是4人间或6人间"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南，理科，588，上数学类的机会多大",
        "answer": "我校数学类专业在湖南去年的最低录取位次是17985位，今年省内会进行一定的扩招，所以是可以冲击一下的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-能否录取",
        "question": "物化生547分有机会被贵校录取吗。",
        "answer": "难度比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南理科589份位次18480，能上贵校计算机科学及技术、机械设计制造及其自动化专业么？",
        "answer": "计算机科学与技术专业需要冲击一下，机械设计制造及其自动化专业的录取可能性是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有物化没绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "我校去年在江西物理类最低录取位次是17449位，今年在江西新增招生计划26个，您还是可以冲击一下的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档比例及转专业",
        "question": "在海南的投档比例是多少？转专业的要求是什么？",
        "answer": "1：1.05；在原专业的成绩排名靠前，通过英语四级，满足转入学院的相关要求"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取概率及专业",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726 什么专业录取概率比较大",
        "answer": "哲学、文化产业管理、图书馆学、经济学、金融学等专业，具体信息您可以在湘潭大学招生网上进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师你好，河南理科，581，位次38600左右。能够上贵校的中外合作办学？收费多少？什么模式？4+0？3+1？",
        "answer": "专业：机械设计制造及其自动化专业。学费标准：23000元/年。合作学校：西班牙莱昂大学。培养模式：“4+0”或“2+2”。参加“4+0” 培养模式的学生四年均在湘潭大学学习，完成学习后，可获得湘潭大学所颁发的本科文凭；参加“2+2”培养模式的学生采用中方教师双语教学（前两年）和外方教师在国...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，请问河南理科581，位次三万八左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校近几年的录取位次在33000-37000左右，我校今年在河南有63个计划新增，是有希望被录取的。建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南美术生，专业222分，文化454分，可以填报贵校动画专业吗？",
        "answer": "建议您以综合分参考往年分数，去年我校动画专业最低综合分历史类在313、物理类综合分在315。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "物生地555分有机会被贵样录取吗",
        "answer": "您可以关注一下我们的108组。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-能否录取",
        "question": "湖南考生，政史地535分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "具体要看位次，建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南考生 553 排名39020 物化地 有机会上人力资源管理学吗",
        "answer": "您可以看一下我们的111、112组，有机会能够报读。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-艺考录取",
        "question": "请问老师，湖南美术生，文化424，专业231，报考贵校有希望",
        "answer": "我校按照综合分录取，去年历史类最低分在312，物理类在315，建议您参考近三年的分数综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-安徽考生历史组合",
        "question": "安徽考生历史组合，全省排名4486名，593分，想报考贵校的法学专业，不知是否可以录取？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "安徽考生纯文科省排名六千左右，请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-少数民族预科班",
        "question": "有少数民族预科班吗？如果有，往年分数线应该是多少",
        "answer": "我校没有少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "我是海南2024考生，高考成绩654有望被贵校知识产权专业或者汉语国际教育录取么",
        "answer": "具体您要参考位次，我校在海南的录取位次在必选物理在4000-7000名左右，不限科目的录取位次在5000-9000名左右，具体转的录取位次建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "answer": "我们近几年在湖北的最低分位次在20000-25000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "您好广西物化生考生576，位次14395~14748有机会被贵校的计算机科学与技术专业录取？或是通信工程专业录取？",
        "answer": "我校去年在广西计算机科学与技术专业录取位次在8052，通信工程专业在10248，您的位次可以尝试填报我们学校，具体的专业建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "525，位次32548有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否建议报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "河北近几年的投档分位次在35000名左右，今年在河北有扩招38个计划，录取的几率是增加了的，建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "文科514，位次8063，接受调剂，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "陕西考生由于去年录取存在断档的现象，建议您参考21、22年的录取位次来考量是否能够填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业条件多吗？难度系数怎样？",
        "answer": "学校设有转专业机制。“转出无限制，转入要考核”。考生提出申请，通过转入专业考核即可转入心仪专业。艺术类不能转入普通类，中外合作办学考生不能转专业。在读一年级或二年级学生，根据学校转专业相关条件，可以申请转专业，二年级学生转专业一般应降级到一年级学习。各专业（专业类）申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖北美术位次1600上贵笑设计专业希望大吗",
        "answer": "您可以参考近几年的录取分数综合考量，我校去年湖北艺术学院的投档分在644。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "重庆考生 571 排名3667 政史地 有机会上法学吗",
        "answer": "您好，去年我校法学类的位次在3265名，您的位次是有机会的，具体也可以参考我们近三年的录取位次考量。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问陕西文科516分 位次7813有希望进入本校吗 倘若被录取后转专业到法学专业容易吗",
        "answer": "陕西您可以参考近三年的录取情况以及位次，我校转专业的政策是允许学生转专业，基本原则是“转出无限制，转入要考核”，考生提出申请，并通过转入专业的考核后，可转入心仪专业就读；但艺术类专业不能转入普通类专业（艺术学院内部专业之间可以转出转入）、中外合作办学学生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考咨询",
        "question": "你好，广西文史类位次10224，超特控线，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好我校在广西的文史类的最低分位次在3100名左右，建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师好，想咨询一下，两个问题：1，报考贵校如果服从调剂，如果有多个专业没有录取满，一般会怎么调剂？2，大学转专业有什么规定？",
        "answer": "1、我们是随机调剂，电脑分配；2、学校设有转专业机制。“转出无限制，转入要考核”。考生提出申请，通过转入专业考核即可转入心仪专业。艺术类不能转入普通类，中外合作办学考生不能转专业。在读一年级或二年级学生，根据学校转专业相关条件，可以申请转专业，二年级学生转专业一般应降级到...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考咨询",
        "question": "老师！您好！我想请问湘乡物化生考生588今年报考我们学校地方专项417组数学类 软件工程等专业可以吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湘潭大学录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校法学专业录取",
        "answer": "我校去年在福建物理类的法学类的录取位次10895，建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖,北考生物理类584分，位次25792，能稳进贵校什么专业？",
        "answer": "我们无法保证您能稳录到什么专业，近几年我校物理类的位次在21000-25000左右，建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "您好！我们近几年在贵州文科类的最低分位次在3000-4000名左右，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南物化生598 排名14679",
        "question": "您好，有意向想报考化学或数学的又是如何邵峰班，录取几率大吗？保研率",
        "answer": "您好，我们数学类韶峰班去年平均分位次在12000名，化学韶峰班平均分位次在19000，您可以参考。我们实验班保研率平均在70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "本省考生，女生，物生地556，想报贵校财会专业， 如果服从调剂，会被调剂到别的冷门专业吗",
        "answer": "我校是在组内进行调剂，您可以看一下108、109组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "请您参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》中对色盲限制的专业，我们学校专业录取按照本意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-咨询投档事宜？",
        "question": "湖南考生，历史类566分，排位6182名，请可有希望进贵校的法律专业吗？",
        "answer": "我校法学位次是在3700名左右，您可以关注一下我校的102组。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业录取",
        "question": "走地方专项想报汉语言大概要多少位次啊？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-咨询",
        "question": "老师，历史576分，位次4717，有可能录入到法学专业吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南考生物化政538分报考贵校法学专业，有录取机会吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-询问",
        "question": "湖南考生物理类560分能稳进贵校什么专业 本人物生地 对法学感兴趣",
        "answer": "主要看您的位次，物理+不限可以看一下我们的108组的一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "全省排名10050，超过一本线50分，报考贵校非西藏生源定向西藏就业招生计划有希望吗？",
        "answer": "您好，我们去年理工在青海的投档分位次在12000多名，您的这个成绩报考应该是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "贵校24年投档比是多少？",
        "answer": "我校投档比是1:1.05，但我校录取原则是对平行志愿投档至我校的普通类考生，符合学校本科招生章程录取条件且专业服从调剂的，学校承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取问题",
        "question": "看到贵校招生章程中“在第一志愿考生生源不足的情况下，将按照考生高考投档分由高到低择优录取非第一志愿考生，直至完成来源计划“。请问如果甲分数高但将贵校放在第二志愿，乙分数低将贵校放在第二志愿，且两位均超过贵校分数线，如果只有一个名额，请问录取谁？",
        "answer": "我校录取原则是分数优先进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考",
        "question": "本人湖南2024高考生分数551排名40389,欲报考贵校理工科类专业,请问能否一试?",
        "answer": "您可以关注一下我校112组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，我是一名24届湖南考生，高考分数是580多一点，位次在22350左右，有地方专项计划，想问一下能进贵校数学与应用数学专业吗？感谢🙏！",
        "answer": "是有可能的，建议在填报志愿的时候将417组的专业填满，冲一下数学，然后填报几个有意向的专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "计算机精英班和普通班有什么不同，湖北物化成绩602能上精英班吗",
        "answer": "2024年，我校创业学院率先在全国按教学学院单独招生，新增工商管理、计算机科学与技术、人工智能、智能制造工程4个创业菁英班本科招生。我们的创业学院是国家级创新创业学院，创业菁英班旨在培养兼具卓越管理能力和优异科研能力的创新创业领军人才，四个创业菁英班单独设置培养方案，实行特色...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业录取",
        "question": "湖南考生高考554分位次38493有地方专项，想报考贵校的应用化学专业，有没有几会被录取？",
        "answer": "这个分数是有一定的可能性被我们的417专业组录取，您可以在里面查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考",
        "question": "安徽历史类564，排名9460，有机会冲刺贵校吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-军训有要求吗？",
        "question": "老师好，请问贵校军训有没有规定剪发或者其他要求？",
        "answer": "这个具体您可以咨询学工处（58293149）"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-关于录取问题",
        "question": "重庆考生，选科物化政，总分580，重庆排名20262，选贵校经济学专业有希望吗？",
        "answer": "重庆物理类没有经济学的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-能否录取",
        "question": "请问老师，文科576，法学有机会录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "实际招生是1:1招生"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否能够转专业？如果可以，有什么要求？",
        "answer": "在读一年级或二年级学生，根据学校转专业相关条件，可以申请转专业，二年级学生转专业一般应降级到一年级学习。各专业（专业类）申请转出人数不超过该专业（专业类）相应年级入学注册人数的20%。转入名额：各专业（专业类）转入接收人数不超过该专业（专业类）相应年级入学注册人数的30%。学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档比",
        "question": "你好贵校的投档比是多少呢？",
        "answer": "1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-扩招",
        "question": "贵校今年湖南物理组是否扩招？扩招人数？",
        "answer": "湖南整体扩招413人"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "你好陕西理科491，位次50544有望报考贵校吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-保研",
        "question": "本校的法学保研率是多少，法学有硕士博士点吗",
        "answer": "全校保研率平均12%，法学硕博都有"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考问题",
        "question": "本人今年湖南高考历史类排名9831有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-河南美术考生",
        "question": "老师您好 请问河南美术考生文化362 美术261有机会录取贵校美术专业嘛？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-历史类569分能被贵校录取吗？",
        "question": "历史类569分（含全国性和地方性加分），位次5734能被贵校录取吗？被调剂的概率大吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师我想问一下四川文科568位次5722是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校在四川招生多少人",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-关于本人志愿填报湘潭大学被录取可能性",
        "question": "老师您好，江西文科考生位次5590建议冲一下湘潭大学吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-进档不退",
        "question": "陕西文科536排名4732可以冲学校吗，计划满额后，多余档案会被退档吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理部分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "广西考生成绩574在区里排名15207报数学类有希望被录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校会在四川招生多少人",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "江西省新高考历史组570分，5775名有望进入贵校吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师，请问湖南物化生574分，排名26145（含全国及地方加分），报贵校计算机系录取机会大吗，如果不大，报什么专业录取概率会大一些？服从调剂。",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问一下老师，贵州历史方向601分，位次1759，贵校的工商管理有机会吗？谢谢",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南美术生",
        "question": "湖南美术生文化337 美术231 综合分262.8有被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-能否可以录取",
        "question": "安徽历史政治地理选课591分4669名，服从调剂，有把握被录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业问题",
        "question": "汉语言国际教育专业课程是英语方向吗",
        "answer": "是汉英双语教学"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "583可以上什么专业",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-陕西理科514，能上咱学校吗",
        "question": "今年陕西理科，514，能上咱们学校吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取问题",
        "question": "24年陕西文科考生，总分560，位次2358，填报法学卓越人才实验班被录取的概率大吗？会不会被调剂？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好，想询问以下问题： 1.陕西考生541分位次4200，报考贵校的历史学把握大吗？ 2.比如同分类考生最后选取，是看某一科目的分数吗？还是单纯就看位次？这个可以方便说吗？ 3.该专业的保研率高吗？ 诚心感谢您的答复！",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南报数学、计算机类",
        "question": "老师您好，贵校2023年第110组( * )数学+计算机类的最低分投档分是587分（位次20766）。我们是湖南物化生的孩子今年582分，想先冲一下贵校的这个专业，不知是否有机会？会不会被退档？谢谢老师的回复。",
        "answer": "主要看你的位次，参考位次比分数更准确。你报考的专业可以试试，但是并不是这个专业没录取到，你就可以到第二志愿，只要你达到110组的最低位次就会被提档，一旦提档如果不服从调剂就会被退档，所以请一定要搞清楚录取规则哦。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "重庆纯理570 排名24357 有机会冲贵校的化学专业吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问湖南省考生物理类573分，能报贵校的电子信息工程专业吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取分包括少数民族加分吗，湖南物生地加分586被录取机会大吗",
        "question": "录取分数包括少数民族加分吗，湖南物生地加分后586被录取机会大吗",
        "answer": "包括加分，以加分后的排名为主"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-本人今年高考安徽省理科排名20094，能报考贵校的法学专业吗",
        "question": "本人今年高考安徽省理科排名20094，能报考贵校的法学专业吗？因为按照贵校前三年的分数线来看可能性很大，但因为贵校在安徽省法学只招2人，所以本人害怕上不了法学而被调剂到其他专业。因此本人希望贵校能给出一个确切的回复，谢谢",
        "answer": "具体的录取具有不确定性，我们无法给出确切的答复"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南文科",
        "question": "湖南文科550，位次9229，有希望上贵校吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-咨询",
        "question": "河北623 排1544-1641能稳进贵校法学吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "云南，文科，580分，位次6293，能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南考生，美术专业231，文化448综合296.1有机会被高校录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-招生问题",
        "question": "政生地，海南考生616，可以报考本学校吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考及录取",
        "question": "湖南物化生585分，20514位（含全国和地方）报417组（地方专项），能被贵校录取不？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-老师您好，想问下贵校今年有面向广东的关于文化产业管理的招生吗",
        "question": "如果有的话，分数568省排9137有希望吗",
        "answer": "您好！我校在广东今年没有招文化产业管理"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "内蒙古文科533（加5分）排位2625-2694，能否有希望录取？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "本省考生，物生地产556，有希望报考贵校会计学吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业政策咨询",
        "question": "请问贵校转专业政策具体办法？上个咨询回复里留的网络链接可能是内网地址，我们外网打不开。还有，请问转专业的成功率如何？",
        "answer": "有3次机会转专业，转出无限制，转入要考核。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南省物化生585分，20514位能不能报自动化和人工智能专业",
        "answer": "去年自动化和人工智能录取最低位次分别为：20257和20318，可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问江西文科573位次5285有望录取贵校的法学专业吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "本人为广西考生，物化政组合，分数为560，排名排到两万一，服从调剂的话，能否被贵校录取？",
        "answer": "参考去年的位次。我们学校承诺进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问陕西理科60559名有希望被贵校材料化学录取",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取可能性",
        "question": "本人为2024届湖南高考物生政考生，高考分数为570分，湖南省位次为28473位，该位次于2023年对应分数为571分，于2022年对应分数为555分，根据314组的国家专项和418组的地方专项报考贵校的法学专业，请问有可能吗？如果调剂的话，请问该分数能保证被贵校录取吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "可以的，我们学校有这门外语"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业政策",
        "question": "1.贵校孩子有可以转几次专业的机会？2.理科生服从调剂会不会调剂到文科专业？",
        "answer": "3次，大一2次，大二1次。调剂是在专业组内调剂，不会跨组调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "请问贵校中外合作，专业课程和学校同专业一致吗？师资配置一样吗？毕业证有区别吗",
        "answer": "培养模式：“4+0”或“2+2”。参加“4+0” 培养模式的学生四年均在湘潭大学学习，完成学习后，可获得湘潭大学所颁发的本科文凭，毕业证书上没有中外合作的标志。参加“2+2”培养模式的学生采用中方教师双语教学（前两年）和外方教师在国外独立授课（后两年）相结合的教学模式进行专业学习。完...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-报考",
        "question": "湖南考生，566，30541，可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以报考112组，111组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南考生物理类573分有地方专项考上贵校汉语言文学专业可能性有多大",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "小语种可以转汉语言文学专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类565分，位次6285，有地方专项能够进入贵校吗？",
        "answer": "参考去年的招生位次和数据，可以报考102组和地方专项406组"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-高考录取",
        "question": "陕西文科537分有望上贵校么？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取几率",
        "question": "湖南历政地考生569位次5745地方专项，有希望进汉语言文学专业吗？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-江苏文科考生，全省排名7000名",
        "question": "想报考贵校的法律和会计专业，请问录取概率大吗？法律和会计专业保研率具体是多少呢？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湖南考生572，26950位，贵校商学院能否稳进？",
        "question": "湖南考生572，26950位，贵校商学院会计学专业和信用风险管理与法律防控专业能否稳进？",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南学子，全文方向，位次8362，有希望冲击贵校吗",
        "answer": "建议您参考近三年的录取位次综合考量，可以关注“湘潭大学本科招生”公众号、小程序，湘潭大学本科招生网（https://zs.xtu.edu.cn/）查询历年分数及24年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取概率",
        "question": "老师，我是湖南物化生选科考试，考试成绩571分，省排名27464名。湘报考贵校的工科专业，有哪些专业有较大录取可能？",
        "answer": "可以看看111组和112组的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "请问贵校是否面向广东考生招收法学卓越班？如果有，广东考生历史类598分，省排位3200名能否进入法学卓越班？",
        "answer": "法学卓越班不在广东招生"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-中外合作",
        "question": "老师，请问湘潭大学的机械设计制造及其自动化（中外合作）专业的培养模式是4+0吗？英语成绩有限制吗？",
        "answer": "有4+0和2+2，对英语没要求"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "转出无限制，转入要考核，主要就是来了后努力学习，机会就大"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-填报志愿",
        "question": "历史类549分可以冲湘潭大学吗？",
        "answer": "冲"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-云南体育分83.5理科文化365",
        "question": "可能上吗？",
        "answer": "不好意思，今年我校取消了高水平的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-在广西的投档比",
        "question": "请问贵校在广西的投档比是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-交通",
        "question": "请问湘潭到长沙方不方便，若是在湘潭大学上学以后到长沙好找工作吗？",
        "answer": "是非常方便的，有许多交通方式：高铁、城轨、地铁等。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "福建595 省排17658 。物化地组合。能录取到贵校吗？能录到什么专业 ？",
        "answer": "您可以参考我校近三年在福建省招生的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校法学专业录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？若可以，有什么具体要求吗？",
        "answer": "您可以参考一下近三年我校在云南法学类的位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "陕西文科549省排3303可以稳贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "您可以参考我校近三年在陕西招生的数据作为参考，但2022年的不建议作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业问题",
        "question": "请问临床医学去年报考分数线是多少",
        "answer": "不好意思，我校不开设临床医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业问题",
        "question": "请问物生地组合能不能报考临床医学",
        "answer": "不好意思，我校不开设临床医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "陕西468可以进贵校吗？",
        "answer": "您可以参考我校在陕西省近三年的招生数据，但2022年的不建议作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-青海省开设专业",
        "question": "请问贵校在青海开设的专业有哪些",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "贵校法学专业多少分录取的可能性大？",
        "answer": "您可以根据近三年的法学的位次作为参考，暂时还没有开始录取无法准确回答您。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业组问题",
        "question": "贵校理工今年必物必化之后专业组较去年有没有调整？",
        "answer": "我校专业组有细微调整，具体的要求可以在湘潭大学本科招生网上查看科目要求。专业组分组可以在教育考试院查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "湖南学子，一般录贵校的数学或化学相关专业，最低录取分数线是多少?位次多少？",
        "answer": "我校2023年数学类最低分是593分，化学最低分是567分。我校“湘潭大学本科招生”公众号，“湘潭大学本科招生”小程序、湘潭大学本科招生网，均可查询历年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-日语生咨询",
        "question": "请问历史组日语生可以报贵校的999专业组吗？999专业组里有要求语种是英语的专业，如果我们报了这个专业组，没报要求英语的这个专业，会不会万一被调剂到这个专业，然后因为语种不附合被退档？",
        "answer": "我校采取“分数优先，遵循志愿”的录取规则，只要考生服从调剂，并符合招生章程要求，就不会被退档。在调剂时，我们会考虑到考生的实际情况，有针对性地进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否可以报本科二批，或者是否可以都预科班？",
        "answer": "我校没有本科二批录取的专业，也没有少数民族预科班"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-陕西文科530可以报考英语专业",
        "question": "英语专业可以修法学的双学位吗",
        "answer": "我校可以辅修法学专业，进校后请关注教务处的消息"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "老师您好！请问河北 历政地 584左右 有望被贵校哲学系录取吗?",
        "answer": "我校哲学专业去年在河北的最低录取分数为581分，您可以查询对应排名，进行综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "广西历史考生，位次大约4000～5000，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年在广西历史类投档分为579分，位次是3101位。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-关于本硕连读",
        "question": "我想问一下贵校电子信息工程有没有本硕连读，有什么要求",
        "answer": "我校电子信息工程可以保研，保研率在12%左右，具体保研要求可以在湘潭大学自动化与电子信息学院官网进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-化学类专业",
        "question": "化学类专业有那些，有偏新能源材料方面的吗？",
        "answer": "我校化学学院现有化学类韶峰实验班和四个本科专业：化学、应用化学、高分子材料工程、能源化学四个专业；"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-学科成绩要求",
        "question": "贵校一些专业是否对某一学科成绩有所要求，例如金融类计算机内类是否对数学成绩有要求",
        "answer": "没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-投档",
        "question": "贵校投档比",
        "answer": "我校投档比为1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湘潭大学",
        "question": "湘潭大学的老师，您好！想咨询一下，湘潭大学的计算机科学与技术这个专业对数学的要求有多高？学不学高数？女生数学在100左右，能不能学懂？然后它以往的一个专业成绩的挂科率是多少？最后问一下转专业的条件是怎么样的？谢谢！",
        "answer": "我校录取没有单科成绩要求；计算机科学与技术专业是对数学能力有一定要求的，具体的学习情况因人而异，只要努力学习，是应该可以学懂的；您可以在浏览器直接搜索《湘潭大学普通本科学生转专业管理办法》，了解相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-湘潭大学产教融合班",
        "question": "是否存在这个东西？其次，这是不是属于专科。到时候会不会强制性的必须进厂学习",
        "answer": "现只负责通过参加高考进入本校的学生，不负责通过其他方式进入本校的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-录取",
        "question": "陕西考生，分数刚好达到一本线能进贵校吗",
        "answer": "不一定，要结合往年的录取分数和位次进行综合考量"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭大学",
        "title": "湘潭大学-专业",
        "question": "贵校的历史学专业有没有专门去从事师范的方向？对于重庆的文科生录取分数线最低是多少？有没有转专业的可能？",
        "answer": "我校历史学专业不是师范类专业，但有毕业生从事相关工作;"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "贵州历史类考生位次20429，有机会报考贵校的少数民族预科班吗？读完一年预科班历史类可以选择的专业有哪些呢？",
        "answer": "贵州去年文史类预科最低是400分，请参考填报！"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大。如果不可以，可否有机会报读少数民族预科班",
        "answer": "可以填在前面冲一冲。如果进档，符合录取要求且专业服从调剂，一定不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-河南",
        "question": "贵校今年在河南本科批次的专业有哪些？专业代码是多少?谢谢老师",
        "answer": "请登录我校招生官网查询：https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1 "
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育",
        "question": "湖南体育考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "按照去年，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，广东历史类考生470，排位60098，进入贵校英语专业的机会大吗",
        "answer": "我校今年在广东不招英语专业学生，只招商务英语。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "如果服从调剂到了别的专业，入校后能否申请转专业？如若可以，那么什么时候能够转专业？需要什么条件？",
        "answer": "可以申请转专业，一般在大一上学期末。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人系2024年湖南物理类考生，所选科目为物生政，2024年高考成绩为493，位次95839，服从调剂被贵校录取机会有多大，有退档风险吗?",
        "answer": "只要能进档，符合录取要求，专业服从调剂，一定不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-日语专业",
        "question": "请问贵校的日语专业，小语种考生需要通过小语种口试吗",
        "answer": "不需要。我校没有口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生497分，省排25705，报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "有机会，可以填在前面冲一冲。建议多填报我校几个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-学位",
        "question": "请问贵校可以修双学位吗",
        "answer": "可以，目前能辅修法学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南省历史类459分有望进贵校吗",
        "question": "1提档比为多少 2 服从调剂也会退档吗 3 在湖南省招生计划为多少 4预科班是指什么",
        "answer": "459分，机会不大。\n        我校平行志愿提档比一般是100%；符合录取要求且服从专业调剂，一定不会被退档；湖南省招生计划请登录我校网站查询，网址是https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首",
        "question": "体育296文化331历史类有机会吗",
        "answer": "按照去年，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，我是广东历史类考生，高考分数478，排位53912，有机会录取商务英语吗",
        "answer": "按照去年有希望，可以填报冲一冲。如能投档进，商务英语专业希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育",
        "question": "湖南体育考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年我校体育最低分在680分以上，请参考填报！"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，选科组合为物化政，服从调剂，报考贵校护理类专业有希望吗 会退档吗",
        "answer": "按去年有希望，但是今年计划数不多，建议专业服从调剂，即便被调剂，大学第一学期末转专业也是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，选科组合为物化政，服从调剂，报考贵校护理类专业,会退档吗",
        "answer": "专业服从调剂，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-楚怡",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望上贵校的楚怡工匠吗？如果可以，该如何填报楚怡工匠呢？",
        "answer": "可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，选科组合为物化政，服从调剂，报考贵校护理类专业有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南历政生考生高考524，排名16158，被录取几率大吗？",
        "answer": "几率大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南 历史类 位次11300 服从调剂 有机会被贵校录取吗？建议哪个专业组？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取机会大吗？",
        "question": "广东考生，历史文科类考生，2024年高考分数475分，报考贵校商务英语专业录取机会大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "老师您好，我是新疆单列类理科考生，高考成绩是278位次是19548有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问物化地500分87980名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "四川美术生综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "本省物化生528分，位次58925，报考贵校临床医学录取机会大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖北省文科",
        "question": "湖北省文科500分可以报考吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-志愿录取",
        "question": "老师你好，请问湖南文科生省排名19028报贵校的护理学被录取的几率大吗？会不会被调剂？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比",
        "question": "吉首大学对广东投档比为多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "如果报名了206针灸推拿专业，却被调剂至护理专业，入校后能否转回针灸推拿？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-历史类",
        "question": "你好，湖南历史类考生500分，位次24404，报考贵校的网络与新媒体，有希望吗？（服从调剂）",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "贵州历史类考生位次20429，有几回报考贵校的少数民族预科班吗？读完一年预科班后可以选择的专业有哪些呢？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东省历史类考生",
        "question": "请问广东省历史类考生选政治加地理的，高考分数503分，排全省37200名有机会报考贵校英语师范专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南少数民族预科班",
        "question": "湖南怀化，物化生457，排位14w＋，有希望上吉首大学的 少数民族预科班吗",
        "answer": "有机会，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生，512，位次75170，被软件工程专业录取几率有多大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，填报贵校英语师范类专业，服从调剂，存在退档风险吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "汉语言文学只有师范类？ 录取人数够了，会退档吗？ 如果不同专业组都报了，调剂会换组吗？ 投档比是多少？ 遵循志愿优先还是分数优先？ 广东历史类是否有缩招？",
        "answer": "有师范和非师范两个方向，投进来不会退，不会换组，1:1，分数优先遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生，512，位次75170，被软件工程专业录取几率有多大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-住宿",
        "question": "请问吉首大学的软件工程专业的女生宿舍怎么样，是几人间，有无独立卫浴",
        "answer": "学生宿舍有四人间、六人间以及八人间等多种类型，统一安装空调，每天供应热水，洗衣房配备公共洗衣机等。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "加民族分526，位次14917，能否进入本校预科班？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "该校文科入学后转专业要求高不高",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历政地考生506分位次22161 想报考贵校汉语言文学专业录取概率大吗？贵校今年新增的汉语言文学专业和之前的有什么区别？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问高考510分，排名77023报考软件工程专业有多大希望",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江西考生",
        "question": "江西考生528文史類，有機會進入本校嗎？有機會選擇專業嗎？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好,新疆理科过本科分数线50分可以被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "江西物化生513分，排名72002名，能报贵校什么专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川理科考生446分，专科批次有希望被录取吗？",
        "answer": "无专科"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "今年招专科生专业吗",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取规则",
        "question": "老师，请问云南文科482分，排名43517，可以被贵校录取吗？录取规则有专业级差吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问广东历史类472分，排名58859服从调剂，有机会被录取吗？可以报英语专业吗？提档比例是1:1吗？",
        "answer": "有机会，可以报，是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问承诺进档不退档吗",
        "answer": "对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川美术吉首",
        "question": "您好，请问四川美术生综合分546，文化478、美术246、位次1720、有机会报考本校吗？希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖北物化生考生，543分占位54055，进入贵校软件工程专业的几率有多大？能作为保底吗？",
        "answer": "进软件工程希望很大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-女文科495分位次26805",
        "question": "可以报你们学校法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖北考生，543分占位54055，有多大的概率能进贵校的软件工程专业？该专业能作为保底吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "请问贵校非免费少数民族预科班投档比是多少？预科班结束后有什么专业可以选？",
        "answer": "1:1，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "吉林省史政地456分，12059名如果同意调剂被贵校录取的概率大么",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首音乐",
        "question": "江西音乐教育1358 器表972有希望进入该校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化政考生511分位次75705，有地方专项，能被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南物化生考生，总分533，省排名54371，请问报考贵校临床医学专业，机率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业选择",
        "question": "请问一下老师，思想政治专业，与思想政治（师范）专业有什么区别，不当老师可以报后者吗",
        "answer": "我校思想政治只有一个专业，并无方向区别"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-今年广东英语师范专业招收人吗？还是只招收商务英语呢？",
        "question": "今年广东英语师范专业招收人吗？还是只招收商务英语呢？",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好请问四川文科489有机会就读本校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考贵校药学和化学的录取概率概率",
        "question": "您好，本人是湖南省2024届物理类考生总分503，排名84767报考贵校药学和化学录取概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南录取",
        "question": "物化生505，能报考吉首大学什么专业? 转专业的规则是如何的?谢谢！",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "福建物理类522分排名58762有机会上贵校的软件工程吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东省历史类462分",
        "question": "投档贵校有没有机会录取",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-宿舍环境",
        "question": "临床医学，是一直在老校区吗？ 几个人一个宿舍?有独立卫浴，上床下桌，空调吗？",
        "answer": "宿舍由学校统筹安排，床位则由学院统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "今年会对广东扩招吗",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "选择服从调剂就一定不会被退档 是吗",
        "answer": "对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "物化地461分，省排名13万多，有机会报考贵校的二本预考吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-贵校是否可以转专业以及条件",
        "question": "贵校是否可以转专业以及条件",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "二本预科保含哪些专业",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-甘肃舞蹈专业",
        "question": "专业227，文化课316，综合442，排名1039，有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育生录取",
        "question": "综合分700分，有机会被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南考生，历政地组合，高考成绩为481，能上贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏美术生录取",
        "question": "您好，江苏美术生历史类，美术分为231，投档分为478，位次在一万名左右，服从调剂，报考贵校被录取的希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物生政 497分 排名91864 有国家专项计划 录取贵校会计学和国际经济与贸易以及金融工程专业概率分别是多少 学校的投档比是多少 如果报考容易滑档吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气、电子信息、临床专业有希望录取吗，或者有有希望的专业推荐",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物生地，481分，有机会吗？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生511报考贵校有希望吗？计算机专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "你好，湖南少数民族历政地443分次位52921，报贵校的民族预科班希望大吗？专科线也可以报吗？",
        "answer": "不大，无专科"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-河南理",
        "question": "河南理234000位次有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南本地高考511分",
        "question": "能报考贵校那些电子信息或电气类型的专业",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川文科482分有希望被贵校本二批录取吗？",
        "question": "如果被调档到贵校，服从调剂的话，会不会调配到原四川招生计划另外的专业上？",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-国标生（吉首大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科",
        "question": "老师您好，文科527有望报上贵校预科吗？",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-法学与汉语言文学",
        "question": "请问湖南省历史类为此将近两万，513分，录取贵校法学还是汉语言文学几率大",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化地总分512位次74478 请问有机会上贵校计算机科学与技术或者数据科学与大数据吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-506分可以上什么专业",
        "question": "湖南考生，物生政506分，81000位，女生，可以上什么专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我是2024年物理考生，想问一下507分是否能被贵校的化学专业录取",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史类考生",
        "question": "459分排位68978有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "老师我是云南的理科考生435 排名93000想报考你校有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江西录取",
        "question": "江西美术综合分519.25排名3168有大概率录取本校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化地511，排名76087，报考贵校针灸推拿和临床医学有可能录取吗",
        "answer": "针灸概率大一点"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东专业咨询",
        "question": "您好，广东史化政453分，排73857有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取调剂和民族预科班问题",
        "question": "湖南历史类全文考生，495，地方性加分后27000名左右 ①能否录取到贵校的法学或者汉语言文学专业？ ②不能的话走地方专项可否？ ③若是不服从调剂会不会滑档？ ④要是走民族预科班的话，专业选择是入校即选择方向还是结业以后选择？ ⑤民族预科班专业选择程序和原则是什么？",
        "answer": "有希望，地方专项最好填上，不服从可能会退档，预科结业分专业，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取＊",
        "question": "云南文科478有机会被少数民族预科班录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科选专业",
        "question": "您好，我想问一下贵校的少数民族预科班结业考试合格后，是我们自己在贵校的所有专业里面选专业，还是贵校给我们一些专业让我选（如果是有那些专业选，有没有小学教育），还是贵校安排一些专业让我们读?希望能够讲清楚一下少数民族预科班选专业这方面的事情，谢谢！",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "请问湖南桑植考生，历生地471分，顺位38000左右，高考小语种日语，报你校809专业组预科，录取希望大吗？",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东",
        "question": "广东历政地482排名51215，有机会进法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南物化生521分一定能上贵校的针灸推拿吗？护理女生身高要求",
        "question": "老师好，湖南物化生521分一定能上贵校的针灸推拿吗？把握有多大？ 还有护理女生身高要求是多少？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省理科489，排名在省内56801，是否能被贵校的新增专业临床医学录取",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学录取",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校理工智能制造工程，自动化，机械设计制造及自动化之类的专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报人力资源管理专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-法学",
        "question": "本校去年法学专业招生人数是多少？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "文科入学后能转专业吗，贵校允许双学位吗",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "贵校投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班录取后调专业",
        "question": "您好，在少数民族预科结业考试合格后可以自己选专业吗？选小学教育专业有没有什么限制?",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南物理类考生",
        "question": "老师你好，本人湖南考生物生政530分，想报考本校法学专业，能录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "不建议报考，有退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉大少数民族预科班",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460分，139282名，有多少希望被贵校的少数民族预科录取?",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "您好！湖南女生文科历政地522分，想学法学，英语与会计学等，但怕被调剂到不好专业请问贵校可以转专业吗？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史类考生",
        "question": "广东历史历政地438排位86000，该校收广东历史类考生吗？我说我这个排位能够报什么专业？",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东体育类考生",
        "question": "今年该校收广东体育类考生吗？如果收分数是多少？排位是多少？",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "老师您好，山东艺考生，航服专业。综合分473.58分。报考贵校，被录取的几率大吗？",
        "answer": "我校没招航服专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南全文487排30250能冲贵校吗",
        "answer": "冲，祝你成功"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-福建高考文科519，排名9238，想报汉语言文学",
        "question": "希望大不大？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生",
        "question": "您好，老师。请问湖南物化地494分，省排名94791，有希望到本校学习吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好 请问湖南物生地491排名9.9万有望被贵校的教育类专业录取吗？",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-英语专业",
        "question": "对于贵校的英语专业是否有口语要求",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-英语师范今年还有可能是73515左右吗",
        "question": "我是文科生，选历史政治生物，分数483，排名50108，可以确保上英语（师范）专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "河北舞蹈专业451分排名2449名，报考贵校或被录取贵校的概率有多大？有无身高要求？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "贵州省24届物理类考生，440，99955名，有希望录取贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取和咨询",
        "question": "老师你好，我是湖南物生地考试总分462排名13万有希望今入贵校专业组127吗，航空服务与艺术管理有什么身体上的要求吗",
        "answer": "航空服务与艺术管理没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-1.2024年湖南投档比是多少？",
        "question": "2.2024年中医学养生康复，骨伤科学，护理，针灸，推拿等专业有选科要求吗？一定要选物化专业吗？（湖南考生）",
        "answer": "1:1，选科要求请查看https://zs.jsu.edu.cn/module/news_info.html?article_id=15308&"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-楚怡工匠",
        "question": "物化生449可以报贵校楚怡工匠吗",
        "answer": "可以尝试填报，因首次招生并无历史数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "历，政，生，489分有希望报考贵校小学教育专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-英语（师范）",
        "question": "您好，请问广东文科生471，排名59175名，有望进入贵校的英语专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生 523分位次63877可以进计算机或电器吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广西历史艺术类考生综合分521，排名1123，能否有机会被贵校录取",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取吉首大学",
        "question": "老师，您好！我是广西物化地考生，省排名76000名，非常喜欢该校！还有机会被该校录取到财政学等专业吗？(给广西留了多少个名额呀？)该校投档比为多少？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "487可以冲贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业的条件",
        "question": "同院系与非同院系的转专业的条件是什么",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-外省报考",
        "question": "470 山西理科 位次65414 报考机械制造及自动化 有希望吗 希望大不大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科考生513分 位次28458有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "老师您好，贵校能否转专业呢？转专业需要哪些条件呢？另外专业录取规则是什么呢？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "老师您好，贵校是否会在四川招收文科专业呢？有哪些文科专业呢？",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南录取",
        "question": "老师你好，云南文科555，排名12555有可能录到法学吗？会滑档吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "今年贵校在广东省设置的专业组201包括003英语和005商务英语吗？",
        "answer": "专业组设置以生源地省份公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "物化政497湖南，有希望被信息与计算科学类专业录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类+化学，生物",
        "question": "老师您好本人湖南考生历史类490分，位次28815，想报考吉首大学法学系和小学教育有希望吗，会被调剂吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "云南理科423排名102235有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖北全理高考475分，该学校的数学与应用数学有希望吗",
        "question": "位次109385-110229",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "吉首大学今年对广东历史类考生退档比是多少？提档承诺不退档吗？",
        "answer": "对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南物化生497 排名92095 有望报考贵校的化工类专业专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "请问报考你校的英语师范类，英语单科需要达到一定成绩吗",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育",
        "question": "江苏考生体育综合513分 名次639名 有希望贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，我想问一下云南文科500分，位次34552，报考贵校，服从调剂有机会被贵校录取吗？贵校的投档比是多少？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校（吉首大学）理工智能制造工程，自动化，机械设计制造及自动化之类的专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物理类498分有希望录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术类",
        "question": "山西美术考生综合分463，排名3232，报贵校的数字媒体艺术或视觉传达有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体考生录取",
        "question": "湖南文科体育统考生，体育277，文化427，文科体考生位次666；报考体育教育专业有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南物化生类考生，505分，82726名，能否被贵校药学专业录取？概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江西物理459 排13万+能报吗",
        "question": ".",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比",
        "question": "你好，想问一下本校的投档比是多少?广东历史类的考生多少分建议填",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "你好 云南文科考生509分 排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，505分，位次82461，能否被护理类专业录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-招生录取专业问题",
        "question": "老师您好，甘肃考生，看到省教育考试院招生目录中有009专业组（音乐类 音乐表演—器乐） AP音乐学（不分乐器种类），音乐表演专业马林巴+小军鼓可以报考吗？",
        "answer": "未要求器种"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业组投档分数线",
        "question": "我看今年贵校专业组（拆开了）与2022和2023不一样会影响最低投档线吗？如果不影响方便告诉2022和2023的最低投档线吗",
        "answer": "具体专业、历史分数和计划信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "498 位次25487有机会报考该院校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业级差",
        "question": "是否设有专业级差，如果有是多少",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-招生",
        "question": "你好，湖南高考物理类物化政总分522分，六万四千多名，用上国家专项，能上该大学的法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好！（1）请问贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，服从调剂，有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "希望不大 "
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-本人色弱，若服从调剂，是否会调剂到受限制的专业",
        "question": "无",
        "answer": "正常情况下不会"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-你好，物生政，496分湖南省排名93325",
        "question": "你好，物生政，496分湖南省排名93325，能否被贵校英语专业录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校学习？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生521省排17183报汉语言可以被录取嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科生",
        "question": "预科之后能选哪些专业，可以任选吗？还是说考核后达到某个水平任选",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-志愿",
        "question": "您好，广东历史类462排名66623有机会报考该校商务英语吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "历，政治，地理.文科499分，过本科线，湖南省排位25200，可以到贵学校学习法学吗.",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，贵校2023年护理类在湖南省招生人数为多少",
        "answer": "具体专业和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "今年扩招吗？",
        "answer": "有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物生政489位次95604(国家专项地方专项)可能被小学教育录取吗？概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，填报贵校英语师范类专业，不服从调剂，存在退档风险吗",
        "answer": "存在"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-请问吉首大学有无专业极差",
        "question": "请问吉首大学有无专业极差？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，能否被贵校英语师范类专业录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "湖南考生，441分，165564名，能报上贵校预科班吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "山东政史地528省排十一万左右可以报考贵校什么专业",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-住宿",
        "question": "请问吉首老校区配有独立卫浴吗？",
        "answer": "大多学生公寓是独立卫浴，少数宿舍楼栋是楼层公共浴室。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "地方专项调档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "该校的针灸推拿专业对全文科生录取状况如何",
        "answer": "是物理类"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校今年少数民族预科班历史类给的是专业有什么？",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生497分，省排25705，报考贵校学前教育专业有希望录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "我校不限器种，有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "我校不限器种，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西考生报考",
        "question": "老师您好，请问一下贵校今年在广西有招生计划吗，广西考生纯文科530分（含少数民族全国加分/15分）有机会能上贵校的汉语言文学、历史学、法学专业吗，被调剂的几率大不大",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-1",
        "question": "广东历史类480排名52758可能吉首大学录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-高考2024咨询",
        "question": "我是广东2024年历政地考生，487分，排名47669，有希望被学校商务英语专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江西音乐生",
        "question": "音表器乐综合分471.7 文化408 排名1045 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "想问一下该贵校的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "工商管理的考研率与就业率怎么样",
        "answer": "我校考研率平均为17%，不同专业的考研率不尽相同。部分专业考研率高达47%"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生535分，位次:53086。想报贵校的英语(师范)专业，被录取的机率有多大？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广西物化生492排名61343有机会被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取问题",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地494，排名26977被贵校录取的几率大吗，滑档退档风险高吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科480排名44528有机会报贵校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我是湖南历史类考生，分数534，位次为13205，请问有望被本校录取吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川考生，选科理工，位次在79762,541分，服从调剂有机会被贵校录取吗，能有那些专业呢，还请老师解答，谢谢老师",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生历生地478位次34648",
        "question": "可以报考贵校吗，能不能上法学专业？",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学老师你好",
        "question": "云南省文科487分位次4万一千多，有可能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西文科",
        "question": "广西文科生566能报考贵校哪些专业",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-440分理科云南可以被制药工程录取吗",
        "question": "440分云南理科被制药工程录取的概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历地政533能够报汉语言文学专业吗？或者有其他的推荐吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生物生地511位次75288请问有机会录取贵校什么专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省理工考生，高考成绩是443分，88263名，请问有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，云南理科440位次90402有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-2023年吉首大学422组（地方专项）",
        "question": "2023年吉首大学422组（地方专项）法学专业的录取数据是什么",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-2024年地方专项计划",
        "question": "湖南省吉首大学2024年的地方专项计划是什么？",
        "answer": "具体专业、分数和计划信息可到我校官网查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_plan.html?preview_id=581&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏体育生",
        "question": "江苏体育理科投档分512，位次647-667能上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习法学吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科",
        "question": "广西理科404位次131816有希望上贵校的预科班嘛",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广西政史地考生，裸分542，排名七千一百以内，请问有希望进贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-未拿到高中毕业证会影响录取吗",
        "question": "本人因为转学未参加当年学考，现已补考学考，但尚未拿到毕业证，会影响录取吗",
        "answer": "请咨询当地教育主管部门"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-要是贵校体育生没有招满的情况下进行降分征集本人体育254文化",
        "question": "文化396有没有机会被贵校录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班咨询",
        "question": "老师您好，我是一名广西考生历史组分数452，位次30741，可以报名今年贵校的预科班吗？谢谢老师的回复",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生 录取",
        "question": "老师你好，云南考生502分，排名33600有机会报考你校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏美术",
        "question": "文科469能上07专业组吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，本人非常喜欢贵校，但由于能力不足，在云南487，41080，服从调剂是否能进入贵校？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏美术",
        "question": "江苏文科美术综合474有没有希望",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "广西考生，物理方向450，93051名，可以报少数民族预科班吗？有有哪些专业可以选",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，四川文科470，全省排名65445，服从调剂的话有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南考生，高考分数468，排名71153，想报考贵校今年新招录的针灸推拿学，请问录取概率大不大？",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南物理生物地理454排名147999，有希望被录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南物化生位次12万，可以被录取什么专业，谢谢？",
        "question": "湖南物化生位次12万，可以被录取什么专业，谢谢？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好！江苏历史美术生，投档分491，位次7856，请问报贵校录取把握大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，广西考生物生政，分数524，位次40259，有希望进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取吉首",
        "question": "云南文科487有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生494分理科可以报考贵校的化学师范吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科",
        "question": "您好，如果报考贵校预科班，后续可选专业是如何？望解答，感谢。",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "理科411预科有希望没",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-e",
        "question": "广西考生，物化政组合，高考479，位次70916，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班报考",
        "question": "物理类411分 位次203226",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，历政地，过一本线，可以到贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南物化生497 排名92095 有望报考贵校的化工类专业或者 生物科学{师范}专业吗？",
        "answer": "师范类希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过了本科线。可以上贵学校学习吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "湖南考生全理526，61024名，有机会报考本校的会计学吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-排名咨询",
        "question": "贵州文科9412可以报考贵校的汉语言文学吗或者可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校历史性专业录取。",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "老师您好，我是云南省理科少数民族考生，今年分数458，省排名77842，能进贵校预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-你好，请问一下学校投档比多少？",
        "question": "文科预科的专业有什么？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐器乐",
        "question": "请问贵校在江西招收器乐生吗 器乐是柳琴",
        "answer": "不分器种"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "请问2024年对贵州物理类考生还有少数民族预科班吗",
        "answer": "有的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问云南文科481位次44010，会被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，我是2024届云南省理科考生，考试分数为446分，位次86857，报考本贵校的护理学专业的录取率怎么样？滑档、退档的几率如何？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我是24界湖南考生，总分503，全国性排名84756，能否成功报名贵校的食品材料与工程专业或者环境工程专业?",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "你好我是广东高考 湖南籍少数民族的 成绩为475排名56435 请问有希望报考少数民族预科班吗",
        "answer": "广东无预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，湖南考生物理方向508，位次79066，有机会被贵校医学影像技术专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分（历史类）464有望报考贵校音乐学专业吗？谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "物化生535分，位次53086.在贵校被录取的概率有多大？",
        "answer": "很有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "请我贵校二本预科以后可以选什么专业",
        "answer": "预科分流适用大部分专业，具体详情可咨询学院老师19574492022"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科",
        "question": "我是云南考生理科454报二本预科可以吗",
        "answer": "可以，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科453，位次81341，报贵校临床医学或者电气的几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "565江西省排名6716可进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育生统招",
        "question": "体育分283文化分364有机会录取？",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，我是湖南物化生考生，分数为512，排名为75141，想要报考贵校的英语（师范）与生物工程，有多大可能性被录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好！广东历史类考生458排名69630可以录取贵校商务英语专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川考生",
        "question": "2024年四川文科考生分数484，志愿填报吉首，可调剂。有希望不？谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "2024年四川高考理548分，排位分72841，可填报本校不？谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科495，位次37049，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学录取",
        "question": "老师您好，本省文科考生，成绩500，位次24382，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东 文科442分，排名83417,",
        "question": "能报？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-美术",
        "question": "美术综合分289.5有机会冲贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "贵校的经济学和新闻学是新增专业吗",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-汉语言文学和法学",
        "question": "湖南政史地525 排名15000左右有希望录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？舞蹈表演和舞蹈学的身高要求是多少，贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "没有身高要求，比例是1:1，服从调剂避免退档风险，欢迎你填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，我想请问一下湖南省历史方向490位次28783能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广东历史483分有机会被贵校录取英语专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东文科生英语专业是民办类的吗？",
        "question": "最低分和最低排位和书本上一样吗？",
        "answer": "吉首大学创办于1958年，在湖南省湘西土家族苗族自治州和张家界市两地办学，是湖南省属综合性大学，也是武陵山片区唯一的综合性大学。学校先后成为国家民委与湖南省政府共建高校、一本批次录取高校、博士学位授权单位、湖南省高水平建设大学、湖南省“双一流”建设高校、推荐优秀应届本科毕业生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东物化政528排位101499，可以报贵校化学（师范）专业",
        "question": "专业组205是化学（师范）和医学检验技术吧",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-排名",
        "question": "老师，我是湖南考生，请问录取时是看全国性加分的排名还是看包含地方性加分的排名",
        "answer": "全国和地方"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好请问广东历政地总分467排名62564能录上贵校英语师范专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，我是湖南物理类考生，总分538，排名50499，报考临床医学专业会被调剂到别的专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报，有调剂风险，但录上的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "你好，今年历史类是不能报医学影像技术吗？还有今年招生没有地方专项吗？",
        "answer": "属于物理类，有地方专项"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "老师您好，本人是湖南考生，519分67391名，请问有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东考生",
        "question": "广东历政地482排名51215有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问贵校的临床医学专业设有地方专项吗 湖南省某考生515分有地方专项选该专业会被退档吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生，历政地组合，总分508.排名两万一千多，有地方专项，可以录取贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生，464，排名41681，想考贵校少数民族预科班（面向全省），录取机会大吗？",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "福建515历政地，排名10019名，想报贵校地理科学，有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生物化地533，排名54801，能上贵校的计算机科学与技术专业或者软件工程专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "体育296文化历史类331有机会报该学校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "体育296文化历史类331有机会报该学校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-硕士点",
        "question": "贵校有汉语言文学硕士点吗？汉语言文学可不可以在本校读研，有保研率吗？",
        "answer": "可以在本校读研，我校在校生保研率大约在3%。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族",
        "question": "您好，请问贵校今年在海南设有少数民族预科班吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-调剂",
        "question": "老师您好，如果已经进入贵校提档线，但未被自己所选的1234专业录取，且贵校只在本省份招1234专业，会不会被调剂到5专业",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首咨询",
        "question": "老师 你好 请问贵校的转专业有什么限制吗 可以跨专业转吗 专业的人数是怎么制定的 他一共是哪几个学年有转专业的机会 转专业需要达到的成绩大概是怎么样的",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-小语种",
        "question": "学校规定必须学习英语吗？小语种会开设公开课吗？",
        "answer": "我校以英语作为基础教学语种，另外开设少量日语班。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "请问历生地471分，排位38253，小语种日语，报你校日语专业，有机会吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生484位次106776有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南 文科473 可以尝试报考吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考！",
        "question": "云南文科501有希望报考",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "吉林省汉族考生可以报预科班吗",
        "answer": "报考资格以当地教育主管部门审核为准"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生497分，有机会录取针灸推拿专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南理科482可以报考贵学校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生 录取",
        "question": "老师你好，云南文科考生502，排名33600有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业极差",
        "question": "请问专业志愿间有无分数级差？",
        "answer": "无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-楚怡工匠计划",
        "question": "2024届湖南考生，物化生466，望报考贵校楚怡工匠计划，有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "若需转专业需要什么条件",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南省内历史类455有希望吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生物化生524位次62600",
        "question": "能够报考贵校的电气工程及其自动化吗？贵校的投档比是多少",
        "answer": "可以填报，但是不100%确保录上电气工程专业。建议六个专业志愿填满，一定不会被调剂。\n我校平行志愿投档比是1:1，只要专业服从且符合录取要求，一定不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比 录取",
        "question": "贵校今年在湖南的投档线和投档比是多少啊？507分22052位次报汉语言文学有希望吗？有没有被调剂的风险？",
        "answer": "投档比1:1.\n       专业满足会有一定风险，建议填满留个专业志愿，避免调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "安徽省考生政史地509分，位次25875可以报考上吗",
        "answer": "按照去年，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川，文科女484分，位次53051，报考贵校法学有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "417 能上贵校预科班吗",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "云南理工考生分数438 排名91763有希望上预科班吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东考生报考贵校英语专业，英语单科成绩有无要求？",
        "question": "广东考生报考贵校英语专业，英语单科成绩有无要求？",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-2024广东美术生",
        "question": "综合分458排位12685有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南文科498分，位次25357，可以录取贵校汉语言文学专业、会计学、经济学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生515文科生，报考汉语言文学录取可能性大吗？如果录取了，进校可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐表演器乐",
        "question": "请问贵校有专业限制嘛 招收柳琴吗",
        "answer": "无限制"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-内蒙古文科458能报考本校吗？建议报什么专业？",
        "question": "内蒙古文科生458能报考本校吗录入的几率大吗 建议什么专业",
        "answer": "希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505 有地方专项可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "有希望，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，湖南物生地514报考贵校的管理专业和会计被录取的可能性大吗？有调剂和滑档风险吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "有希望，不限器种，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师请问云南理科考生435分93878名服从调剂，被本校录取的可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南艺考生",
        "question": "请问湖南声乐表演专业268分，音乐教育265，文化362分是否符合贵校的录取标准",
        "answer": "该专业我校23年录取最低分为311，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南历史类考生，514分，位次19232，报考法学类专业有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问贵校今年会面向江西招收专科生吗？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问老师： 1、贵校在四川23年的录取位次与往年相比变动很大，是什么原因呢？ 2、四川文科492分，位次46106，被贵校文史类录取的几率大吗？另外贵校可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，湖南物理类位次90049有希望录取贵校吗",
        "answer": "有机会冲一下低分专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南美术录取分数线",
        "question": "历年湖南美术录取分数投档线，今年会扩招吗",
        "answer": "我校今年在湖南省设计类专业扩招30人，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取。",
        "question": "你好，我想请问大概收广东考生多少人？今年历史471排位59222是否有机会被录取贵校！",
        "answer": "广东文史类招收15人。可以考虑填报，去年位次很低。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "今年有什么专业",
        "answer": "文史类有：法学、网络与新媒体、新闻学、思想政治教育、人力资源管理"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东美术生",
        "question": "综合分458排位12685有希望吗",
        "answer": "我校去年广东历史类是7万多名，前年更高。我校在广东不招美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，物生地514有希望报考贵校的会计和管理专业吗？有调剂和滑档风险吗？",
        "answer": "希望大，欢迎填报！6个专业志愿都填报了经济类、管理类专业，应该不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-语种录取",
        "question": "你好，我是日语考生，贵校的商务英语专业能否报考？",
        "answer": "不能。外语类专业除了日语可以填报，英语、翻译、商务英语都限招英语语种考生。\n        其他非外语类专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科要求",
        "question": "报考贵校少数民族预科班除成绩外有其他要求吗？",
        "answer": "2024年被认定了资格的少数民族考生即可。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南理科96875名，428分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "按照去年完全没问题，按照2022、2021年，机会不大，呵呵"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！我是广西的少数民族考生历史方向 这次高考成绩为435 省排名36702 请问有希望报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物生政489分位次95604，被小学教育录取的难度大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校23年在广东录取最低分为528，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届应届物理类考生，本人考试成绩为513分，排名为74324，报贵校的护理类专业 录取的概率大吗？滑档的风险高吗?",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南美术生，美术统考222分，文化454分，有望填报贵校的数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "我校23年录取最低分为291.9，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南美术生，美术统考222分，文化454分，有望填报贵校的数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "我校23年录取最低分为291.9，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术",
        "question": "音乐专业249，文化416，有机会进入吗？",
        "answer": "该专业我校23年录取最低分为311.1，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术",
        "question": "音乐专业249，文化416，有机会进入吗？",
        "answer": "该专业我校23年录取最低分为311.1，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，贵校是我仰慕已久的大学，本人为湖南物理类考生，选科组合为物化政，在本省排名为74324，报贵校的护理类专业录取概率大不大呢？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-美术艺体",
        "question": "四川综合分496分，有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "该专业我校23年录取最低分为545，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比 录取",
        "question": "贵校在四川的投档比是多少啊。文科498填报贵校有机会录取嘛",
        "answer": "1：1，有机会，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我是甘肃美术考生，综合分503综合排名917有希望上本校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南505分 2万3千名报贵校会计或管理有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科选专业",
        "question": "老师您好，请问贵校预科选专业时有限制吗？有什么限制？",
        "answer": "结合在校成绩与高考科类综合考核"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "山西理科470 位次65414 报考贵校计算机类专业有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广东历史468排位61786有机会录上吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好 请问广东历史类考生483 排名50656有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班报考",
        "question": "甘肃省历史类489分，位次10423，报考贵校预科班把握大吗？一年预科结束后，我可以依据什么选择专业？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，湖南文科473位次36926有希望填报吗",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "文科515分排名18978可以报法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南文科生",
        "question": "请问云南文科生493位次37994可以填报学校的法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，请问云南文科480报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "老师请问文科438，被预科录取有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生470分没上特控线有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-宁夏录取",
        "question": "老师，请问宁夏理科文化课381，加区内外政策性加分总分391，报少数民族预科班有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-舞蹈生江西综排323能否录取贵校",
        "question": "舞蹈生323名江西省",
        "answer": "该专业我校23年录取最低分为168.14，供您参考，更多信息可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "2024年，湖南绥宁县物理类450分能录进少数民族预科班去吗？",
        "answer": "有难度，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，综合641有机会被本校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科录取",
        "question": "老师您好，请问湖北理科加民族分485和文科加分490有希望上贵校预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文科481有机会被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理科424有机会报考贵校针灸推拿学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-填报查询",
        "question": "湖南历史组排名一万五可以填报汉语言文学吗？有几率录上吗？学生宿舍是几人宿舍？宿舍有空调吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问物生地湖南考生461分，全省排名137216，能够被贵校录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "今年物化生510分能进软件工程专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "女生物化地489分有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南省理科455位次79927可以被贵校录取吗",
        "question": "可以录取中药学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史",
        "question": "广东历史477排位54515有望被录取吗 应该选哪个专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，我是湖南理综的，高考分504，排名83668，报贵校的什么专业几率大，",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-新疆单列类选考外语",
        "question": "你好，新疆单列类选考外语考生325分，位次9814，报考贵校少数民族预科班被录取的可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-调剂",
        "question": "若考生勾选服从调剂，会被调剂到少数名族预科班吗",
        "answer": "普通类的专业不会调剂到少数民族预科"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科生排名1678，总分542，可以报本校的汉语言文学或历史学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广西美术综合分排名1285有机会录取该校吗",
        "question": "广西艺术统考246文化422，总分综合排名1285，有机会录取该校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "进入贵校后，一年后能任意转专业嘛？可以从不带化学的专业转入带化学的专业嘛？专业转入会有限制吗？会不会是只有前百分之多少才能转专业？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科480分排名62667",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南480分上贵校的希望大不大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历史类506分今年有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "历政地532，位次13828，想报考吉首大学的法学专业，能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下理科495，排名93316，能报考贵校吗？我可以填服从调剂",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科线",
        "question": "我是广西的历史类考生 想报考贵校的少数民族预科生 这次成绩是435 排名36702 请问有希望吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐学",
        "question": "请问贵校招生计划里的音乐学和联考的音乐教育、音乐表演有什么区别？",
        "answer": "音乐学是我校音乐类招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-民族预科班",
        "question": "文科446分报少数民族预科班有没有希望能被录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理工467位次71552有希望报考贵校临床医学或者其他专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术生",
        "question": "请问贵校今年美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "录取结束才出来"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术类",
        "question": "请问艺术音教综合分316可以报考贵校吗？可以转专业吗？可以修双学位吗？",
        "answer": "可以填报，艺术类不能跨学科转专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科426位次100128报考贵校的中药学和制药工程专业被录取的概率是多少",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "云南理科426位次100128报考贵校被录取的概率是多少",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-美术生",
        "question": "湖南美术生284.3可以被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体检要求",
        "question": "请问作为美术生有色弱但没有色盲，对报考贵校的艺术类专业有影响吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史类考生462排位66303可报考工商管理吗",
        "question": "商务英语和工商管理哪个最好，或者有没有什么更好的推荐，谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "云南考生文科500位次34552,报考贵校旅游管理专业有机会吗？贵校投档比是多少？转专业的政策是什么？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南物理类考生517分，省排名70000左右有机会录取到贵校的软件工程、通信工程、人工智能等工科方向不？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，云南647分位次71552可以报考你们学校临床医学或者其他专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科442，位次89679有希望被本校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，江西舞蹈208.9文化352可以录取本校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南文科考生，464，排名四万一，想考贵校少数民族预科班，有机会录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "贵校的投档比例为多少？去年在云南的最低录取位次是多少？法学的最低录取分数为多少？",
        "answer": "1：1，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，就是今年云南省高考506（加了五分民族照顾分）位次31500左右能不能进入你们学校，谢谢了",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生舞蹈专业427文化432综合分302.5有机会录取吗",
        "question": "综合分302.5，有机会录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "湘西州物理类考430能上吉首大学的预科班吗",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-招生",
        "question": "云南省文科495有机会报贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东考生",
        "question": "我是文科生479位次53136有机会报读贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-汉语言文学",
        "question": "你好，贵校今年汉语言文学专业计划招收多少人？去年汉语言文学专业最低位次是多少呢",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？我是云南考生489排名40039有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "1:1，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取和转专业",
        "question": "老师，我是云南理工女生，高考分数477分，能被针灸推拿学录取上吗？如果录取到其它专业，可以跨系转专业吗？比如化学专业转针灸推拿学。",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，四川文科496，有机会进入贵校吗？想学法学和思想政治教育",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "吉首大学2024年招收云南考生吗？ 理科457，二批次被本校录取的希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "贵校今年制药工程专业招云南学生吗？招生计划上没有写",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-请问少数民族预科班文科都开设哪些专业可供选择",
        "question": "有无汉语言 法律 财会",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-福建美术省录取",
        "question": "美术226文化393折合约480有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南理科510 位次77298可以报考学校法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科选课",
        "question": "老师，我想问民族生文科预科上完后选科可以选哪些专业？是怎么选？",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师看位次还是分数",
        "answer": "位次"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师看位次还是分数",
        "answer": "建议看位次"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科录取",
        "question": "老师预科录取最低分多少啊",
        "answer": "23年是410"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-分数",
        "question": "云南省理工446包10少民加分，位次86176，有机会报上预科吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！请问云南理科考生434有希望被贵校录取吗？会有预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科",
        "question": "预科过后怎么选专业",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。具体详情可到教务处官网查询网址为https://jwc.jsu.edu.cn/，电话为07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好 我是云南考生 458排名77842名 报贵校临床医学有机会吗？",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师湖南选科历政生477，34764位，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广东省文科生，分数455，排名72177，能被该校录取吗",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "广东省文科455，历化生，报考本校概率大吗",
        "answer": "希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，贵校法学专业有选科要求吗，我是湖南考生物化地512分74483名可以报吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报。选考政治"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "文科525分，湖南的。报考贵校哪些专业几率大？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "江苏纯文科考生排名两万七千左右能够被贵校取吗？能够报考那些专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取比例",
        "question": "您好 广东464分历史类能上贵大学吗 录取比例是多少呢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "贵州物理类考生381有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师你好，请问云南理科485被电气工程及其自动化录取概率大不大，或者能被什么专业录取",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-提档线",
        "question": "今年贵校在安徽的投档线和提档线是多少",
        "answer": "录取结束才知道"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256文化成绩318，综合分214.6，有机会被7贵校录取吗?",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-山东考生，位次11万，有望报考贵校吗？有什么专业可选择？",
        "question": "山东考生，位次11万，有望报考贵校吗？有什么专业可选择？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-提档线",
        "question": "今年贵校的投档线和提档线是多少",
        "answer": "录取结束后才能知晓"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "520有机会报考本校的法学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取分数线",
        "question": "云南文科考生加量化481可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "文 503 33000希望大不大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好请问广东历政地总分467排名62564能上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生，分数469，有地方专项资格，可以录取到贵校吗？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师你好，湖南物化政考生，分数495，排名93357，想报考汉语言文学专业，希望大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，舞蹈专业成绩256，文化成绩318，综合分274.6，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-招生",
        "question": "吉林物化政469排名34837报考咱学校机会有嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师我是湖南历史类考生学的历政生505分请问我可以学什么专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "有机会，欢迎填报，祝成功录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我云南省理综436省排名93600，想要报贵校的临床医学有多大机率能够录取，是否服从调剂",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "湖南全理85143名报考有希望吗503分想报考人工智能专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，我是云南理科考生 445分 不挑专业被贵校录取的机会大吗 如果服从调剂有被退档的风险吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "question": "云南理科456位次79230填报贵校有没有希望被录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考录取",
        "question": "河南文科生546，位次14153，报考会计可以吗，能被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南省历史类考生总分507位次21897可以稳报贵校那些专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-中药学",
        "question": "老师，中药学在哪个校区？宿舍环境怎样？几人间一个宿舍？",
        "answer": "吉首小区，6-8人分配"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "文化400，美术专业255，综合分298.5，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南文科生492排名在38506有希望报你们学校吗？",
        "question": "云南文科生492排名在38506有希望报你们学校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，请问云南文科524，排名23731，彝族，有没有机会被贵校预科录取，预科学完之后可以学什么专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-住宿",
        "question": "一般为几人宿舍",
        "answer": "6-8"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文科492排名46106可以被贵校录取吗？可以录取哪些专业呢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问在湖南省物理类排名79210能录上热门专业吗",
        "answer": "难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物生地499，报考本校概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "可以；翻译、英语、商务英语三个专业限招英语语种考生，日语专业限招英语和日语语种考生；非外语类专业语种不限，但学校以英语作为基础外语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "河南516理 位次122159可以报？可以报什么",
        "answer": "具体专业可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文，510，位次32170，有机会进贵校汉语言专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西今年理工科高考509省内排名77165可以报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是本省文科考生，成绩500，位次24382，有希望被贵校录取吗，概率如何",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取问题",
        "question": "四川文科，486，省排51347，能上贵校吗？是否只能报思政教育和法学",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "贵校今年针灸推拿专业招文科生吗",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，昨天搞错了，请问女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "理科八万七千多名报贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南考生文科491排名28655能上本校的少民预科班嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南录取情况",
        "question": "湖南物化生498排位89725有机会报考贵校提前批化学吗",
        "answer": "公费师范生项目很难"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南物理类506分能上贵校的数学和临床医学吗？",
        "answer": "有点难度"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南省文科516有机会报贵校的哪些专业？汉语言文学或会计学可以吗？",
        "answer": "希望，欢迎填报，专业建议根据自己的兴趣爱好来填"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问云南考生理科484，省排名60047能报考贵校的医学专业有哪些",
        "answer": "我校今年在云南省的医学专业只有临床医学专业，你可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "如果比去年最低分低2分，四川文科474，报考本校概率大吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师我是云南省理综加量化分436排名93600报贵校的什么专业录取的几率大，有点想学习临床医学或中医",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺体",
        "question": "美术232文化342折合461有望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "可到我校招生官网具体查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_score.html?preview_id=580&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=2"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-汉语言文学",
        "question": "浙江558，位次十万多有机会被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，云南理科419有机会报考贵校的制药工程嘛？",
        "answer": "有机会，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取分数线",
        "question": "我想知道贵校往年录取分数线",
        "answer": "可到我校招生官网具体查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_score.html?preview_id=580&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=2"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南物理类考生，高考成绩为513，请问贵校有什么专业推荐呢？",
        "answer": "可到我校招生官网具体查看https://zs.jsu.edu.cn/module/news_list.html?notice_id=664&panel_id=582&sidebar_index=0&list_style=text"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问老师，广东2024历史考生470分能否报考贵校？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "高考505分，位次82880，有机会报电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南2024届物理类考生，高考成绩为513分，省排名为74324，能否被贵校护理学专业录取？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-法学",
        "question": "浙江558，位次十万多有机会报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师你好，云南文科考生496分，位次36541有机会进入贵校吗？可以上贵校哪些专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南理科的考生496能报考该校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-福建美术生录取问题",
        "question": "请问福建的美术生在贵校是以五五开还是三七开录取？今年综合分479左右有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校遵循生源省份的投档规则"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取线",
        "question": "湖南物化生481可能上吗？",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，女生物化生479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呀",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南省理科生高考437可以报考贵校那些专业",
        "answer": "可到我校招生官网具体查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_score.html?preview_id=580&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=2"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南考生，分数461，位次75690，被录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "福建历史类444分排名23649报考贵校的几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-招收专业和录取咨询",
        "question": "老师您好！我想请问下思想政治教育专业是首次在四川招生吗？四川文科497录取概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南位次82000有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川 文 504 能上贵校吗 能上什么专业",
        "question": "能上吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，广东历政地考生477排位54760能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南全理，512分，有希望报考吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "520分物理报考临床医学，有希望吗",
        "answer": "有点难度，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，24年文科483，排名32207，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文科474，有希望吗? 还有为什么22年，21年分数线会怎样高，23年却这么低？不太好参考",
        "answer": "有希望，分数变化有多种因素，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "您好 请问云南文科考生513（包含内地少数民族政策加分5分）28458有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "物生政491有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "今年420有机会被贵校录取吗？ 贵校今年在云南招收制药工程专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东",
        "question": "老师你好 广东历史类位次58058可以报吉首的本科批吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问云南理科500可以报哪些专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生",
        "question": "请问湖南物化地458分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报法学",
        "question": "云南省文史529分是否可以报法学与公共管理学院中法学专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师 我云南理科考生453可以报你们学校哪些专业",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东省历史类考生",
        "question": "报考贵校201组英语专业的最低位次是多少",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，湖南503能冲贵校的小学教育吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，您好！湖南物化生549，可以读咱们的临床医学吗",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "2024高考应届生物化生女503分能进贵校的针灸推拿专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "老师，贵校去年少数民族预科班录取分数线多少？",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南512分74443位有多大概率报考贵校电气工程及其自动化",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南理科493能被贵校录取吗",
        "question": "湖南考生理科类493分能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，您好！湖南物理类考生，508分，排名78797，能录取针灸推拿学吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "美术类综合分293.8有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-艺术生录取",
        "question": "美术考生综合分292.3，排名4000多，有机会报考贵校的美术学专业吗",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-名族预科班",
        "question": "湖南物生地471分 位次124933报少数民族预科有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州物理类考生441能被化学专业录取吗？除了化学专业，这个分数能被贵校其他专业录取吗？贵校的保研率是多少？",
        "answer": "有希望，3%，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历史类463分名次42012有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南506，位次81714报上贵校的希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科488位次40545能报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-过去两年贵校制药工程最低录取分数线是多少？",
        "question": "我今年高考分数431分，位于云南省96657位，被贵校制药工程专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-民族预科班",
        "question": "湖南考生，物化生466，有希望报考贵校民族预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问湖南历史类学生如果想要报贵校的思政专业大概要求在什么位次",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南录取",
        "question": "你好今年理科468有希望报考贵校吗？位次七万",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-咨询",
        "question": "请问贵校2024年的投档比是多少，是否存在大类招生的情况",
        "answer": "1：1，不存在"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取情况",
        "question": "湖南495选科为物政地可以报吉首大学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好！云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校法学专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档线",
        "question": "请问贵校的投档线是多少呀",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师您好，云南理科考生，请问贵校投档比是多少？",
        "question": "老师您好，云南理科考生，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "重庆文科449分；位次在26876名；能被该校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-询问报考",
        "question": "老师你好，请问一下云南理科女生高考成绩466，有机会报考你们学校的临床医学或针灸推拿吗？",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东历史生462能冲一下吗",
        "question": "广东历史生462能冲一下吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师 您好！湖南美术艺考生299.4分可以报考贵校吗？能被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，四川文科6w有没有希望录取",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？如贵校",
        "question": "老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？如贵校的中药学和针灸推拿",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科443位次88263能报考贵校中药学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "老师，你好，这边转专业有什么条件，谢谢",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "老师您好！请问云南理科考生434可以报考贵校吗？那有可能会被预科吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学接收日语考生吗",
        "question": "老师您好！吉首大学是否可以用日语考级毕业？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学有地方专项计划吗",
        "question": "老师您好！我今年高考510，地方专项审核通过，选科物化地，可以在贵校录取到好专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-法律专业能否录取",
        "question": "老师，你好！湖南历政生考生524分，能被该校法律专业录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科493排名37994报本校几率大吗 可以报什么专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "陕西位次75000有希望被贵校软件工程专业录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川文科487可以进嘛？请问可以学什么",
        "question": "可以选什么专业啊！！！",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南理科429，位次97972",
        "question": "制药工程或中药学有希望录取吗",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-投档",
        "question": "贵校的投档比是多少，提档分数是多少",
        "answer": "1：1，分数从高到低"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类488，排名29068可以报考本校师范类专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，请问一下广东省历史类考生456分，排位71537有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报吉首大学行骊",
        "question": "湖北理科462分报贵校法学，行吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，广西历政生526分有机会吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南录取",
        "question": "请问排名45548名有机会被少数民族预科班录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-想咨询一下该校专升本的分数大概是多少",
        "question": "想咨询一下，该校专升本分数大概是多少？录取人数是多少？",
        "answer": "可咨询我校教务处，07438564016"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-广东考生",
        "question": "您好，请问473分能报贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-宿舍环境",
        "question": "老师，你好，临床医学专业的宿舍是在哪个区，几人一间",
        "answer": "在吉首，学生宿舍有四人间、六人间以及八人间等多种类型，统一安装空调，每天供应热水，洗衣房配备公共洗衣机等。宿舍由学校统筹安排，床位则由学院统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）专业成绩是253",
        "answer": "我校23年音乐历史类是310分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065，可以报考本校什么专业，录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065名可以报考本校公费师范生吗？可以报考本校哪些专业？",
        "answer": "公费师范生比较难，其他专业可以看看"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，四川理科男高考508分有机会报贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南",
        "question": "云南理科452有希望报贵校的临床医学吗？",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-选科",
        "question": "老师，专业选科真的得卡的那么严吗？我对生物很感兴趣，成绩也还可以，但是因为没选化学所以不能报名生物科学，但是真的很想进。请问有什么办法呢？（除了转专业外）",
        "answer": "我校严格执行教育部规定选考科目办法，没有办法跨科目填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南舞蹈类考生，专业分243，文化分430，有希望报考贵校吗",
        "question": "湖南舞蹈类考生，专业分243，文化分430，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校23年舞蹈物理类296.2，历史类297.7，供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川理科482填报了会滑档吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-您好，老师，2024湖南历生地考生508能报考该校护理学吗？",
        "question": "您好，2024湖南历生地考生508能报考该校护理学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物理481有几率被贵校录取吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南高考文科生分数507排名22050，报考贵校汉语言文学专业有大希望",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好请问湖南文史类高考485分能够报考吉首大学吗",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类480有希望吗？",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南理工考生79230名",
        "question": "中医能不能考上",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-舞蹈专业",
        "question": "我是湖南省的舞蹈考生，综合分280.7，有机会上贵校？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "贵校在四川的提档比例是什么呢，520有希望录取法学专业吗",
        "answer": "1：1，"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好，想咨询一下宁夏回族理科406 位次19495 有希望被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文排名59191有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-宿舍",
        "question": "老师们好，请问贵校的宿舍条件怎么样？像是否有空调、独立卫浴、宿舍限电等",
        "answer": "学生宿舍有四人间、六人间以及八人间等多种类型，统一安装空调，每天供应热水，洗衣房配备公共洗衣机等。宿舍由学校统筹安排，床位则由学院统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-是否可以上贵校",
        "question": "江西女生437分可以上贵校么",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取、环境",
        "question": "老师，我是云南理科生，分数507分，位次45937，报考本校临床医学专业有希望吗？就读临床医学是在哪个校区？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育历史",
        "question": "体育276文化历史422综合718能上贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "很有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-你好，四川文科495分，省排名43000左右，报考贵校法学把",
        "question": "听说贵校去年断档了…今年录取分数线会提高吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考分数",
        "question": "湖南历史类学生，分数是523，位次16480，有地方专项。请问能较为稳妥的上您这的法学或者汉语言文学，小学教育学前教育，思政教育吗？",
        "answer": "都有希望，小学教育，学前教育，思政教育希望更大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川",
        "question": "四川文科488能报哪些专业啊",
        "answer": "往年分数和专业可到我校招生官网具体查询https://zs.jsu.edu.cn/module/recruit_score.html?preview_id=580&list_style=&list_style=&menu_id=911&sidebar_index=2"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "老师如果选报的专业少会被调剂到未填报的专业组吗",
        "answer": "同组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-高考录取",
        "question": "您好老师 我是高考493 排名区间95701-96919该校可以录取吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问178837有希望报考数学专业吗",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业报考",
        "question": "物生地531是否可以报考吉首大学电气工程及其自动化专业",
        "answer": "可以的，希望很大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "老师您好，可以告诉我转专业的具体条件吗？因为我想学的专业在本省没有招生需要。",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。教务处网址为"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-物化地489分10万名位次能填报吗",
        "question": "如果填报的话推荐什么专业",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，四川文科490分，位次47829有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业咨询",
        "question": "湖南考生地方专项文科503分报考该校法学类的公安类有机会吗",
        "answer": "法学类可以冲，没有公安类"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师你好，我是四川考生，今年高考分数只比去年高3分，479分，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师你好，湖南文科472，排名37344有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师，上午好",
        "question": "湖南省文科444分的地方专项计划有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取概率",
        "question": "2024年湖南物化生511分可以报吉首大学数学应用数学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分可以被贵校录取吗？可报考什么专业？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "理科442能报中医药学吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南考生文科496分，排名26206，有希望报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，我是湖南考生，请问538分，排名50499可以报考贵校临床医学专业吗",
        "answer": "有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取规则",
        "question": "老师，我是湖南考生，请问录取会遵循专业级差吗",
        "answer": "我校没有设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "福建529分排名53723报贵校软件工程有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班政审问题",
        "answer": "不知您的具体问题，可来电咨询，07438239106，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师 我是山西考生 459 位次21044，可以报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南考生历史方向520分，排名17402，",
        "question": "您好，湖南考生，历史方向520分，排名17402，报考贵校法学专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "有机会，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好，请问湖南理科441有希望被录取嘛",
        "answer": "没希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，云南理科449位次84102有望录取贵校的电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师好，湖南物化地512分74483名可以报法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师，山西文科492 位次12147报考汉语言文学有希望吗",
        "question": "老师，山西文科492 位次12147报考汉语言文学有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问贵州物化生443有机会报考贵校针灸推拿专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育生",
        "question": "湖南体育生体育264文化420有希望上贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南历史类493有机会报考院校的经济会计吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科班",
        "question": "老师我是青海考生文科生加照顾分402，位次1964，有希望上贵校的预科班吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-志愿录取",
        "question": "云南文史486有幸录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育生录取",
        "question": "体育专业加文化652有机会吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取机会大吗",
        "question": "物理女生刚好422有机会被录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-理科类录取情况",
        "question": "理科类（物化生）471，江西省排122996，有希望录取贵校吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "四川省今年理科考生想咨询往年的预科录取最高分与最低分数和预科班开设的专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南物理类504分，录取概率大吗，可以选什么专业（中外合作除外）",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-湖南历史类考生488可以报贵校汉语言文学或思政专业嘛",
        "question": "湖南历史类考生488可以报贵校汉语言文学或思政专业嘛",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南省文科考生，我的成绩是514，有希望报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "宁夏文科456，位次6602报考贵校预科，有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业问题",
        "question": "老师你好，理科 454 可以被贵校的中药学录取嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-民族预科班",
        "question": "老师你好我想问一下，今年民族预科班石门县招几个人，专业设限吗？文科452（已加分）能不能被录取? 可以转专业吗？",
        "answer": "1个，不限，有希望，大一可以按规定申请"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "湖南理科500分位88340能录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业咨询",
        "question": "老师您好！湖南文史类495报小学教育或者是英语有希望吗?",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好！湖南考生物生政，540分，报考贵校录取机率大吗？如果分数够的话，贵校哪些专业可以冲和保？谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "河北文史类508三万多名被贵校录取的概率多大",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生理科440可以报贵校口腔医学吗",
        "question": "云南考生理科440可以报贵校口腔医学吗",
        "answer": "我校没有口腔医学"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科考生448分，位次84801，报考贵校的中药学专业，录取的概率大吗？可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-计算机专业咨询",
        "question": "老师您好，513分报考本校的软件工程有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，我是云南考生，是今年文科生，考了518分，位次26270，有希望进贵校的法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "护理专业是只招选考生物的考生吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-高考分数",
        "question": "我是云南物理化考生，分数469，位次70192，是否能录取到贵校的临床医学、针灸推拿学或者是中药学·",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，高考分数483，加上地区高考加分政策10分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以尝试冲，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "您好，宁夏397上少数民族预科班可以吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南文科511，位次29375能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-报考",
        "question": "云南文史492，排名38502可以报考贵校嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，云南理科444分报临床医学，中药学，哪一个被录取的概率更高？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川文科491可以报法学吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我理科421有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-老师，四川文史类486分能报考法学类专业吗？",
        "question": "老师，四川文史类486分能报考法学类专业吗？",
        "answer": "去年是491，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取情况",
        "question": "你好，我是云南理科考生，分数为432，位次为95970，有希望报考你们学校吗",
        "answer": "去年是466，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学老师们，你们好！",
        "question": "老师，你好，孩子理科女高考分数422分，可以报考制药工程吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "陕西文科476排名一万七千多有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业咨询",
        "question": "重庆考生物理类本科线上10分有希望就读贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专升本",
        "question": "问问贵校有专升本（3+2）政策吗？开设专科专业有哪些?",
        "answer": "学校专升本的招生专业每年不完全一样，具体情况可以登录吉首大学教务处官网查询https://jwc.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科",
        "question": "老师，云南考生文科考生过本科·线3分可以被贵校录取吗？",
        "answer": "23年云南最低分是文史类466，供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南省文科498可以报你们的法学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "网上没有贵校的文科法学专业最低实录线，请问四川文科483有较大概率上吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南省报考是哪个校区 怎么有好几个校区？",
        "answer": "学校两地办学，吉首校区在湖南省湘西土家族苗族自治州吉首市，张家界校区在湖南省张家界市永定区。2024年外国语学院（商务英语专业除外）、土木工程与建筑学院、旅游学院、美术学院、计算机科学与工程学院软件工程专业及民族预科教育学院的新生在张家界校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校今年少数民族预科班面向湖南省的名额是？",
        "answer": "请到我校招生官网查看：https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业",
        "question": "有机会考研考公吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问云南文科生481分，44010位次，被贵校录取的概率高吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文科排名37298有希望被录取吗",
        "answer": "23年四川文史最低分为476，供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "我是四川考生文科高考476能否被贵校录取",
        "answer": "23年四川文史最低分为476，供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取专业",
        "question": "四川文科考生477分排位59191能上贵校什么专业",
        "answer": "23年四川文史最低分为476，供您参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "您好，今年446分有希望报考贵校什么专业呢",
        "answer": "可以考虑多填报几个专业以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-贵校录取有希望吗",
        "question": "四川文科488分有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师我是内蒙古的考生考377能考上吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-答疑解惑",
        "question": "请问今年该校是不是新设法学系招生啊",
        "answer": "有法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-四川文科487有希望吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "云南理科428分，位次98765有望被贵校中药学专业录取吗？中药学在新校区还是老校区？",
        "answer": "有希望，在吉首市"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "理471可以报考什么专业",
        "answer": "我校在云南投放专业较多，建议可以到官网具体查看，https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-吉首大学",
        "question": "医学 口腔临床458分可不可以录取",
        "answer": "我校没有口腔专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川文科494分有希望报考贵校的金融工程吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是云南考生，理工432，位次96656，有希望读贵校的针灸推拿吗，或者可以上什么专业，推荐一下。",
        "answer": "建议多填报几个专业，以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-云南考生",
        "question": "理466可以报考什么专业",
        "answer": "建议多填报几个专业，以增加录取几率，具体专业可到我校招生官网查询https://zs.jsu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "宁夏理科395，符合少数民族报考资格，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-日语生可以报吗？",
        "question": "可以用日语考级代替英语的46级吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "四川文科489有机会来贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "宁夏少数民族文史考生，分数468，位次5471，报少数民族预科班被录取的希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "你好我云南高考431分录取中药学有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-体育录取分数线",
        "question": "云南文科404专业68有没有机会报考贵校？",
        "answer": "在云南无体育教育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-少数民族预科班",
        "question": "您好 宁夏考生符合少数民族政策 低于二本分数线三分 可以填报贵校吗？",
        "answer": "可以尝试，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-平行志愿首次投档进档",
        "question": "老师，我想问一下，平行志愿首次投档进档是什么意思，谢谢",
        "answer": "普通类专业录取规则：以投档成绩和专业志愿为依据，按分数优先、遵循志愿的原则录退和确定专业，不设专业志愿分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-专业级差",
        "question": "老师，我想问一下，贵校录取是是否设有专业级差，如果有的话，具体是怎样录取的，谢谢",
        "answer": "普通类专业录取规则：以投档成绩和专业志愿为依据，按分数优先、遵循志愿的原则录退和确定专业，不设专业志愿分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-双学位",
        "question": "老师，我想问一下，贵校可不可以修双学位，如果可以的话，要求是什么，谢谢",
        "answer": "我校学生可以辅修法学双学位。依据《吉首大学本科生辅修专业及辅修专业 学士学位教育管理实施办法》的文件申请"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-转专业",
        "question": "老师，我想问一下，开学之后能不能转专业，如果能的话，要求是什么，以及每个班大概大概多少个人，谢谢",
        "answer": "新生在入学后第一个学期期末之后可以申请转专业，具体转专业条件按照教务处规定和转入学院相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-提档",
        "question": "Q 老师，我想询问一下，今年录取招生政策是提档不退档吗？",
        "answer": "我校平行志愿提档比例都是100%，并承诺：对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "请问理科438有机会上贵校吗",
        "answer": "可以尝试，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-预科的专业",
        "question": "老师我想请问在预科结束后可选的专业有哪些？是学校的专业都可以选吗？在分配专业进入正式本科学习后还能不能在校转专业？",
        "answer": "我校平行志愿提档比例都是100%，并承诺：对于符合录取要求且专业服从调剂者，绝不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "我校23年音乐学投档线为311.1，供参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-音乐生",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "我校23年音乐学投档线为311.1，供参考，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-录取",
        "question": "历史类最低录取分数线是多少",
        "answer": "2023年历史类最低录取分数为481"
    },
    {
        "schoolName": "吉首大学",
        "title": "吉首大学-高考分数大概480历史类怎么报贵校专业",
        "question": "历生政，想报师范类，但是没有填地方专项和高校专项，不知道能报贵校的什么专业",
        "answer": "您好，可到我校招生官网详细了解，具体为："
    },
    {
        "schoolName": "湖南大学",
        "title": "湖南大学-录取",
        "question": "安徽理科640排名7500有希望被贵校微电子科学与工程、材料科学与工程、电子信息工程等专业录取吗？",
        "answer": "我校去年在安徽理科最低投档排名约8000名，有希望进入湖大；微电子科学与工程是新增专业，没有往年分数参考；材料科学与工程去年最低排名是7990，电子信息工程去年最低排名是4673名，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大学",
        "title": "湖南大学-新疆",
        "question": "新疆单列类理科分数429位次1738，有两个问题1.我被贵校录取的概率大吗（已经查过相关资料但是还是不确定）2.新疆单列需要预科吗？3.预科完之后有哪些专业可以选",
        "answer": "去年我校新疆少数民族预科最低录取分数是430，可以参考；我校会开放绝大部分招生专业供考生选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大学",
        "title": "湖南大学-录取",
        "question": "新疆单列理科排名1923有希望被贵校预科班录取吗？",
        "answer": "去年我校最低是430分，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大学",
        "title": "湖南大学-被广播电视编导专业录取，进校后是否可以转专业？",
        "question": "被广播电视编导专业录取，进校后是否可以转专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "不可以转，广播电视编导属于艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大学",
        "title": "湖南大学-广西物理类考生 606分 位次5957",
        "question": "有望被贵校录取吗?",
        "answer": "参考去年的录取情况，23年本校在广西的投档线排名在5900名左右。还是有希望录取到本校的，专业选择的时候要注意。"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-分流",
        "question": "您好！法学类专业内包括法学、社会学，请问录取时是如何分流的？",
        "answer": "按大类录取，入校一年后再分流"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 想问一下元班与其它有什么区别 贵校计算机类和电子信息类有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "计算机类包含计算机科学与技术、信息安全、数据科学与大数据技术，电子信息类包含通信工程、电子信息科学与技术，按大类招生，入学一年后再分流"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生想问一下 贵校计算机类和金融学类有如何分流？谢谢老师",
        "answer": "入校后一年再分流"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-临床医学八年制有淘汰制吗？具体淘汰标准是怎样的？",
        "question": "临床医学八年制有淘汰制吗？具体淘汰标准是怎样的？",
        "answer": "请咨询0731-82650001"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "开设大学语文、数学、英语、计算机基础、体育、民族理论和民族政策等课程外，可以开设必要的专业基础知识课程或讲座。录取专业就是转正后专业，在本校培养"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "体检要求执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定"
    },
    {
        "schoolName": "中南大学",
        "title": "中南大学-想了解贵校在重庆的招生计划",
        "question": "重庆考生预估分不低于620，请问有机会报贵校计算机类和电子信息专业吗？",
        "answer": "登录我校本科招生官网查看历年招生录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-511分可以进贵校吗，有地方专项资格",
        "question": "511分可以进贵校吗，有地方专项资格",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是有希望的，建议同时填报普通类和地方专项计划，增加录取概率，欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-湖南物化地536填贵校什么专业录取概率较大？(有地方，国家)",
        "question": "机会",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是比较有希望的，建议同时填报普通类、国家专项计划和地方专项计划，增加录取概率，具体分专业往年录取情况可登录我校本科招生网https://zs.hnust.edu.cn/zsxx/lnfs/lngzylqfsx/index.htm查看。欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-录取",
        "question": "您好。请问湖南考生548分，排名42680，有可能被贵校的英语师范类专业录取吗？",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校英语师范是比较有希望的，欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-录取",
        "question": "您好，请问江西考生559分，32194名有希望本被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-湖南历史类511分排名20200，有希望冲一冲贵校吗",
        "question": "有国家专项和地方专项。如果有希望的话，有什么专业推荐吗",
        "answer": "你好，根据平行志愿投档规则，可以填报冲刺一下，建议同时填报普通类、地方专项计划和国家专项计划，增加录取概率，具体分专业往年录取情况可登录我校本科招生网https://zs.hnust.edu.cn/zsxx/lnfs/lngzylqfsx/index.htm查看。欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-录取",
        "question": "509，位次40521有机会吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是非常有希望的，专业选择范围比较广，具体各专业往年录取分数可登录我校本科招生网详细查询https://zs.hnust.edu.cn/zsxx/lnfs/lngzylqfsx/index.htm，欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-专业",
        "question": "湖南考生想在贵校学习法学专业要在湖南排多少名？",
        "answer": "你好，具体分专业往年录取情况可登录我校本科招生网https://zs.hnust.edu.cn/zsxx/lnfs/lngzylqfsx/index.htm查看。欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-录取",
        "question": "湖南520分有希望录取吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-甘肃考生",
        "question": "477位次在41942可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据平行志愿投档，可以填报冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-福建一名高考生",
        "question": "福建高考成绩今年省排名20000多一点点，可以报考本校吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是非常有希望的，欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-老师，请问云南考生566位次有希望被贵校的城乡规划专业录取吗",
        "question": "录取咨询",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校城乡规划专业是有希望的，湖南科技大学欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-新疆美术生专业221文化340能被该校录取吗",
        "question": "新疆美术生专业221文化340能被该校录取吗？",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校美术类专业是有希望的，湖南科技大学欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-招生",
        "question": "想问问今年高校对本省历史生物政治类学生有什么专业可供选择",
        "answer": "你好，根据你的选考科目，可以报考我校历史类除地理科学、地理信息科学外所有招生专业。欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-录取",
        "question": "湖南美术生文化分460-480分专业分232分报考贵校有可能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校艺术类专业需要文化专业均达到同批次艺术类专业录取控制分数线，按综合成绩从高分到低分排名录取。欢迎报考湖南科技大学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学",
        "title": "湖南科技大学-公费师范生",
        "question": "今年公费师范生大概需要多少分？有什么专业可以选择？",
        "answer": "你好，湖南省内公费定向师范生有关具体招生政策和计划可登录我校本科招生网查看https://zs.hnust.edu.cn/zxzs/gfdxsfszs/b23b0509df194258af47cf0fb2ad79f3.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-少数民族预科班",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批预科志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "我校去年在广西物理类普通类录取分数线为545分，最低分位次为17410，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好请问山西考生538 位次28000 报咱们学校的智能制造和材料类希望大么",
        "answer": "我校去年在山西理工普通类录取分数线为498分，最低分位次为34541，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-贵校承诺的“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”",
        "question": "所指的政审合格是要像军警那样政审吗？",
        "answer": "符合教育部颁发的文件，我校本科招生网上的招生章程上面有写"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "贵校发展比较好的专业是哪些",
        "answer": "电气工程及其自动化，道路桥梁与渡河工程，交通运输类专业，新能源科学与工程，能源与动力工程，土木工程等等，我校的专业都挺不错的，就业有保障"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-校区",
        "question": "贵校不同专业不同年级在哪个校区就读",
        "answer": "是按照专业的，例如建筑类以及大部分文科专业都在金盆岭校区，大部分工科专业是在云塘校区"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-大类招生",
        "question": "贵校是否进行大类招生",
        "answer": "今年只有水利类和建筑类按照大类招，其他都细分专业招生了"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "我校公共外语有日语以及英语，在校后可继续学日语"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南理科考生543分能上贵校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-调剂",
        "question": "湖南考生，请问服从调剂是专业组内调剂还是校内所有专业内进行调剂？",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取→长理",
        "question": "文478位次34648有希望通过地方专项计划被贵校录取吗，服从调剂",
        "answer": "我校去年在湖南历史类地方专项录取分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-寝室校区分配",
        "question": "请问该校今年新增的机械类专业的寝室会在哪个区",
        "answer": "大概率在云塘校区"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问老师 中外合作办学 ，毕业文凭有什么不一样吗？",
        "question": "请问老师 中外合作办学 ，毕业文凭有什么不一样吗？",
        "answer": "毕业证书与其他的无异，学信网上会显示（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询录取",
        "question": "您好！我是安徽历史组考生，557分，排名10939，请问贵校录取有希望吗？",
        "answer": "我校去年在安徽历史类普通类录取分数线为540分，最低分位次为9481，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业，录取",
        "question": "湖南考生，物化政组合，557分，位次为3.6万1.想报考学校的英语，汉语言文学，和新闻学，想问一下新闻学的卓越班是有什么要求，然后有开设汉语国际教育的专业吗，2.报考人力资源管理，财务管理电气工程及其自动化，计算机专业的录取概率大吗，3.如果服从调剂后，分数并没有达到所选专业组内的...[详细]",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有机会上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "我校去年在福建物理类普通类录取分数线为555分，最低分位次为27162，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "文史类 556分 2805位 专业代码 法学 会计学 金融学 新闻学 汉语言文学 ，能否被贵校录取？是否进挡不退？",
        "answer": "我校去年在吉林历史类普通类录取分数线为504分，最低分位次为2676，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取&middot;",
        "question": "福建考生，物化地，587分，省排21241，会机会报考测控技术与仪器吗?",
        "answer": "我校去年在福建物理类普通类录取分数线为555分，最低分位次为27162，测控技术与仪器专业的录取分数线为579，录取位次为17914，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.cs...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生549排名41790有希望被贵校录取码？",
        "question": "理科",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好？！请问本省物化生567省排名一三万零二百左右，有地方专项，女生，有机的被贵校录取吗？可以报哪些专业录取概率大一点呢",
        "answer": "我校去年在湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较大的，这个位次女生的话可以报一下新能源科学与工程以及能源与动力工程，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-新疆单列类",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "我校去年在新疆物理类普通类录取分数线为468分，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师我是青海理科414分 次位在7666～7795 报考贵校的计算机专业和电子信息类专业能进吗",
        "answer": "我校去年在青海物理类普通类录取分数线为390分，最低分位次为7406，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "我校去年在贵州物理类普通类录取分数线为527分，最低分位次为19475，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-生活条件",
        "question": "贵校食堂有多少个，宿舍条件有上床下桌吗",
        "answer": "云塘校区两个食堂，金盆岭校区三个食堂，上床下桌的寝室比较少，要看宿舍的分配情况"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-2024年城南学院招收计划",
        "question": "老师好，请问2024年长沙理工大学城南学院招收二本学员吗",
        "answer": "达到录取分数线可以去"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "请问老师，大专业组被调剂到生物工程专业，肯定会被退档吗",
        "answer": "我校实际按照1:1录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖北考生咨询",
        "question": "您好，请问一下食品科学与工程及轻化工专业，贵校对色弱有报考限制吗？",
        "answer": "色弱对于化学类专业是不能报考的，轻化工程是不能够的，食品科学与工程也不行"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档",
        "question": "贵州今年没有服从调剂，投档比是多少，如果不满足要求会被退档吗？",
        "answer": "我校实际为1:1录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "559分35000名，有机会报考贵校的能源与动力工程吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，能源与动力工程专业的录取分数线为562，录取位次为34114，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.cs...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山西 理工 532 位次31182 能否录取？",
        "question": "能到什么专业？",
        "answer": "我校去年在山西理工普通类录取分数线为498分，最低分位次为34541，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的分数线我们无法预测，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业咨询",
        "question": "请问没有选化学的物理方向考生在转专业时可以选择转入物化捆绑的专业吗",
        "answer": "这个应该是不可以的，具体要看各学院的要求，但是大概是不可以的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-海南考生，录取概率",
        "question": "海南考生，物化地组合，高考分数633，位次6965，服从调剂，在贵校物理化学均选考的院校专业组中录取概率大吗",
        "answer": "我校去年在海南普通类录取分数线为611分，最低分位次为9624，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-调剂",
        "question": "没填中外合办的专业会被调剂到中外合办的专业去吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-北京，考生 559分，物化政，想学电气工程及自动化，",
        "question": "有可能录取吗，中外合办是全英文授课吗，",
        "answer": "我校去年在北京普通类录取分数线为543分，最低分位次为21910，电气工程及其自动化的录取分数线为582分，最低分位次为13798，基于上述成绩，您被我校电气工程及其自动化录取的概率比较小，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山东艺术考生，省位次4561，能冲击贵学校的数媒艺术吗",
        "question": "山东艺术考生，省位次4561，综合分521，对应去年位次分569.35,能冲击贵学校的数媒艺术专业吗",
        "answer": "我校去年山东设计学类综合分录取投档成绩为584分，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "江西往年录取线最低是多少",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生，593分能报考贵校的电气自动化专业吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程及其自动化专业的录取分数线为597分，最低分位次为16428，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https:...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问新疆文科470位次2123能报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在新疆文史普通类录取分数线为487分，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-住宿",
        "question": "宿舍是几人间？有没有卫生间、热水、Wifi?是不是上铺睡觉，下铺书桌样式的。",
        "answer": "宿舍大部分为4-6人间，基本都配备独立卫浴，WiFi学校内有校园网，少部分为上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-能否录取",
        "question": "云南考生11000左右能否录上贵校电气工程及其自动化专业或其他电气专业",
        "answer": "我校去年在云南理工普通类录取分数线为545分，最低分位次为19830，电气工程及其自动化的录取分数线为578分，最低分位次为10088，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-关于日语",
        "question": "外语为日语的可否能用日语毕业",
        "answer": "我校公共外语有日语与英语，外语为日语的可以在大学期间继续修读日语"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物生地538分50437位次，有机会录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-长沙理工",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类考生今年考了361超一本线31分 位次在5479 可以报考你们学校吗",
        "answer": "我校去年在新疆理工南疆单列录取分数线为456分，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南历政地552分报贵校法学专业有多大把握",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，法学的录取分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/z...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南文科7555 位次 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-询问",
        "question": "请问专业组106是在哪个校区",
        "answer": "基本文科都在金盆岭校区"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "本人广东考生，选科为物化政，高考554分，排位65415，请问可以上贵校的那些专业？",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，各专业的具体录取分数线我们也无法预测，您可参考往年录取信息做一下参考，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "物化生565，省排名31271可以报贵校的电气工程及自动化专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程及其自动化的录取分数线为597分，最低分位次为16428，基于上述成绩，您被我校电气工程及其自动化录取的概率比较小，但是进入我校的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业问题",
        "question": "想问下贵校转专业有几次转专业机会分别是啥时候，是考试和面试结合的方式吗，具备什么资格才能申请转",
        "answer": "一次"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "请问湖南物理方向537分可以报贵校的新能源器件材料或者食品类的有希望吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "山西理科考生分数549位次23357可以被贵校哪些专业录取",
        "answer": "我校去年在山西物理类普通类录取分数线为498分，最低分位次为34541，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生高考531（含加分）被贵校录取的几率多大（不含中外合办）？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-校区安排",
        "question": "一般新生在哪个校区",
        "answer": "金盆岭与云塘都有"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "投档比是1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "新疆文史类位次1854 报考贵校的法学录取几率大吗 服从调剂的话会不会被退档 法学保研率多少 可以修双学位吗 是否设有专业极差",
        "answer": "我校去年在新疆历史类普通类录取分数线为487分，没有最低分位次，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "江西政史地 566分 排名6528 有希望录取贵校吗 如果有是什么专业",
        "answer": "我校去年在江西历史类普通类录取分数线为568分，最低分位次为5253，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "广东美术生，综合分500，位次4272，被贵校录取的概率如何，想选数字媒体艺术，服从调剂被调到别的专业的概率大不大",
        "answer": "我校去年广东艺术类文科综合分录取投档成绩为287.8分，“综合分=文化分30%+专业分70%”若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好！湖南女生文科历政地522分，好想报本地强学校，请问能录取上贵校专业吗？服从调剂。",
        "answer": "校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "如果服从调剂被安排到别的专业，可以转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "您好，请问贵校法学转专业名额是多少",
        "answer": "该专业人数的30%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-北京生源，物化生，电气专业（中外合作）",
        "question": "北京生源，物化生，排名16481，电气专业（中外合作）稳报吗？",
        "answer": "我校去年在北京普通类录取分数线为543分，最低分位次为2190，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "学校能不能从物理+不限转到物理+化学类的专业",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-是否有希望被第一志愿所录取",
        "question": "我是今年湖北历史类考生，高考573分，全省排名5500~5800名左右。我很想上贵校的法学专业，近三年来贵校的法学专业在湖北省历史类的录取名次均大于6000名。但是录取人数在湖北历史类考生中只有2人。所以我想问一下我今年如果将贵校的法学专业作为我的第一志愿被录取的概率大不大？",
        "answer": "我校去年在湖北历史类普通类录取分数线为556分，最低分位次为7792，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校如果我没选外语专业，但我选择服从调剂，会被调剂到外语专业吗？如果被调剂到外语专业，高考英语成绩不是很好，会被退档吗？",
        "answer": "外语？是指英语吗，外语课可以上小语种课"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "转专业简单吗",
        "answer": "因人而异"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "广西570能进入贵校的自动化专业吗",
        "answer": "我校去年在广西物理类普通类录取分数线为545分，最低分位次17410，在广西历史类普通类录取分数线为560分，最低分位次5689，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zs...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "设计类专业是否有日语公共课程，若没有是否能用日语相关等级考试换取学分",
        "answer": "有日语课程，不能换学分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁美术238文科508有机会报考贵校的视觉传达设计专业吗",
        "answer": "我校去年在辽宁艺术类投档分487.3，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生572 位次27322，能否上贵校",
        "question": "湖南物化生572 位次27322，能否上贵校",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-安徽考生咨询",
        "question": "安徽物化生585，排名35325可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在安徽物理类普通类录取分数线为570分，最低分位次为30345，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取询问",
        "question": "老师好，云南省理科高考分数604 排名6741可以报考学校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "我校去年在云南物理类普通类录取分数线为545分，最低分位次为19830，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-宿舍",
        "question": "请问:宿舍怎么分配的？是按专业分配，还是自行选择？",
        "answer": "4-8人寝，随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生女生582位次27654",
        "question": "能否报贵校计算机专业，电子信息工程，电子科学与技术，通信工程，新能源汽车等相关专，录取机率大不大",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好，湖南省历史类，514分，排名19232，报考法学有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比",
        "question": "投档比例是多少，如果我被贵校提档，没填写了服从调剂，还会被退档吗？如何避免退档谢谢解答",
        "answer": "投档比是1:1.05"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-体检",
        "question": "近视（非高度）不能报考那些专业",
        "answer": "体检政审与教育部要求保持一致"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好，湖南理科考生563排名32000多想报考贵校的理工科，几率大吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考--长理",
        "question": "老师，湖南，566，位次30424，能否被机械专业录取，矫正视力＞400，可以报测控技术与仪器不",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-我要咨询",
        "question": "浙江籍考生，物化政，总分593，排名60855，",
        "answer": "我校去年在浙江普通类录取分数线为546分，最低分位次为111577，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖北考生586分物理类，报长沙理工大学的水利水电专业稳吗？",
        "question": "请问：湖北考生586分物理类，报长沙理工大学的水利水电专业稳吗？",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为574分，最低分位次为32232，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-物生地，如果被02组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校02组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "不行"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招，希望大不？谢谢老师",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问一个专业组就是一个志愿吗？水利类包括哪几个专业？如果是电气组信息组工程组是在学校的云塘校区还是金盆岭校区",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报国际经济与贸易、金融学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "我校去年在广东历史类普通类录取分数线为528分，最低分位次24525，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-体检",
        "question": "老师你好，请问一下是所有专业都要体检和政审吗？体检要满足什么要求？贵校的投档比和保研率是多少？",
        "answer": "是的，体检政审与教育部要求保持一致，投档比是1:1.05，保研率是3%左右"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物理四万名左右（551分）可以报考吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-福建文科考生（历政地）553分，省排位4915位",
        "question": "1、报贵校法学、新闻学专业能不能被录取？2、只要被贵校提档且服从专业调剂就百分百不会被退档？",
        "answer": "我校去年在福建历史类普通类录取分数线为545分，最低分位次为6371，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-调剂",
        "question": "老师您好，我想保报名贵校的103专业组，但是位次是压线，大概率会被调剂，而且我眼镜度数高，材料，化学之类的政策上不能学，如果我被调剂，会被调剂到我不能学习的专业吗?",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业分221，文化分391，综合分472，位次两千三百名，去年山西招生最低位次是多少，有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在山西艺术类录取分数线为302.76分，没有最低分位次为，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "广西历地政5800可以就读贵校的新闻专业和网络与新媒体吗",
        "answer": "我校去年在广西历史类普通类录取分数线为560分，最低分位次5689，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取和转专业",
        "question": "老师你好，请问一下云南文史595，排名3792，有机会进入贵校的法学和汉语言文学专业吗？如果被调剂到冷门专业能否转专业且转专业要符号什么条件?会不会被退档",
        "answer": "我校去年在云南历史类普通类录取分数线为571分，最低分位次4351，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-关于专业",
        "question": "湖南考生历政生566分，排名6200，可以录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "老师！您好！请问湖南物理裸分588有望冲刺到我校108组！还是选地方专项416组合适",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类108组录取分数线为576分，最低分位次26178，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问湖南高考529 排名57957 能够进贵校吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "我校去年在山东普通类录取分数线为508分，最低分位次为151033，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-艺术类",
        "question": "老师好 河北省美术生综合分504今年能进咱们学校吗位次是5703",
        "answer": "我校去年河北设计鞋类文科投档成绩为574.1分，“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问贵校本硕连读有什么要求，要怎样申请？",
        "question": "请问贵校本硕连读有什么要求，要怎样申请？",
        "answer": "我校目前无本硕连读的计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问贵校自动化和人工智能专业保研和考研比列是多少？",
        "question": "请问贵校自动化和人工智能专业保研和考研比列是多少？",
        "answer": "我校整体考研率在30%左右，保研率大概在3%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生580，位次23000，请问自动化能录取吗？",
        "question": "湖南物化生580，位次23000，请问自动化能录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，自动化录取分数线为580分，最低分位次为24066，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-您好，请问吉林文史类考生，排名2689有机会被录取吗",
        "question": "如果可能被录取大概的专业都是什么呢，谢谢",
        "answer": "我校去年在吉林历史类普通类录取分数线为504分，最低分位次为2676，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，专业去年这个位次大概是翻译和市场营销，今年吉林没有设置翻译和市场营销的计划，可以冲一冲会计学与法学，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生，535排名12993，有国家专项和地方专项，有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南历史类地方专项录取分数线为552分，最低分位次为7206，国家专项的录取分数线为550分，最低位次为7558，汉语言文学专业在地方专项的录取分数线为555分，最低位次为6723，在国家专项的录取分数线为554分，最低分位次为6887，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小，可以冲一冲...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "请问工程力学主要学习什么，以后就业怎么样",
        "answer": "我校就业还是很不错的，每年都有很多企业到我校进行校招，就业有保障，工程力学主要学习一些工程方面的相关知识，偏向物理和数学"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问湖南考生今年570，位次27912名能否被贵校土木工程（智能土木卓越班）录取",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，土木工程卓越班录取分数线为569分，录取位次为30051，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csus...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-艺术生",
        "question": "你好，请问河北省美术生综合分544.25分，位次1218.可以报贵校吗？分文理生吗？有没有小分要求和再选科目?",
        "answer": "我校去年河北艺术类艺综投档成绩为574.1分，还是有机会的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化地552 39822名可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广东物理554，排名66000",
        "question": "能上什么专业；",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，具体各专业的分数线我们无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考建议",
        "question": "我今年物化地546分，有机会冲吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-物化生",
        "question": "江西省570，位次25482有希望上贵校吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "江苏美术生投档分524分可以报考吗",
        "answer": "我校去年江苏设计学类文科综合分录取投档成绩为319.8分，投档分是506分，“综合分=文化分30%+专业分70%”，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山东考生",
        "question": "老师您好！山东考生物化生518分，有希望报考我校的什么专业呢？谢谢解答！",
        "answer": "我校去年在山东录取分数线为508分，最低分位次为151033，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，各专业的分数线我们也无法预测，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业录取咨询",
        "question": "本人广西考生 分数为589分 排名在10110～10387间 想报考该校的计算机类的计算机科学与技术 被录取的可能性有多大",
        "answer": "我校去年在广西物理类普通类录取分数线为545分，最低分位次为17140，计算机科学与技术录取分数线为578分，最低分位次为8956，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "地方专项的话能转专业吗？",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问物理类529分可以报贵校吗？",
        "question": "请问物理类529分可以报贵校吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "安徽政史地560位次10342有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在安徽历史类普通类录取分数线为540分，最低分位次为9481，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广东物化地",
        "question": "广东物化地排名50763，想报电气工程或机械设计制造及其自动化专业",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，电气工程及其自动化的录取分数线为598分，最低分位次为28644，机械设计制造及其自动化往年是机械大类招生，今年细分专业招生，基于上述成绩，你可以冲一冲机械设计制造及自动化，被录取的概率还是蛮大的，将我校放在第一位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生考生550分有地方专项",
        "question": "贵校今年水利和生物工程扩招吗?我有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，水利类专业录取分数线为551，最低分位次为41027，生物工程类录取分数线为552分，最低分位次为40363，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，排名21650多名，想报我们学校的计算机普通班，录取希望大吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，计算机科学与技术的录取分数线为587分，最低分位次为20766，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策如何",
        "answer": "我校转专业总体遵循“转出无门槛。转入有要求”原则，每年转专业成功的人数还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师，湖南考生历政地，563分，省排名6778可以报贵校的汉语言文学或者会计，可以被录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，汉语言文学专业录取分数线位552分，最低分位次为7206，会计学录取分数线为560分，最低分位次为5980，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，高考分数是559，位次35000多，想问一下有机会进贵校测控技术类专业吗，不行的话还有什么其他专业可以推荐一下吗？感谢",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，测控技术与仪器的录取分数线为556分，最低分位次为37805，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问吉林文史类考生，排名2689，被贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校去年在吉林历史类普通类录取分数线为504分，最低分位次为2676，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南考生文科历政地理",
        "question": "湖南文科578，排名4453，有机会被会计学（卓越班）录取吗？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，会计学录取分数线为560分，最低分位次为5980，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策是什么",
        "answer": "我校总体遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，每年转专业成功的人数还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校的电气类，计算机类，电子信息类专业，如果在本校服从调剂，还会不会退档，如果在本校上学需要转专业的要求是什么，如果我录到一个大类在这大类里边，到时候分流的时候，是按照什么原则和条件分流的。",
        "answer": "电气类与计算机类以及电子信息类对近视无要求，"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "你好，请问湖北考生557分，位次8067左右有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为556分，最低分位次为7792，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好，广东分数536，位次20283，想请问一下贵校国际经济与贸易近三年的录取位次和投档比，谢谢。",
        "answer": "2023年在广东历史类国际经济与贸易的录取位次为24525"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山东考生咨询",
        "question": "山东省高考成绩509分位次十五万左右 可服从调剂 报考贵校希望大吗",
        "answer": "我校去年在山东普通类录取分数线为508分，最低分位次为151033，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-江苏艺术男生",
        "question": "文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "我校去年江苏设计学类文科综合分录取投档成绩为319.8分，“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-同一个专业组内不同专业的志愿填报",
        "question": "如果我填了本校A专业组的a专业为第一志愿，然后不服从调剂，再选择这A专业组里面的b专业为第二志愿，选择服从调剂，那么如果我的分数不能进a专业，是否会继续检索第二志愿的b专业，还是说直接退档",
        "answer": "首先，调剂是在专业组内调剂，不是您所说的专业调剂，其次，a专业您到不了，会检索b专业你是否够分数线，直到检索完您勾选的专业为止，若勾选的专业都没选上，就在专业组内调剂，如果这个专业组的最低分您都到不了，就不会进这个档"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "江西考生，557分，位次33563。有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "河南考生608分位次18642，对贵校的电气工程及其自动化专业非常感兴趣，报考贵校的该专业有保证吗",
        "answer": "我校去年在河南理工普通类录取分数线为576分，最低分位次为41196，电气工程及其自动化的录取分数线为600分，最低分位次为21690，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比以及录取",
        "question": "你好，我是安徽省历史方向学生 分数567，排名8776，有意填报贵校会计和法学专业 请问贵校的投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档，以及录取概率有多少，谢谢",
        "answer": "我校去年在安徽历史类普通类录取分数线为540分，最低分位次为9481，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好湖南文科557分省排7785分能被贵校会计学专业录取吗，概率有多大",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，会计学的录取分数为560，位次为5980，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-问一下可不可以考进去",
        "question": "湖南全理学日语 531分 56506名 如果服从调剂可不可以考进长理",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "安徽政史地560位次10342有希望被贵校录取吗？转专业容易吗",
        "answer": "我校去年在安徽历史类普通类录取分数线为540分，最低分位次为9481，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，转专业我校每年转成功的人数还是很多的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-调剂",
        "question": "服从调剂勾专业调配还是定向调配",
        "answer": "我校今年在四川无定向计划，勾选专业调配"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "我校去年在上海普通类录取分数线为479分，最低分位次为24801，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-扩招",
        "question": "贵校在湖南会计学专业是否扩招",
        "answer": "会计学历史类今年计划数为24个，去年历史类计划数为8个，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南历政地559位次7439能报上贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，会计学专业录取分数线为560分，最低分位次为5980，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-安徽考生 美术综合排名3600 有机会进入高校吗",
        "question": "文化课过线71分 专业课240",
        "answer": "我校去年安徽艺术类文科综合分录取投档成绩为338.5分，“综合分=文化分30%+专业分70%”若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "你好，我是湖南物理考生，本次高考位次是21600，请问能报考本校的能源与动力工程卓越班吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，能动卓越班的录取分数线为577分，最低分位次为25620，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csus...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-想咨询一下贵校的转专业政策",
        "question": "贵校每个专业的转专业政策都一样还是有差别，大一就读时的转专业概率大吗，具体是要满足什么条件",
        "answer": "我校转专业遵循“转出无门槛，转入有要求”，每年大一下学期进行转专业，转专业成功的概率还是很大的，具体要求每年要看各学院"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-江苏物化生563分，什么专业最有希望录取？",
        "question": "籍贯:湖南株洲，江苏物化生，563分，男生，请问贵校报哪个专业最有希望录取？",
        "answer": "我校去年在江苏物理类普通类录取分数线为578分，最低分位次为50594，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "今年分数590位次14780、能上贵校的电气专业吗",
        "answer": "我校去年在江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，电气工程及其自动化专业录取分数线为591分，最低分位次为12199，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化地483有机会报考吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-退档",
        "question": "湖南考生，若勾选服从调剂，投档成功可能会被退档吗",
        "answer": "我校实际按照1:1录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南位次29308物化政568能报什么专业？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还有很大的，专业的分数线我们也无法预测，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南历政地考生552分，位次8867，是否有机会被贵校录取",
        "answer": "我校去年在湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "我校无入学考试"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生530分有希望报考贵校食品科学与工程专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-长沙理工大学",
        "question": "录取几率",
        "answer": "我校去年湖北历史类普通类录取分数线为556分，最低分位次为7792，您未说明成绩，我也不好给与参考，，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "物化政排名三万五有希望吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取几率",
        "question": "湖南女生物化生521能被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校03专业组：电子信息科学与技术、电子科学与技术吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "我校承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”，按照1:1录取"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-水利类",
        "question": "湖南物化生考生考分557，位次36088报水利类，录取的概率大吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，水利类录取分数线为555分，最低分位次为38418，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.ed...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取概率",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726 是否能被贵校录取？",
        "answer": "我校去年在海南普通类录取分数线为611分，最低分位次为9624，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比例",
        "question": "在海南的投档比例是多少？",
        "answer": "我校实际按照1:1录取，我校承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南省位次54744物化地有机会报填贵校吗？",
        "question": "地理信息科学专业",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，地理信息科学专业录取分数线为559分，录取位次为35922，基于上述成绩，您被录取的概率比较小 ，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，可以报考网络与新媒体专业吗？服从调剂的话录取概率大吗？怎么转专业呢？",
        "answer": "我校去年在广西历史类普通类录取分数线为560分，最低分位次为5689，网络与新媒体专业录取分数线为561分，最低分排名为5546，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csus...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "2024年广东考生，550有望被录取吗",
        "answer": "我校去年在广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-艺术生招生简章",
        "question": "艺术生招生简章在哪看",
        "answer": "在我校本科招生网上查询“2024年艺术类专业招生简章”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，有地方专项，分数540，位次为48478，想要报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-长沙理工大学",
        "question": "亲爱的老师，湖南美术生专业247，文化425，综合分300.4，有没有希望被录取？",
        "answer": "我校去年湖南历史类设计学类投档分为307.1分，基于上述成绩，你被录取的概率还是有的，可以冲一冲，如想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生542，有国家专项和地方专项，有望被录取吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，地方专项录取分数线为543分，录取位次为46473，国家专项录取分数线为549分，最低分位次为42337，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好，湖南理科567，排名29000左右，报理工科被录取的几率大吗？",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率很大，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "分数574分，湖北省省排名31969，能否报考本学校的管理类专业",
        "answer": "我校去年在湖北物理类普通类录取分数线为574分，最低分位次为32232，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山西理科581分，位次12242-12561之间",
        "question": "报考贵校 电气工程及其自动化 专业，是否有希望被录取？",
        "answer": "我校去年在山西理科普通类电气工程及其自动化录取分数线为566分，最低分位次为11268，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "我校去年在山西文史普通类录取分数线为495分，最低分位次为6742，汉语言文学往年在山西不招生，今年才设计划，无参考数据，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有地方专项可以报考贵校计算机类专业吗",
        "answer": "我校去年在湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，计算机录取分数线为590，最低分位次为19400，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南省物化生组合574分报考自动化专业录取概毕业后的薪资待遇",
        "question": "，",
        "answer": "薪资待遇我们也无法预测，每个学生都不一样，这基于您大学四年的学习努力以及机遇，不过我校每年都有大量企业进入我校进行校招，去年就业率我校位居湖南省第一，所以就业有保障，自动化毕业后薪资待遇也很可观"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-应用化学 专业录取（地方专项）",
        "question": "老师您好，湖南物化生考生554分，位次38493，有意愿报考贵校416专业组（地方专项）的应用化学，请问是否会被调剂到新增的专业，谢谢。",
        "answer": "我校去年在湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，应用化学专业录取分数线为545分，最低分位次为45063，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，将应用化学志愿放在第一位，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-能否录取",
        "question": "物化生547分有机会被贵校录取吗。",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生 物理类541分，排位48100，有意愿报考贵校的新能源科学与工程专业，请问有多大可能性能被贵校录取，谢谢。",
        "answer": "我校去年在湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，新能源科学与工程专业录取分数线为561分，最低分位次为34692，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://ww...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有物化没绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "我校去年在江西理工普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，将我校放在第一位，尽量多报我校专业组，且服从调剂，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-会计卓越班",
        "question": "想问一下会计卓越班和会计班的区别和学费的差异",
        "answer": "卓越班的师资力量和资源更丰厚，学费无差异"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问湖南文科562 报考贵校法学录取概率大吗",
        "answer": "我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，法学分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好广西物化生考生576，14395~14745能上贵校的什么专业？贵校的最低录取分在哪个幅度？",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！我是青海考生，位次在3900左右，有机会报考贵校计算机相关的专业吗？",
        "answer": "我校去年在青海理工普通类计算机科学与技术的录取分数线为435分，最低分位次为3689，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省考生文科581省排4100想报贵校的会计学卓越班有机会吗",
        "answer": "我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，会计学卓越班录取分数线为561分，最低分位次为5844，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "福建物化生 593 排名18000有机会被本校录取吗？",
        "answer": "我校去年福建物理类普通类录取分数线为555分，最低分位次为27162，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-是否扩招",
        "question": "请问贵校今年在安徽省软件工程专业是否计划扩招，若计划扩招又计划扩招多少",
        "answer": "软件工程我校在安徽今年无计划，但是物理类去年计划91个，今年计划108个，扩招17个，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化地503分可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢。",
        "question": "湖南物化地503分，排名84903位可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢。",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，综合641有机会被本校录取吗？",
        "answer": "我校今年无高水平运动员计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "江西考生物化政524，省排名60704，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校去年江西物理类普通类录取分数线为575分，最低分位次为18281，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，综合641有机会被本校录取吗？",
        "answer": "我校今年无高水平运动员招生"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "云南考生576，位次14313，想报考贵校应用化学专业，请问录取概率有多大？",
        "answer": "我校去年云南理工普通类录取分数线为545分，最低分位次为19830，应用化学专业录取分数线为549分，最低分位次为18448，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物理考生543，位次46073，可以进贵校的应用化学专业吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，应用化学专业录取分数线为554分，最低分位次为39037，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比",
        "question": "贵校24年投档比是多少？",
        "answer": "我校实际按照1：1录取，承诺”若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档“"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好，本人24届湖南考生一名，高考分数是580，位次22340左右，想问一下有机会进贵校自动化专业吗，不行的话还有什么其他专业可以推荐一下吗？感谢🙏！",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，基于您的位次，您可以报考我校的信息组，电气组可以冲一冲，计算机和电子信息工程都很不错。若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-中外合作机械专业",
        "question": "中外合作的机械设计制造及其自动化专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "机械设计制造及其自动化只能选择4+0模式，无3+1模式，4+0模式达到毕业要求后只会发放我校的毕业证书，证书与普通证书无异，学信网上会显示中外合作办学，保研率全校平均为2%~3%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-电气工程及其自动化",
        "question": "今年600分位次含全国及地方加分14124名，请问能上贵校的电器工程及其自动化的创新班和卓越人才班吗？ 再请问这两个班有什么区别吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，今年无创新班，去年电气工程及其自动化卓越班的录取分数线为605分，最低分位次为13310，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，卓越班相比于普通班，师资力量更强大，资源更丰厚，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-平行志愿投档比",
        "question": "贵校平行志愿投档比为多少，进档服从调剂会存在被退档的风险吗，安徽高考生政史地561上贵校希望大吗",
        "answer": "我校按照“1：1”录取，承诺“若体检、政审合格且服从调剂，进档不退档”，安徽去年历史类普通类录取分数线为540分，最低分位次为9481，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-中外合作",
        "question": "中外合作学费4年都是28000吗？校区在哪",
        "answer": "学费本校是28000左右，但是电气工程及其自动化和土木工程可以选择3+1或者4+0模式，3+1模式为3年本科在本校，1年本科在国外学习，达到毕业要求后发放两个学校的学位证，学生可以自主选择，若去国外，学费就不止这些了，机械设计制造及其自动化的中外合作办学只有4+0模式，校区在云塘校区"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考",
        "question": "本人湖南2024高考生分数是551(物理类)排名40389,欲报考贵校的理工科专业,能否冲击哪些专业组?",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，专业组可报考我校工程组，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广东文科录取",
        "question": "广东历史类534分，排位20939 报考会计学或者 人力资源管理 录取的概率大吗？如果服从调剂可以被录取吗？录取后转为法学有什么限制吗？",
        "answer": "我校去年广东历史类普通类录取分数线为528分，最低分位次为24525，会计学专业录取分数线为539分，最低分位次为19696，人力资源管理录取分数线为534分，最低分位次为21856，基于上述成绩且服从调剂，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，转专业每年每个学院的要求都不一样，若想了解更多信...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生考生550分有地方专项",
        "question": "是否有机会进入贵校学习，推荐什么专业？",
        "answer": "我校去年湖南物理类地方专项录取分数线为543分，最低分位次为46473，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，专业看自己个人，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生，518分，位次68691有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "贵校录取后好转专业吗",
        "answer": "我校遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，每年转专业成功的人还是很多的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省高考589位次18432能被电气工程自动化录取么",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程及其自动化的录取分数线为597分，最低分位次16428，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-是否能被录取",
        "question": "本学生湖南 物化生 554分 位列38127名 是否可以报考贵校的交通运输专业",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，交通运输类录取分数线为560分，最低分位次为35295，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考问题",
        "question": "湖南历史类排名9831有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，法学录取分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考问题",
        "question": "湖南历史类排名9831有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，法学录取分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-汉语言专业",
        "question": "老师您好，湖南物化生考生总分549，有意愿报考贵校的汉语言专业，请问有多大可能性能被贵校录取，谢谢。",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，汉语言文学今年物理类没设计划，报考不了，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物理类考生573分能考汉语言文学专业嘛",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，汉语言文学今年物理类没设计划，报考不了，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广西物化地高考578分有机会报考贵校通信工程吗",
        "question": "广西物化地578分位次13725名有机会报考贵校通信工程专业吗",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-体检要求",
        "question": "请问作为美术生有色弱但没有色盲，对报考贵校的艺术类专业有影响吗？",
        "answer": "色弱对报考艺术类专业无影响，色盲会有影响"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省理科物生地组合，高考531分，可能被录取吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生595分，排名15900上电气及其自动化有希望吗，有退档的风险吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程及其自动化的录取分数线为597分，最低分位次为16428，关于退档，我校承诺“体检、政审合格且服从调剂”进档不退档，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南体考生",
        "question": "湖南体育生文化355体育277有机会吗？",
        "answer": "我校今年无高水平运动员计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-长沙理工大学水利特岗",
        "question": "问一下长沙理工大学2024水利特岗多少分能上",
        "answer": "分数线我们也无法预测，水利特岗是计划定向到各个县市区的，这个要看每年的报考情况，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，然后去了解一下2024年基层水利特岗人员招录政策，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "物化生，597分，15266位，有希望报考贵校电气专业卓越班吗（色弱有影响吗）",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程卓越班录取分数线为605分，位次为13310，色弱无影响，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "河南579，位次40000’有多大概率录取",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为576分，最低分位次为41196，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "江西考生美术专业255文化454综合分541有机会录取吗",
        "answer": "我校去年江西艺术类文科设计学类综合分投档分数线为376.2分，今年投档成绩为“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我校承诺”体检、政审合格且服从调剂”，进档不退档，1：1录取"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖北美术生综合分530排名13882上该校的可能性大不大",
        "answer": "我校去年湖北艺术类文科设计学类综合分投档分数线为320.4分，今年投档成绩为“综合分=文化分30%+专业分70%”，您被录取的概率是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "这个大学的热门专业都是哪些？ 作为陕西考生，理科529分排名30734名。如果报这个学校的交通工程有风险吗？ 按照这个成绩的话，嗯，像生物工程，轻化工程这些，能报进去吗？ 还有就是你们这个学校的保研率大约是多少？",
        "answer": "我校去年陕西理工普通类录取分数线为494分，最低分位次为33989，专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比，保研率我校大概是2%~3%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生556分，可以报本校机械和水利专业吗？哪个录取概率更高些？谢谢！",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广东历政地523录取概率大吗",
        "question": "广东523，排名26280建议报考吗？录取机率大吗",
        "answer": "我校去年广东历史类普通类录取分数线为528分，最低分位次为24525，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校有师范专业吗，本考生为本省文科考生，成绩500，位次24382，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "无师范专业，我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是比较小的，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生 物理类541分，排位48304，有意愿报考贵校的电气工程及其自动化专业，请问有多大可能性能被贵校录取，谢谢。",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电气工程及其自动化专业录取分数线为597分，最低分位次为16428，基于上述成绩，您被我校电气工程及其自动化录取的概率很小，可以冲一冲先进入我校，通过转专业进入电气工程及其自动化，若想了解更多信息，可前往我校本科招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "583可以报考能源与动力专业吗",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "新疆484分位次1672 文科 报考贵校会计学专业概率大吗",
        "answer": "我校去年新疆文史会计学录取分数线为525分，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-是否有希望录取",
        "question": "我这个排名填报贵校专业：轻化工程，测绘工程，智能建造，工程力学有希望录取吗？",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物理类529排名58421能报考贵校吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化生523，位次63426，能被贵校的专项录取吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，地方专项录取分数线为543分，位次为46473，国家专项录取分数线为549，位次为42337，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "576分报我们学校的108组专业录取机会大不大？",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化生582分电气工程",
        "question": "老师您好，去年贵校2023年电气工程专业最低分是596（位次16890），平均分是601，最高分是621；电气工程（中外合作办学）的最低分是571（位次28905），平均分是576（位次26178），最高分是595。我们是湖南长沙物化生的孩子，今年582分全省（22000位）换算到2023年是584分是22000位左右（换算2...[详细]",
        "answer": "机会还是有的，若只想进我校的电气工程及其自动化，可以将长沙理工大学作为第一志愿，去冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问重庆考生物化生组合573分能报考贵校什么专业",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-毕业语种",
        "question": "高考语种是日语，如果被贵校录取了还是一定要修完英语考试合格才能毕业吗？",
        "answer": "我校公共外语有日语，日语考进来可以继续学日语，有日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问湖南省考生物理类573分，能报贵校的电子信息专业吗?",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，电子信息工程专业录取分数线为585分，最低分位次为21683，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南560位次34473",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-咨询",
        "question": "请问湖南物生政556分能报上会计专业吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，会计学专业录取分数线为573分，最低分位次为27776，基于上述成绩，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南文科",
        "question": "湖南文科550，位次9229，有希望上贵校吗",
        "answer": "我校去年湖南历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生物化政538分报考贵校法学专业，有录取机会吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，法学专业录取分数线为574分，最低位次为27232，基于上述成绩，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-老师您好！请问548分能报什么专业",
        "question": "老师您好！请问548分能报什么专业",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生美术专业231，文化448，综合296.1有机会被高校录取吗？",
        "answer": "我校去年湖南艺术类文科设计学类综合分投档分数线为343分，今年综合投档成绩为“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考",
        "question": "湖南24物理考生高考566分，可报考贵校计算机类吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，计算机科学与技术录取分数线为587分，录取最低位次为20766，基于上述成绩，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生全文，专业231文化448综合296.1可以被高校录取吗？",
        "answer": "我校去年湖南艺术类文科设计学类综合分投档分数线为343分，今年投档成绩为“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-口腔医学要求",
        "question": "物生地可以选口腔医学吗",
        "answer": "我校无医学类专业，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-会计学要求",
        "question": "物生地可以选会计学吗",
        "answer": "会计学选考科目为“物理+不限”，物生地可以报考，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校去年河北艺术类文科设计学类投档分数线为574.1分，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-江西",
        "question": "江西考生。 首选历史➕政治生物。 分数561排名7652能报考吗",
        "answer": "我校去年江西历史类普通类录取分数线为568分，最低分位次为5253，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语只有英语和日语"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-招生",
        "question": "老师好，河南理科585能选哪个专业",
        "answer": "专业分数线我们也无法预测，建议您前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询往年录取信息，做参考对比"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "物理类，556分，贵校财会专业能录取吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，财务管理录取分数线为559，最低分位次为35922，会计学录取分数线为573分，最低分位次为27776.基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zs...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-2024届学物理化学政治",
        "question": "可以报本校什么专业，有望被录取",
        "answer": "物理加化学可以报考我校大部分专业，专业组设置里面有选考科目限制，您可自行在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-报考",
        "question": "广东物化生558排位60789有机会报贵校吗",
        "answer": "我校去年广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业",
        "question": "湖南物理560有望报考贵校汉语言文学或财管专业吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，汉语言文学物理类无招生计划，财务管理去年分数线为559，位次为35922，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "你好，广东物化生考生563，排名54651，想报产品设计，请问贵校有产品设计吗?如果有，请问能录得上吗？",
        "answer": "我校去年广东物理类普通类录取分数线为553分，最低分位次为71747，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，我校无产品设计专业，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师您好我是重庆应届美术生综合分180.4能不能报贵校数字媒体艺术专业",
        "answer": "重庆今年无艺术类计划，详情请见我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）相关信息，查询2024年艺术类专业招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南美术生 综合分294.7",
        "question": "今年能报吗？",
        "answer": "我校去年湖南艺术类文科设计学类综合分投档分数线为343分，今年投档成绩为“综合分=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "陕西理科557分，20232名，会被该校录取吗？调剂概率大吗？",
        "answer": "我校去年陕西理工普通类录取分数线为494分，最低分位次为33989，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，调剂的概率不是很大，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生物生政组合今年554 省排名大概是三万八 被录取的可能性大吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "本省考生，物生地，556分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您被录取的概率还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-退档",
        "question": "按照进档不退档的话 我是不是可以不看投档比了？？",
        "answer": "我校实际是按照“1：1”录取，我校承诺“体检、政审合格且服从调剂”，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南文科，总分545，位次10384有多大几率被录取",
        "answer": "我校去年历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，您被我校录取的概率还是很大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-应用化学 专业录取",
        "question": "老师您好，湖南物化生考生总分554，有意愿报考贵校的应用化学专业，请问有多大可能性能被贵校录取，谢谢。",
        "answer": "我校去年物理类普通类应用化学专业录取分数线为554分，最低分位次为39037，基于上述成绩，您被录取的可能性还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网(https://www.csust.edu.cn/zsw/)上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南 547分 物化生 能报什么专业",
        "answer": "专业分数线我们无法预测，基于上述成绩，可以报考我校的工程组专业，其中的专业就业都很不错"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生有国家专项544可以冲贵校什么专业吗？",
        "answer": "专业分数线我们无法预测，基于上述成绩，可以冲一冲我校的工程组，里面的专业就业都很不错"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-广西24物理考生高考分566，可以报考贵校计算机类吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566，可以报考贵校计算机类吗",
        "answer": "广西我校去年物理类普通类计算机科学与技术专业录取分数线为578分，最低分位次为8956，基于上述成绩，您被录取的可能性还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南历政地567分 位次6044 有机会录取到贵校会计专业吗",
        "answer": "我校去年历史类普通类录取分数线为546分，最低分位次为8248，会计学去年录取分数线为560分，最低分位次为5980，基于上述成绩，您被录取的概率还是很大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-水利特岗",
        "question": "湖南，选考科目为物化生，高考分数为497全省排名91116，被该校提前批水利特岗录取的可能性大吗，谢谢解答",
        "answer": "分数线无法预测，报考批次为提前批，条件：1.符合湖南省2024年高考报名要求并完成报名，2。具备招录计划定向的县市区户籍，3.年龄未满25周岁，4.体检合格，详情请见“2024年基层水利特岗人员招录政策”每个具备招录计划定向的县市区分数线都不一样，要看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南美术生 美术238 文化403 今年可以报吗",
        "question": "看去年的是综合分是291 今年呢 会扩招吗",
        "answer": "我校今年扩招都为湖南普通类扩招，且我校今年“综合分=文化分30%+专业分70%”，我校去年艺术类文科设计学类综合分录取分数线为343分，若想了解更多信息，可在我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-提前批中的水利特岗生",
        "question": "今年会招收多少人",
        "answer": "长沙理工大学工共80个计划，水利水电工程40个，水文与水资源工程40个，定向县市区计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "请问云南理科500可以报考哪些专业",
        "answer": "我校去年理工普通类在云南录取分数线为545分，最低分位次为19830，基于上述成绩，您被录取的概率比较小，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "四川美术生综合费476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "我校去年四川艺术类文科录取综合分成绩为337，基于上述成绩，您被录取的概率很大，可以报考我校，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省历史类550分，位次9194(有地方专项) 有望被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校历史类地方专项在湖南招生录取分数线为552分，最低位次为7206，基于上述成绩，您被录取的概率还是有的，可以冲一冲，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-地方专项录取",
        "question": "想了解一下贵校23和22年历史类法学专业和会计学专业录取位次，谢谢",
        "answer": "去年我校历史类地方专项法学在湖南招生录取分数线为556分，最低位次为6576，历史类地方专项会计学在湖南招生录取分数线554分，最低位次为6887。若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖北451分，接近13万名，考上贵校的概率大吗？",
        "answer": "去年我校物理类普通类在湖北招生录取分数线为574分，最低位次为32232，基于上述成绩，你被录取的可能性比较小，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生官网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-水利特岗生",
        "question": "请问湖南理科470分报考基层水利特岗人员有希望吗?",
        "answer": "分数线无法预测，报考批次为提前批，条件：1.符合湖南省2024年高考报名要求并完成报名，2。具备招录计划定向的县市区户籍，3.年龄未满25周岁，4.体检合格，详情请见“2024年基层水利特岗人员招录政策”，每个具备招录计划定向的县市区分数线都不一样，要看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-本人为山西省文科生 高考分数为529分 超一本线13分",
        "question": "若我报考贵校能否被录取？能否被法学专业录取？",
        "answer": "我校文史普通类在山西去年录取分数线为495分，最低分位次为6742，法学今年才在山西开设计划，所以无参考成绩，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "你号，544分位次24558有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校理工普通类在陕西去年录取分数线为494分，最低分位次为33989，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-陕西文科5814位次能报长沙理工大学法学专业吗",
        "question": "能转专业吗？",
        "answer": "我校文史普通类在陕西去年录取分数线为520分，最低分位次为7186，法学专业的最低分为535分，最低分位次为5005，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物理563，位次32296 会计专业有机会录取吗",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年会计专业录取分数线为573分，最低分位次为27776，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "文科生546位次10127，服从调剂，有望被录取吗?",
        "answer": "我校历史类普通类在湖南去年录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "省内分数543排名46449能被录取吗",
        "answer": "去年我校物理类普通类在湖南招生录取分数线为551分，最低位次为41027，基于上述成绩，您可以冲一冲，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-招生情况",
        "question": "请问贵校今年专业组105法学招收多少人",
        "answer": "今年我校法学在湖南历史类普通类招生计划为43人，若想了解更多信息，请前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问报考贵校的基层水利特岗人员需要一些什么条件？",
        "question": "比如它的分数线，或者报考方式?",
        "answer": "分数线无法预测，报考批次为提前批，条件：1.符合湖南省2024年高考报名要求并完成报名，2。具备招录计划定向的县市区户籍，3.年龄未满25周岁，4.体检合格，详情请见“2024年基层水利特岗人员招录政策”"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-以希望没",
        "question": "文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "我校去年在甘肃艺术类招生综合成绩录取分数线为348.2分，可以参考一下，今年我校“综合成绩=文化分30%+专业分70%”，若想了解更多相关分数，请前往本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm）查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，请问有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年我校在上海招生录取分数线为479分，最低分排名为24801，基于上述成绩，您可以冲一冲，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南郴州考生，全文574，排名4975，能被贵校汉语言文学录取吗",
        "answer": "去年我校历史类普通类在湖南汉语言文学的录取分数线为552，7206，基于上述成绩，您录取的概率的很大哦，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校湖南少数民族预科班的分数线大概多少，招生计划是多少人",
        "answer": "我校预科班只对新疆招生，设置50个计划，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网上（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南物化地584",
        "question": "可以上贵校的电气类专业吗",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类电气工程及其自动化的录取分数线为597，最低分位次为16428，基于上述成绩，您可以冲一冲呢，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "550分，排名41402可以报贵校吗？",
        "answer": "我校去年物理类普通类在湖南招生的录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您可以冲一冲哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "海南553，位次22413可以有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "我校去年在海南招生的录取分数线为611分，最低分位次为9624，基于上述成绩，您可以冲一冲哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-能否录取",
        "question": "请问湖南考试557分，物化生，男孩，能否报考贵校？有机会录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类普通类在湖南招生的录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，您可以冲一冲哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-电气",
        "question": "宁夏理科位次3150可不可以稳报贵校的电气专业",
        "answer": "我校去年物理类普通类在宁夏电气工程及其自动化招生的录取分数线为494分，最低分位次为3086，基于上述成绩，您被录取的可能性很大哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-应用统计学",
        "question": "请问湖南物理类排名3万8左右填报贵校应用统计学被录取的概率大吗？",
        "answer": "我校去年物理类普通类在湖南应用统计学的录取分数线为576分，最低分位次为26178，基于上述成绩，您可以冲一冲哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "重庆考生570分有望被贵校录取吗，如果服从调剂还会不会容易被退档",
        "answer": "我校去年物理类在重庆招生的录取分数线为513分，最低分位次为34631，基于上述成绩，您被录取的可能性很大哦，若想了解更多相关信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/index.htm)上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-招生",
        "question": "请问湖南文科546分，排名10127，有地方专项，选择服从调剂，进本校的概率大吗？",
        "answer": "我校历史类地方专项在湖南去年录取分数线为552分，最低分位次为7206，基于上述成绩，你被录取的可能性还是有的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取询问",
        "question": "我比今年的一本线高出21分，能报此学校的统计学吗？",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，你被录取的可能性比较低，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业咨询",
        "question": "高考考了557可以填贵校的哪些比较好的专业",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年录取分数线为551分，最低分位次为41027，我校专业都很不错，基于上述成绩，可以填报我校的工程组，就业很好，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以填报电气组，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询，转专业我校遵循“转出无门槛，转入有要求”，每年转专业录取的概率还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策是什么",
        "answer": "我校遵循“转出无门槛，转入有要求”，每年转专业成功的概率还是蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南物化地562 排名33350，能录取到贵校吗？能录到什么专业？",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年录取分数线为551分，最低分位次为41027，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "老师好，湖南考生文科553可以上贵校吗，可以录到汉语言文学吗",
        "answer": "我校历史类普通类在湖南去年录取分数线为546分，最低分位次为8248，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，汉语言文学专业的录取分数线为552分，最低分位次为7206，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-中外合作",
        "question": "中外合作的电气专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "电气工程及其自动化中外合作办学有两种模式，3+1或者4+0，学生可自主选择，3+1模式就是三年本科在本校。1年在国外，都达到毕业要求后会发放两个学校的学位证，4+0模式只有本校的毕业证书，学信网上会显示中外合作办学，毕业证上不会显示，保研率为2-3%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "您好！湖南考生物生政，540分，有机会录取到贵校吗？如果有的话请问报哪些专业录取可能性最大？谢谢！",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年录取分数线为551分，最低分位次为41067，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询，今年我校专业组改革，很多专业需要物理+化学，物生政报的专业会比较少，专业组设...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南考生物理540，位次4.8w能被贵校的国家专项或地方专项录取吗？录取几率大吗",
        "answer": "我校物理类地方专项在湖南去年录取分数线为543分，最低分位次为46473，国家专项录取分数线为549分，最低分位次为42337，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南省历史类564全省排名6580可以上本校的会计学吗",
        "answer": "我校历史类普通类在湖南去年会计学分数线为560分，最低分位次为5980，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取分数",
        "question": "湖南物理类考生551分全省排名40540有机会被贵校水利专业录取吗",
        "answer": "我校物理类普通类在湖南去年水利类录取分数线为555分，最低分位次为38418，基于上述成绩，你被录取的可能性还是蛮大的，可以冲一冲，若想了解更多信息，可在我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "高考569全省28753进贵校的电子信息专业或者计算机专业的把握有大多",
        "answer": "我校去年湖南物理类普通类电子信息专业录取最低分为576分，最低位次为26178，计算机专业录取最低分为587分，最低位次为20766，基于上述成绩，你可以冲一冲，被录取的概率还是蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业问题",
        "question": "若录取到贵校较弱的专业,能转入电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "我校遵循“转出无门槛，转入有要求”原则，每年转专业的概率还是很大的，电气若大一好好学习，转专业成功概率还是很大的，去年有100多位转入到电气学习"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取问题",
        "question": "湖南580分能就读贵校的电子信息工程专业吗？",
        "answer": "去年我校物理类普通类在湖南电子信息工程招生录取分数线为585分，最低位次为21683，基于上述成绩，您可以冲一冲，若想了解更多相关信息，请前往我校本科招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）上查询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-水利特岗生",
        "question": "水利特岗生毕业后，会被分配到岗位做什么工作呢？",
        "answer": "基层水利特岗人员按期毕业后，由生源所在县市区水行政主管部门会同人力资源和社会保障局，在标准使用的编制范围内采取直接考核的方式进行招聘，并派遣到所辖基层水管单位（基层水利特岗）工作，确保有岗有编，基层水利特岗人员毕业后在聘用单位服务年限不满六年的，不得参加公务员考试和事业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "福建595 省排17658 。能录取到贵校吗？能录到什么专业？",
        "answer": "2023年物理类我校在福建招生最低位次为27162，基于上述成绩，被我校录取的可能性很大，如果有需要了解更多我校分数，可以搜索长沙理工大学本科生招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查看。专业您也可自行在本科招生网上查询往年录取专业的最低分位次供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业问题",
        "question": "请问临床医学去年报考分数线是多少Bg5pt",
        "answer": "我校未开设临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业问题",
        "question": "请问物生地组合能不能报考临床医学",
        "answer": "我校未开设临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "question": "被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "我校承诺“体检、政审符合要求且专业服从调剂”进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-电气类",
        "question": "广东考生分数在550分建议报电气类专业组吗",
        "answer": "2023年我校物理类在广东电气工程及其自动化专业的录取分数线为598，位次为28644，基于上述成绩，可以将我校电气专业放前列冲一冲，服从调剂，增大被我校录取的可能"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "身体素质符合且服从调剂投档成功后会可能被退档吗",
        "answer": "我校承诺“体检、政审符合要求且专业服从调剂”进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-请问贵校今年电气工程及自动化专业大概要多少分呢？",
        "question": "请问贵校电气工程及自动化专业今年大概要多少分呢？",
        "answer": "今年的分数线我们也无法预测，可以参考往年，2023年湖南电气工程及其自动化分数线为597分，位次为16428，如果有需要了解更多我校分数，可以搜索长沙理工大学本科生招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-湖南美术2023录取分数线",
        "question": "湖南美术2023录取分数线",
        "answer": "我校湖南2023年艺术文科设计学类专业综合分的录取分数线为343分，如果有需要了解更多我校分数，可以搜索长沙理工大学本科生招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-专业组",
        "question": "今天面向福建招生的有分几个专业组。",
        "answer": "福建根据选科来分，没设专业组"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取概率",
        "question": "湖南长沙市物化生男生570分左右进电气工程专业概率大吗？是否会被调剂到其它土木类专业？",
        "answer": "有机会被我校录取，建议把我校填报在志愿前面。调剂是按照专业组调剂，电气专业组只包含电气电气工程及其自动化、电气工程及其自动化（卓越班）、智能电网信息工程，没有土木类专业，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-转专业问题",
        "question": "录取到学校就读可以转专业吗？",
        "answer": "为尊重和鼓励学生个性和特长发展，我校实行灵活开放的转专业制度， 即“转出无门槛、转入有要求”。除有政策限制的（如中外合作办学、水 利特岗、高水平运动队、职高对口、专升本、第二学位等）外，学生可自由提出转专业申请。同时选科为历史组的学生不能转入物理组专业、艺术类的学生不能转入...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-电气化类",
        "question": "贵校电气化工程及其自动化，中外合作学费多少？往年录取分数线？",
        "answer": "我校电气工程及其自动化（中外合作办学）的学费为每年30000，2023年在河北的录取分数线为577分，如果有需要了解更多我校分数，可以搜索长沙理工大学本科生招生网（https://www.csust.edu.cn/zsw/）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比",
        "question": "贵校2024年投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例在公布计划的105%以内。我校承诺“体检、政审符合要求且专业服从调剂”进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-投档比",
        "question": "贵校2024年投档比是多少",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例在公布计划的105%以内。我校承诺“体检、政审符合要求且专业服从调剂”进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙理工大学",
        "title": "长沙理工大学-录取",
        "question": "湖南美术生文化分460-480分专业分232分报考贵校有可能被录取吗？",
        "answer": "被我校录取的机会很大，建议把我校填报在志愿前面。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生520分66635位次能被贵校115专业组录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-广东考生，529分，理科，想选中外合同的农林经济管理",
        "question": "广东考生，529分，理科，省排名，100771位，想选中外合同的农林经济管理，请问有没有机会录取。",
        "answer": "往年的最低录取分数是520 平均分是523，可以做一下参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生520分66635位次能否进入贵校国际经济贸易专业学习",
        "answer": "去年国际经济与贸易录取的最低位次在五万六左右 可以做一下参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-湖南农业大学",
        "question": "湖南物化生482分，排名109487，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以考虑一下我校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-退档",
        "question": "服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "不会的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-风景园林",
        "question": "老师，风景园林需要有绘画基础吗？是要求学过绘画吗？没学过的可以填报吗？",
        "answer": "不做强制要求。只是建议有绘画基础的同学填报，因为入学后会有相关课程涉及到绘图设计。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-转专业要求",
        "question": "录取后，如果不喜欢本专业，可以申请转专业吗？要求是什么，谢谢",
        "answer": "可以申请。转专业首先要符合当前招生时的选科要求。转专业一般设置在大一第一个学期期末，要求第一学期不能挂科不能违纪，专业排名靠前，其他是否有转专业考试需要入校之后咨询相关学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-安徽考生498分，排名129083，报考贵校的车辆工程，有希",
        "question": "报考贵校有希望吗",
        "answer": "去年车辆工程的最低分是489 平均分是493 您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-投档比",
        "question": "贵校地方专项的投档比也是1：1吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "走贵校的地方专项会对日后就业有限制要求吗，或者有无其他限制",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-湖南物化生556分，排名37000",
        "question": "湖南物化生556分，排名37000，想报考贵校计算机科学与技术专业能不能以此专业录取，会不会被调剂",
        "answer": "应该问题不大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-退档",
        "question": "本辽宁考生 报考贵校的话 是否会有被退档的风险",
        "answer": "我校按1：1投档，进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-专业",
        "question": "贵校2024年种子科学与工程专业属于楚怡工匠计划吗",
        "answer": "不属于，今年我校没有楚怡工匠计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-院校",
        "question": "请问贵校是一本大学吗",
        "answer": "是的，我们是老牌一本院校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取湖南",
        "question": "你好 湖南物化生考生505能进入贵校的心理学吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "福建物化组合507分、69507名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "福建507分、69507名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南物化生499分有望被录取吗",
        "answer": "我校的中外合作办学专业希望比较大！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "首先要遵循高考选科科目的要求，其次大一第一个学期不能挂科。然后每个学院转专业的设置要求不一样，建议入校后再有目标性了解。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取可能性",
        "question": "老师，广东历化地，467，排位62155，有可能进贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-农林经济管理（中外合作办学）",
        "question": "和国外合作的高校是哪一所？是4+0培养模式吗？需要出国吗？毕业后有两所高校的毕业证吗",
        "answer": "农林经济管理专业与美国威斯康星大学白水分校合作本科项目，可以选择4+0，也可以选择出国。4+0模式只有农大的文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "青海考生理科350，省排16328~16474，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "理工最低分330  最高分411 文史最低分409.1 最高分447   这是去年我校在青海的录取情况，你可以做一下参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "老师您好 物化地全省排名76000名除了中外合作和地方专项和国家专项，请问能上你们学校什么专业啊",
        "answer": "这个排名普通专业组希望不大，但建议做一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-关于咨询农林经济管理中外合办专业的相关疑问",
        "question": "老师您好，我是湖南历史方向考生503分含全国性和地方性加分排名23,522名有希望上卫校农林经济管理中外合办吗？ 另外我想咨询：贵校认可双学历吗？该专业的中外合办有没有被外包出去？学士证书是盖农大经济学院的章吗？国家教育部认可吗？",
        "answer": "有希望，可以填报。农林经济管理专业与美国威斯康星大学白水分校合作本科项目，不存在外包。毕业后文凭和本部一样。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-湖南物化地503分可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢",
        "question": "湖南物化地503分，排名84903位可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢。",
        "answer": "进我校中外合作办学专业的希望大点。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "广西物理类，分数483，省排名68037有机会录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "请问贵校食品质量与安全专业要选物理吗，海南考生586分，位次14507，有希望吗",
        "answer": "需要物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-专业推荐",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报什么好专业",
        "answer": "你可以进我校招生信息网了解一下专业介绍和历年录取分数。网站为：https://zs.hunau.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-地方专项计划",
        "question": "你好，请问今年的地方专项计划是怎样的",
        "answer": "你可以进我校招生信息网查看地方专项各个专业的计划。网站为：https://zs.hunau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-地方专项计划",
        "question": "你好，请问物理类511分被湘农地方专项计划录取的概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-新疆",
        "question": "理科412，位次14592，食品安全专业有录取可能吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 分数496 省排35515 有机会录取吗",
        "answer": "很有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-你好，物化地529分。58000位",
        "question": "物化地529分，58000位，可以报贵校的水利水电吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-史政地",
        "question": "史政地，520分可以报考贵学校吗？什么专业可录？",
        "answer": "有希望，可以考虑一下我校工商类和公共管理类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-老师您好",
        "question": "纯理科494报考贵校的动物医学有希望吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南物化生514可以报考本校吗 录取希望大吗。有地方专项",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-老师您好",
        "question": "老师您好！湖南物化地544分，排名45981填报贵校机械类或计算机科学与技术类录取的概率有多大？",
        "answer": "很有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "526分+地方专项，想录植物保护，可能性大不？",
        "answer": "很有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗 有什么专业推荐的吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "长沙考生，历政地，520——17509有机会录取吗？会计、法学有希望吗",
        "answer": "进档的希望大一些，会计、法学专业录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "浙江省578分 位次78408有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南物生政，女生522分，位次64586.报贵那些专业有机会录取",
        "answer": "有希望进档，具体专业你可以进我校招生信息网的历年分数参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "女生物化生537分，想报118组会录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-报考",
        "question": "老师好，江西，物化生，513分，71957，有希望报考吗？可填报什么专业呢？",
        "answer": "有希望，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南省考生，有色盲，位次排名130161通过地方专项有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-法学",
        "question": "湖南本省历史15120可以通过地方专项报考贵校法学专业吗",
        "answer": "法学专业每年录取分数比较高，你可以进学校招生信息网看下往年分数参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取",
        "question": "湖南考生物理520，位次6.3w能被贵校的国家专项或地方专项录取吗？",
        "answer": "希望很大，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-我能来吗？",
        "question": "排名98653 分数491",
        "answer": "可以考虑一下我们中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-数学",
        "question": "请问市场营销、工商管理、土地资源管理需要学数学吗",
        "answer": "有数学课程"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-农业机械化及其自动化",
        "question": "老师你好，四川理科515分能不能报读你校农业机械化及其自动化？",
        "answer": "我校今年在四川农业机械化及其自动化专业没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-动物医学",
        "question": "你好!想问一下 内蒙古考生470分能不能上本校的动物医学？",
        "answer": "2023年动物医学在内蒙古的录取分数为464分，可以填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-录取情况询问",
        "question": "老师请问云南文史类今年554分省排位12843名报考贵校的 会计专业录取的几率大吗？",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-2024年贵校农学专业面向湖南还招历史类的学生吗？",
        "question": "如果农学专业招历史类的学生，大概在什么分数段啊？",
        "answer": "2024年我校面向湖南省招生历史类，招生计划和历年的分数可以在湖南农业大学招生信息网查询，网址为：https://zs.hunau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-关于专业",
        "question": "请问今年物生地考生可以报考贵校的动物医学专业吗",
        "answer": "报考不了，动物医学专业需要选科物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-专业级差",
        "question": "老师，我想问一下，贵校录取是是否设有专业级差，如果有的话，具体是怎样录取的，谢谢",
        "answer": "没有专业极差，按分数优先原则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-双学位",
        "question": "老师，我想问一下，贵校可不可以修双学位，如果可以的话，要求是什么，谢谢",
        "answer": "我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-转专业",
        "question": "老师，我想问一下，开学之后能不能转专业，如果能的话，要求是什么，以及每个班大概大概多少个人，谢谢",
        "answer": "在大一的第一个学期期末可以提出转专业申请，每个学院要求不一样。可以进校后详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-提档和退档",
        "question": "老师，我想询问一下，今年录取招生政策是提档不退档吗？谢谢",
        "answer": "我校按1:1提档，考生进档且服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-美术2023录取分数线",
        "question": "湖南美术生2023年录取分数线",
        "answer": "你可以去湖南农业大学招生信息网参考历年分数，网址为：https://zs.hunau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-湖南农业大学",
        "question": "湖南历政生，500分左右能否录取贵校？谢谢！",
        "answer": "你可以去湖南农业大学招生信息网参考历年分数，网址为：https://zs.hunau.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-戏剧影视表演专业",
        "question": "该校面对湖南戏剧影视表演艺考生计划招生多少人? 往年大概多少分？ 戏剧影视表演艺考生可以填报该校什么专业？",
        "answer": "我校没有戏剧影视表演专业，只有舞蹈表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-专项",
        "question": "湖南美术生综合分289左右，通过了地方专项，有机会录取吗",
        "answer": "设计学类专业只在美术提前批招生，289分希望不大，2023年的录取分是历史类投档线297.7分，物理类投档线301.5分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学",
        "title": "湖南农业大学-专业招生",
        "question": "贵校茶学、园艺和动物医学需要省排名多少分？",
        "answer": "历年在湘各个专业的录取分数和排名在湖南农业大学招生信息网上已经公布。网址为：https://zs.hunau.edu.cn/lnlqfsx/"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南",
        "question": "湖南理科511有地方专项和国家专项，报考地理信息科学有希望吗",
        "answer": "23年地理信息科学录取位次在6万左右，建议同时填报我校其他选科院校专业组，可增加进档几率。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业科技大学",
        "question": "湖南考生537分排名51286可以报考普通批120组人工智能，软件工程，信息与计算科学，计算机科学与技术吗？比较稳妥吗？",
        "answer": "第一志愿报考进档几率很大。往年这些专业的录取位次在5万位次左右，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-小语种",
        "question": "如果报考本校朝鲜语，学校对我的英语四六级有什么要求吗",
        "answer": "普通类专业没有要求，语言类专业建议咨询外国语学院0731-85623272"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排位84469，想冲击贵校专业组204和205，服从调剂，物生地转专业条件是否困难，冲击几率大不大",
        "answer": "根据往年录取情况分析，第一志愿进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-宿舍问题",
        "question": "请问一下，2024届的宿舍条件怎么样，是几人间？",
        "answer": "宿舍分配是在录取结束后学校统筹安排的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "浙江考生选历地技 分数527 排名138248 是否有希望报考该校",
        "answer": "浙江按专业投档，建议同时填报多个专业+院校志愿，可增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，你好，湖南物生地486分被贵校录取希望大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问物化地500湖南87980名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-俄语、日语专业是零基础开始学吗？",
        "question": "俄语、日语专业是零基础开始学吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中林",
        "question": "湖南物生政，522分，有机会录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业科技大学，专业",
        "question": "湖南考生，物化政组合 557分，位次为3.6万名。1.外国语言文学类中的翻译专业对语种有什么要求吗，要学习多种外语吗，2.计算机科学与技术专业和信息计算科学专业有什么区别，3.服从调剂，是否还有被退档的风险，4.转专业的要求有什么5.是否有保研资格，保研率是多少",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考录取几率很大，专业满足率也高，基本可以满足到你喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比例",
        "question": "贵校的投档比是多少，如果我被贵校提档，填写服从调剂，没有填写适合专业，有被退档风险吗",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历政生，501分，24004名，有地方专项资格，被中南林业科技大学录取的希望大吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报进档几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "天津物化地考生556分，位次23346名，能否被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "进档几率很大，具体专业的分数是根据考生报考情况确定的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-语种",
        "question": "不选日语专业，能不能读日语",
        "answer": "报考日语专业的语种是英语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北物理454分可以报林产化工专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，湖南考生全文509分，位次21000左右，有机会报考贵校的知识产权专业嘛？",
        "answer": "第一志愿报考，进档几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取，投档比，退档",
        "question": "浙江522分纯文有机会进入贵校朝鲜语专业吗？贵校对浙江的投档比为多少？未录取是否会被退档？",
        "answer": "1：1投"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业科技大学",
        "question": "贵校设有专业极差吗？",
        "answer": "无级差"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "高考选课为只选物理，可以入学后转物化必选专业吗",
        "answer": "目前政策转专业不受高考选科限制"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-物化生498分",
        "question": "你好，老师，想咨询一下物化生498分，位次90469，专业组有地方专项的生物科学或者生物工程有机会被录取吗？",
        "answer": "按照往年录取情况，可以冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业录取",
        "question": "安徽省文科生今年高考分数是534分，位次是17157,学校的会计学录取概率有多大？宿舍环境怎么样?",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考进档几率高，具体专业的录取分数要根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生518分，报贵校智能制造专业，有地方专项。录取几率大不大",
        "answer": "第一志愿报考，进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "根据往年录取情况，可以冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-俄语专业",
        "question": "需要英语口试合格吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项",
        "question": "湖南历史考生517有地方专项资格，是否有几率进入贵校地方专项专业组？地方专项组会占本科普通志愿填报组名额吗？",
        "answer": "第一志愿报考，进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类514位次19413有机会录上贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校在湖北投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中林招生",
        "question": "新疆文科总分441位次3260报本校有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考进档几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "482英语物化生类，填报什么专业有机会被贵校录取",
        "answer": "普通类专业可冲，如果有专项资格，建议同时填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "理科本省515分有机会吗",
        "answer": "第一志愿报考进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南理科英语物化生，482，位次110079，有机会被林学中外合作录取吗？服从调剂",
        "answer": "英语不低于100分，参考去年分数，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业科技大学",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在服从调剂的情况下在贵校第323组专业学习的机会大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "物化政：我想问一下我的选科和环境科学与工程专业是没冲突的吧，选择这个专业还有什么别的要求吗",
        "answer": "物理+化学可以选环境科学与工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-高考地方性加分",
        "question": "老师您好 请问报考这所学校的投档线加不加地方性的加分？ 还是说要把加分去掉算裸分？",
        "answer": "认可加分。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-极差",
        "question": "贵校在青海有录取级差吗？",
        "answer": "无级差"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政518分，位次69193，报考会计学，一定能被录取吗？",
        "answer": "第一志愿报考录取概率大，具体专业录取分是根据考生报考情况确定的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-宿舍",
        "question": "寝室都是上下铺嘛",
        "answer": "有普通公寓和普通宿舍，是根据学院分配的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "江苏省考生，物化地组合总分549，全省排名81094，报考贵校，希望大吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北省，物化地471分，169000名左右",
        "question": "您好，请问报考贵校的林产化工专业或物流管理专业被录取希望大吗？",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业一个投档线，建议填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档",
        "question": "在福建投档比不超过105%如果成功投档了会被退档吗",
        "answer": "平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "重庆考生545位次36092报林学录取的概率大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，几率较大，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师你好，湖南物化政533，上机械设计制造及自动化或者工业设计的概率大吗？",
        "answer": "第一志愿报考，录取几率较大。建议多选几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-我要录取",
        "question": "本省理科515排名71303名可以进入吗",
        "answer": "第一志愿报考几率较大。可重点考虑我校119组和120组专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取专业",
        "question": "贵校会计在河北省今年预估录取位次是多少",
        "answer": "建议参考我校22年和23年两年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-退档",
        "question": "湖南历史地理政治521。提档了会被退档吗",
        "answer": "承诺进档不退档。平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-招生",
        "question": "贵校今年招不招声乐表演的",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "535排53000录取机械工程概率大吗",
        "answer": "你的分数第一志愿填报，进档希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "可冲我校志愿，如果有专项资格可以同时填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "四川考生理科559全省六万名能稳吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南",
        "question": "湖南政史地考生529分 可以冲贵校的会计学吗",
        "answer": "可以冲，我校普通类会计专业往年录取位次在13000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问云南文科生572分，位次7991，报考贵校有希望吗",
        "answer": "第一志愿报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生（物化生），544位次45507，能进软件工程吗（报了地方专项）",
        "answer": "根据往年录取情况，建议同时填报普通类和专项类志愿。普通类相同专业计划数会多一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问安徽物化生省排名59050，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "录取几率很大，建议根据兴趣依次填满专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生521，排名65721报考贵校的英语专业概率大吗",
        "answer": "英语专业可能要冲一下，建议填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问在该校毕业不需要过英语四级是真的吗",
        "answer": "无四级要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "534分物理组湖南省排名五万三，报考贵校的自动化和和计算机专业希望大嘛",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-扩招",
        "question": "今年贵校对物理考生有扩招吗",
        "answer": "有增加200多计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物生地512分地方专项录取概率大嘛，投档比多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取情况",
        "question": "湖南历政生考生，省排是10176,够上本校的法学吗？另外，投档比是1:1吗？滑档风险大吗？",
        "answer": "1：1，按照往年录取情况，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于英语专业录取标准",
        "question": "请问2024年考生想报考贵校英语专业需要口语考试合格吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-语种",
        "question": "高考语种为日语，如果录进贵校，该如何用日语毕业？必须英语吗",
        "answer": "公共课只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "第一志愿报考，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "第一志愿填报，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "根据贵校前两年的分数线，省排5800报考法学的可能性不大，但根据去年分数线，省排5800是能够得着的，我想请问一下，今年是否同去年一样？",
        "answer": "往年分数仅做参考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "老师，你好！咱学校可以转专业吗？有什么要求？什么时候可以转呢？",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生511，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "如果选科是物理+化学，建议重点考虑我校119组和120组院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被贵校录取，希望大吗？",
        "answer": "建议同时填报普通类志愿和专项志愿。希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取，退档问题",
        "question": "湖南考生物化生女孩子，504分有地方专项如果服从调剂的话冲这个学校的概率大吗？如果录进来了会被退档吗？",
        "answer": "承诺进档不退档。平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "法学专业可冲，建议同时填报多个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本校的计算机科学与技术近几年的录取分数线是多少呀？",
        "answer": "可登陆我校招生网查询分省分专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问福建考生物生政557排名36658，报贵校什么专业好呢",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问福建物生政557排名36658，录取贵校的物流工程专业的可能性大吗",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河南文科546，位次14153，可以报考吗？",
        "answer": "第一志愿填报，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校工业设计专业录取？",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业录取线不一样，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "广西物化生501，位次55000左右，服从调剂报考本校成功概率高不高",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-广西",
        "question": "广西物化生501分，位次55000左右，服从调剂不报考中外合作类，报考普通类有机会吗",
        "answer": "广西没有中外合作计划"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "物生政，507，位次80622.能否报你们学校。",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-511分可以进林科大吗，有地方专项。贵校转专业难不难",
        "question": "511分可以进林科大吗，有地方专项，能不能进电子信息工程专业。贵校转专业难不难",
        "answer": "第一志愿填报，进档几率很大，具体专业要根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少 是否承诺进档不退档 服从调剂是在专业组内调剂吗",
        "answer": "平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "如果只报贵校的楚怡工匠没够上的话不会被调剂到其他专业吧",
        "answer": "我校今年没有楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问湖南学的历政地543法学专业有机会录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望，建议将6个专业志愿填满"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "福建物化生考生，524，省排57276，服从调剂有机会被贵校录取吗？转专业的政策是什么呢？谢谢！",
        "answer": "根据往年录取情况，可冲我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "安徽物理类556，位次58926，能报考贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "第一志愿报考，进档概率很高，专业建议填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南理科",
        "question": "物理类524分排名62499可以报考知识产权吗",
        "answer": "进档几率很多，建议多填专业志愿，"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取，住宿条件",
        "question": "湖南物生地521分，排名66074能否上该校，宿舍教室有无空调，独立卫浴，独立阳台",
        "answer": "第一志愿报考，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南录取",
        "question": "老师，你好!湖南考生历政生 518分17963名报考贵校的法学和会计学专业可以吗？报考贵校被录取的概率大吗？贵校的投档比是多少？在服从调剂的情况下，提档后会退档吗？",
        "answer": "第一志愿报考进档几率很大，我校法学23年录取位次在1万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-色弱森林工程",
        "question": "色弱可以报森林工程吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "新疆文史类位次1854 报考贵校的法学录取几率大吗 服从调剂的话会不会被退档 法学保研率多少 可以修双学位吗 是否设有专业极差",
        "answer": "按照往年录取情况，第一志愿报考录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比，学科分数限制",
        "question": "贵校在重庆的投档比是1比1吗？我重庆考生排名5w左右想报考贵校的林产化工有机会吗？林产化工对学科分数有什么要求吗？和对身体素质有什么要求吗？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北物化生 463 183304",
        "question": "您好，报考贵校的城乡规划专业，录取几率大嘛？",
        "answer": "可以冲一下，建议填报多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "新疆文科446位次3025能被录取吗？风险大吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-想报考经济金融方向",
        "question": "您好，广西考生，477分，排位72011，理科（物化地），请问有机会报考贵校的会计、金融、经济或财务管理专业吗？如果不行，报考哪些专业机会较大？",
        "answer": "只能冲我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类522分，分数低了，请问能上贵校吗？哪个专业录上机率会大点，感谢！",
        "answer": "第一志愿报考，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "福建物生政537省排48566报考园林专业被录取的概率大吗？在福建的投档比是多少？这个专业对高考英语单科成绩有要求吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "湖南物化政537有希望报考贵校不？哪些专业希望较大啊",
        "answer": "建议重点关注我校119组和120组院校专业组。第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南省物化生525分6w多名能进软件工程吗",
        "question": "看了往年的分感觉自己可能报不上软件工程，有了解到贵校的转专业比较宽松，想问一下如果我选了想智能制造这样的专业进去之后转专业会不会很困难，还有就是如果我报了之后会被退档吗",
        "answer": "第一志愿报考我校进档几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖北考生567位次36000左右，报本校自动化或者软件工程行吗",
        "answer": "根据往年录取希望，第一志愿填报希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-计算机专业",
        "question": "位次57000能不能报计算机专业",
        "answer": "我校23年普通类计算机专业录取最低位次42000左右"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南文科录取",
        "question": "474，历政地，不挑专业，是否能被贵校录取",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排位84469，想报考贵校204和205专业组，特别是205，服从调剂，录取几率怎么样",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望，建议符合条件的院校专业组同时填报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-进档概率",
        "question": "广东历史类525分，25170进档的概率怎么样？",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "录取考生的体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-你好老师湖南考生2024届历政地489 位次29584 想冲",
        "question": "有什么好的建议",
        "answer": "可以冲，建议填满专业志愿并服从"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南省533位次54744物化地男生可以报贵校吗？",
        "question": "自动化专业和机械设计制造及其自动化专业能录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-询问报考",
        "question": "请问老师湖南527排名15035（含加分）可以报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报，希望很大，专业满足率也高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生组合位次136173，有地方专项，服从调剂，有可能考上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "辽宁 金陆宇 女 507分，贵校有机会？哪些专业？",
        "answer": "辽宁按专业投档，每个专业投档线不一样，建议填报多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "物化生546分排名44201有机会录取到电子信息工程专业吗",
        "answer": "根据往年录取分数，第一志愿填报录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024高考507分，文科，27521名次，可以报贵校法学或经济学专业吗？谢谢！",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考贵校",
        "question": "请问湖南物理方向 509 位次78000 有没有机会报考贵校? 投档比是多少?",
        "answer": "1：1投"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取咨询",
        "question": "您好，广东物化生考生，排名83581，能考贵校206专业组吗，谢谢",
        "answer": "建议选科要求的专业组同时填报，进档概率会大些"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校在广东的投档比是1：1吗？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "如果被贵校物流管理专业录取是否可以转专业到计算机",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取概率有多大",
        "question": "物化地516分 位次71001 有国家专项 想把贵校的能源动力专业当作第一志愿 请问录取几率大吗",
        "answer": "第一志愿填报进档几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北省物理系类481分 位次153287",
        "question": "被贵校森林工程录取概率大吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省历史类考生539分 位次 11700左右报考贵校的会计学专业有希望被录取吗",
        "answer": "根据往年录取分数，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "河北省物化地考生471分，省排名169000左右，被贵校的林产化工或物理管理专业录取的希望大吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生，历政地，507分，那个专业组录取的机率大点。",
        "answer": "可以冲一下，如果有专项资格，建议同时填报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，河北省物化地考生，471分，省排名169000左右，被贵校的林产化工或物流管理专业录取希望大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下，我重庆物化地分数491，排名65810，有机会被贵校录取吗，如果能录取的话，具体是报考那个专业呢，感谢",
        "answer": "可以冲一下，建议填报多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取位次",
        "question": "请问贵校今年在河北省招生位次在什么区间呢",
        "answer": "可综合参考22年和23年的录取分。河北按专业投，每个专业录取分不一样，建议填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化地536有机会进贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业组",
        "question": "请问贵校的119和120专业组在哪里可以查询到",
        "answer": "湖南高考指南，高校招生计划册"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "我校所有专业均有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "河北物化生509 108861名报环境科学与工程类希望大吗",
        "answer": "有希望，建议填报多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合作办学",
        "question": "老师，是否有班戈学校的招生章程，能否发一下？谢谢！",
        "answer": "中南林业科技大学班戈学院2024年招生简章 - 招生公告 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南物生地522分，位次64403，想报贵校物流管理专业，有望被录取吗",
        "answer": "第一志愿报考，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专项计划",
        "question": "今年地理信息科学有地方专项计划吗",
        "answer": "有的，432组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南理科515分，位次在71682，有国家专项能上南华大学吗",
        "question": "有什么专业适合",
        "answer": "这里是中南林业科技大学，你的分数第一志愿报考我校，进档几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "天津考生556分，位次23346名，能否被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "进档几率很大，具体专业录取线根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南理科515分，位次在71682，有国家专项，能上中南林业",
        "question": "有什么专业适合",
        "answer": "根据往年录取情况，第一只志愿报考进档希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南考生政史地",
        "question": "老师好，我是湖南考生，历政地，538分，位次12017，法学、会计学，这几个专业录取的希望大吗",
        "answer": "23年法学录取位次在1万左右，会计学1万3左右"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-小语种",
        "question": "是否可以用日语相关证书代替英语四六级毕业",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，你好，我想咨询一下，湖南物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校理工智能制造工程，自动化，机械设计制造及自动化之类的专业吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考进档希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-志愿填报",
        "question": "黑龙江的，分数505，排名32966。想报贵校水土保持与荒漠化防治专业，该专业今年首次向黑龙江招生，想问下被录取的概率多大",
        "answer": "根据往年录取情况，你的分数第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中林",
        "question": "湖南物生组，522分，数字经济有机会录取吗，",
        "answer": "数字经济今年是第一年招生，没有往年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合作办学",
        "question": "老师，烦请答复：1、中外合作办学毕业证、学位证与普通本科专业毕业证、学位证有什么不同吗？2、全部系4+0模式吗？3、雅思语言考试需什么时候达标？雅思只需考一次吗？4、物化484分报贵校哪个专业的中外合作办学项目机会大些？5、林学不想选，万一调剂到林学，后续转专业需什么条件？6、中外...[详细]",
        "answer": "班戈学院录取的学生除与其他在校生享受同等待遇外，还可选择“4+0”“2+2”“3+1”三种学习模式，符合注册要求的学生具有中英两校双重学籍，合格毕业生可获得中南林业科技大学本科毕业证书、学士学位证书和班戈大学学士学位证书，文凭中没有“中外合作办学”或“班戈学院”字样。除此以外，班...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师好，我是浙江省史地生考生，分数595位次59385，想报考贵校的地理信息技术，请问我有机会被录取么",
        "answer": "浙江按专业投档，建议同时填报多个符合选科要求的专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南全理考生，511分，位次76110，报考贵校工学类专业可以吗?谢谢",
        "answer": "建议重点关注我校119组和120组院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "天津 物化政，528分，位次31017，物化位次20704，是否能被录取",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你可重点填报物化组的院校志愿，进档几率会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化地552 39822名有望被贵校的计算机录取吗，还有顺便问一下贵校的投档比",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "录取时会被调剂到中外合作办学吗？",
        "answer": "同一院校专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南理科516分有机会录取没有",
        "answer": "第一志愿报考，有希望，可重点填报我校119和120物理+化学院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考贵校中外合作专业，如果身体和外语符合条件，是进档不退吗",
        "question": "请问报考贵校中外合作专业，如果身体和外语符合条件，是进档不退吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学第一年是否会加强英语学习",
        "answer": "会有"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "湖南省物化生501分位次86939电子信息工程希望大吗?录取时有专业级差吗？",
        "answer": "如英语达到100分，可优先考虑我校中外合作办学——电子信息工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-询问录取",
        "question": "江西物化地547分 40977名 有望录取贵校法学或者金融学吗",
        "answer": "根据往年录取情况，进档几率很大，具体专业分是根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南536位次52200能进电子信息工程（地方专项）吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望较大，建议同时填满6个专业志愿，可增加专业满足率"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-请问，高考553分是否可以录取到计算机专业？",
        "question": "我的高考成绩是553，位次是38504，是否能录取到贵校，软件工程，计算机科学与技术，物联网工程等计算机大类专业？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望较大，专业满足率也很高，建议同时填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业科技大学",
        "question": "河北舞蹈专业综合分451分，排名2449名有无身高要求？报考贵校或被贵校录取的概率有多大？在河北省招多少名舞蹈考生？",
        "answer": "无身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "文科544，全省排名13199，可以录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "我校普通类法学计划较去年有增加，根据往年录取情况，第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "今年高考541分，位次474544可以报考贵校自动化专业吗",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大。23年自动化录取位次在5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "广西543分，29099位次，能报什么专业",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报希望很大，"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "物化生 高考491分，99048位次，有望进入贵校什么专业？这些专业有地方专项计划的专业吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报人力资源或市场营销专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "进档有希望，建议填满6个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "天津考生556分，位次23346名，能否被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "第一志愿报进档几率很大，专业分是根据考生报考情况确定，建议多填报几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考咨询",
        "question": "我是河北考生，高考分数531，今年报考林科大的林学有希望吗",
        "answer": "希望较大。建议同时报考多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问河南文科541高省控线20分省排16148可以报考贵校吗?投档比是多少?",
        "answer": "参考往年情况，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "河北男生物化地536 位次72000，能否被贵校测绘工程专业录取？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数希望很大，建议填报多个“专业+院校”志愿，可增加进档概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南纯文501 位次24312有机会考入本校的哪个专业？",
        "answer": "可以冲我校志愿，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "选择服从调剂后如果没有达到专业分是否会退档",
        "answer": "平行志愿不会退"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业录取",
        "question": "湖南历史类527分，排位15300能录取贵校会计学专业吗",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿填报进档几率高。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-宿舍",
        "question": "大一新生宿舍几人？有无上床下桌？",
        "answer": "新生宿舍是根据学院分配，具体分配情况要等到录取结束后再统筹分配。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南体育生物理综合分731能录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报进档概率很高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南全文考生546，位次10127，报考贵校考虑就业前景建议什么专业?被录取的概率有多大",
        "answer": "第一志愿报考我校，进档几率高，专业满足率也高。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-俄语公开课",
        "question": "老师好，高中学的俄语，如果被录取后可以选择不学英语，选俄语公开课吗？非英语相关专业",
        "answer": "我校公共外语课仅开设英语课"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，福建历史类考生519省排9300左右进贵校的几率大吗，有希望上贵校法学专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考进档几率很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好！请问湖南理科539位次49292报考贵校哪个专业最保险？",
        "answer": "根据往年录取情况，你的分数第一志愿填报进档几率大，专业满足率也高。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好！请问湖南理科539报考贵校哪个专业最保险？",
        "answer": "参考上一条回答"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "贵校中外合办几个专业间会不会调剂",
        "answer": "同一个院校专业组的专业可调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-林学陶铸实验班，一贯式培养",
        "question": "老师，您好！还是关于林学陶铸实验班的问题。想问一下，这个本硕博贯通，是说一直读到本校的博士吗？急盼回复。",
        "answer": "我校林学（陶铸实验班）今年是第二年招生，暂时没有本科毕业直接升学的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "如果我选择中外合办会计专业会不会录到中外合办金融学?如果录用到其他专业，入学后能不能申请换到中外合办会计专业",
        "answer": "中外合作录取的同学不能转专业。中外合作的专业之间也不能转"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "入学后贵校中外合办之间能申请转专业吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "投档到贵校中外合办后会被调剂到中外合办其他专业吗",
        "answer": "不会，中外合作是单独的院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取咨询",
        "question": "湖南考生，501分，排名87224，有国家专项和地方专项，有多大录取机率？服从调剂提档后是否会被退档？",
        "answer": " 根据我校往年录取情况，第一志愿报考希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "您好 湖南考生历史组合省排13400 有机会报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考，录取几率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考试物生地511位次75288有机会录取贵校什么专业吗",
        "answer": "可冲我校志愿，建议同时报考我校物理+不限和物理+生物院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-江苏文科",
        "question": "536，24138名文科有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南文科521，位次16808，有地方专项计划，能报贵校会计学吗",
        "answer": "第一志愿填报进档几率很大，专业分配是根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北分数462位次184666有可能进贵校的物流管理吗？",
        "question": "河北分数462位次184666有可能进贵校的物流管理吗？",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业投档线不一样，建议填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南文科521，有地方专项计划，能报考贵校会计学专业吗",
        "answer": "根据去年录取情况，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问福建历史组美术生综合分540左右，有机会吗",
        "answer": "我校在福建的三个艺术专业录取分不一致，按往年录取情况，产品设计和环境设计录取几率大些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取湖南考生537选科物化政省排名51286计算机热门专业可",
        "question": "湖南考生537选科物化证省排名51,286，可以上中南林业科技大学的计算机类热门专业吗？ 专业调剂是在组里调剂还是可以跨专业组进行调剂?",
        "answer": "按照往年录取分数，计算机专业录取位次要4万2左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-未拿到高中毕业证会影响录取吗",
        "question": "本人因为转学未参加当年学考，现已补考学考，但尚未拿到毕业证，会影响录取吗",
        "answer": "高考资格由上级部门审核。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习知识产权吗",
        "answer": "根据往年录取情况，可冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南历史类考生",
        "question": "499分，过本科线，省排位25200，可以到贵学校学习知识产权吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-扩招",
        "question": "请问贵校今年对文科生专业扩招吗？",
        "answer": "有增加"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-浙江物化考试9万名次可以吗 贵校转专业是否容易",
        "question": "浙江物化考试9万名次可以吗 贵校转专业是否容易",
        "answer": "浙江按专业投，请填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南 物化政 525 61645名有机会被录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生 物化政组合499 报考贵校能源与动力工程、机械制造、智能制造有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问女生物化政480分排名112767报贵校的什么专业有把握能录取的吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项",
        "question": "地方专项是否与本科普通批一起填报填其所在专业组？历史517地方专项是否会被调剂？",
        "answer": "地方专项和普通类是同一批次，不同院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政538位次50327能否进入贵校机械设计制造及自动化、通信工程、自动化专业",
        "answer": "希望很大吗，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，请问湖南物化生组合519分 排名六万七左右有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报，进档希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-提前批",
        "question": "该校去年提前批最低分是多少",
        "answer": "2023年中南林业科技大学湖南林业特岗人员录取公告 - 招生快讯 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-扩招计划",
        "question": "查询到今年院校有扩招计划，历史类的具体名额是多少，法学专业的名额是多少，今年大概湖南省内位次多少才能录到法学专业。",
        "answer": "我校今年在省内增加计划243人。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-贵州美术生",
        "question": "我是贵州美术生，专业分271.33综合分540.16，排名644，有希望报考贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "贵州美术23年和24年录取规则变化，暂时没有往年参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，位次为48000，是否有机会报考贵校法学",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望，建议同时填报多个专业志愿，专业满足率会高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "1.贵校在贵州省内招收贵州艺术生吗 2.贵校在贵州省内招收艺术生的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项的填报",
        "question": "地方专项的填报",
        "answer": "请说"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，请问河北理科考生498分报考贵校几率大不大？",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业投档线不一样，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "福建省物化政，排名46000，报贵校概率如何？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "贵州考生女分数513位次43156有机会录取到贵校的财务管理专业吗？",
        "answer": "进档几率较大，建议多填几个专业志愿，每个专业都是一个投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "新疆考生文史科分数461位次2468报考该院校的会计学专业稳吗",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河南 理科 539 有望被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校的调档比是多少，调档后是否会退档？",
        "answer": "平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合专业录取要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "广东物理529 排名100415有机会被录取吗",
        "answer": "可冲我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南物化政",
        "question": "501分报法学有希望吗",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报俄语和朝鲜语专业需要口语考试通过吗？",
        "question": "河北463分物化地有多少可能报考本学校？",
        "answer": "不需要口试"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "学校今年的投档比是多少啊？",
        "answer": "按政策不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校是否提档不退档呢，若被提档且服从调剂但不满足录取条件是否会被退档",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南495能不能进该学校位次93000",
        "question": "能不能进好不好转专业",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "浙江考生 投档比是多少啊？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取和宿舍",
        "question": "江苏史政地538分，位次22878，录取概率大吗，24新生都是在长沙校区吗，六人寝分配概率大还是四人寝概率大，能自己选择吗",
        "answer": "第一志愿填报希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-浙江考生录取",
        "question": "总分529 位次135427 有希望被贵校的朝鲜语专业录取吗？",
        "answer": "浙江按专业投档，建议同时填报多个专业+院校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于住宿问题",
        "question": "河北考生女，请问大一新生宿舍设施是怎样的？是上床下桌吗？卫浴情况？可以申请校外走读吗？",
        "answer": "宿舍统一分配，有标准公寓和标准宿舍。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取及转专业",
        "question": "天津，物化生547、25766位，能报01组的好专业么？贵校的转专业政策如何？",
        "answer": "根据往年录取情况，进档几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南物化生503",
        "question": "您好！湖南考生物化生503位次85027通过国家或地方专项录取贵校的机会大吗",
        "answer": "国家专项的进档几率会相对大些。可以同时填报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-提前批",
        "question": "物理类437分该学校的提前批有希望吗",
        "answer": "提前批已报名结束"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "朝鲜语专业转专业有什么要求和限制吗",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-安徽理科77804.能不能录取",
        "question": "安徽理科生考了537分，77804名，录取有多大概率",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业录取",
        "question": "您好报考您校家具设计专业，物化政河北498有希望吗",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业分数线不一样，建议同时填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-内容咨询",
        "question": "请问贵校在辽宁是怎么招生？物化生555位次19600可以报贵校的那些专业",
        "answer": "你的分数第一志愿报考，希望很大，专业满足率也高"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南物化地526排名60791，有机会录取英语或林学专业吗",
        "question": "湖南物化地526排名60791，有机会录取英语，林学，土地资源管理专业吗",
        "answer": "进档希望很大，专业建议填满6个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询中外合作办学",
        "question": "咨询中外合作办学，小孩文科生考了477分，排名35258名，日语生，可以报名吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好！湖南女生文科历政地522分，请问能录取上贵校专业吗？服从调剂。",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下湖南考生物生地531分，排名56546，想填贵校法学专业，能录取上吗？",
        "answer": "法学专业可能要冲一下，其他专业的满足率还是很高"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下湖南考生物生地531分，排名56546，想填贵校财会专业，能录取上吗？",
        "answer": "会计可能要冲一下，建议多填报专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "全文497位次25953能报嘛",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-舞蹈",
        "question": "老师好我是甘肃考生 我的文化课成绩 410 特长 216 综合分 475 综合排名 287 可以上贵校嘛",
        "answer": "我校录取甘肃舞蹈按专业统考成绩投档，23年录取最低分224"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南无专项计划",
        "question": "物理方向497分位次91848报贵校有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-宿舍",
        "question": "艺术生宿舍是上床下桌吗？有没有独立卫生间",
        "answer": "统一分配，有标准公寓和普通公寓"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业选择",
        "question": "选择物生政的湖南考生可以报什么专业",
        "answer": "可选物理+不限院校专业组和物理+生物组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-江苏政史地526分，可否录取到贵校？",
        "question": "江苏政史地526分，排名28205，可否录取到贵校？",
        "answer": "按照往年分数，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-浙江文科录取",
        "question": "581 75000有机会吗",
        "answer": "希望较大，建议填报多个“专业+院校”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生526分61000名地方专项429组工科有希望吗？还有贵校今年有扩招吗？",
        "answer": "希望很大，专项计划不变，普通类有扩招"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-23届地方专项439组的具体专业分数是多少",
        "question": "23届地方专项439组的具体专业分数是多少",
        "answer": "8万左右"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，湖南省考生满足地方专项物生政522可以报考你们学校吗，如果可以的话可以关注哪些专业呢",
        "answer": "可以报物理+不限和物理+生物院校组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "请问，有哪些专业可以转专业，转专业的条件是什么",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取 湖南考生物化生511分 有希望被贵校录取吗？",
        "question": "不考虑中外合作",
        "answer": "重点考虑119和120组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-浙江录取",
        "question": "请问，浙江考生，政历地，523，排名142374，有多大几率上贵校",
        "answer": "每个专业投档分不一样，要填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "重庆文科476，20002到20249有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北录取",
        "question": "河北考生488，排名141822物流管理有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，建议填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "浙江文科考生543有机会被贵校的知识产权专业录取吗",
        "answer": "知识产权是今年新增专业，暂无往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "开学后多久可以转专业？有什么具体要求吗？可以辅修双学位吗？",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档",
        "question": "如果档案投入贵校，且服从调济，还会被退档吗？",
        "answer": "承诺进档不退档。平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-物化生湖南521可以进学校王牌专业吗",
        "question": "物化生湖南521可以进学校王牌专业吗",
        "answer": "我校林学院、生命学院、食品学院的特色专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "江苏物化地 9.2万位次 请问报考贵校录取有希望吗",
        "answer": "有希望，符合选科要求的组都可以同时报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-老师您好，今年在河北省有哪些专业扩招吗",
        "question": "🙏",
        "answer": "招生专业详细 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生历政地508 位次21480 报考什么专业几率大",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师好，湖南考生物化地512分74483名可以报考该校吗，能够报考什么专业？",
        "answer": "可重点考虑119组和120组，填满6个专业并服从"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "请问河北考生457分有机会，位次192564去吗，有没有什么推荐的专业",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-林学（陶铸班）",
        "question": "老师，想问一下，这个陶铸班本硕博贯通，如果能一直读完博士，需要几年？如果被这个专业录取，在成绩合格的情况下正常都能读硕读博吗？还是说即使成绩合格，如果竞争不上名额也会被淘汰到普通本科班？",
        "answer": "实验班是第二年招生，暂无毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "河北省457分有机会报考吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "填了服从调剂之后可能会被退档吗？",
        "answer": "承诺进档不退档。平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北应届物理类考生，位次187795，总分460",
        "question": "男生，河北应届物理类考生，位次187795，总分460，有希望能录进咱们大学吗？不限专业",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项",
        "question": "我看贵校有法学的地方专项计划，想问一下地方专项与非地方专项的法学专业填报志愿时都是填一个专业组吗？",
        "answer": "两个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问本省历生地517，排名1.8W+，可以报考贵校的知识产权专业吗",
        "answer": "进档希望较大，专业建议填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生，历政地总分508，排名两万一千多，有地方专项，有望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南省533位次54744物化地可以填报贵校吗？",
        "question": "自动化专业和机械设计制造及其自动化专业有机会录取吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "老师您好， 1、本人云南理工531，位次32869---33357，服从调剂可以被该校一本专业录取的概率大不大？ 2、今年该校有没有减少招生？如果减少招生某些专业的录取排名变动大不大？ 3、贵校投档比是多少？",
        "answer": "第一志愿报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "浙江考生551，位次110059，有可能吗",
        "answer": "有希望，但要多报专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "贵校是否有与国外大学合作，哪些学院有出国留学的机会呢？",
        "answer": "每个学院都有，需根据自己情况申请"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "贵校在宿舍，教室等地方有安装空调吗？",
        "answer": "宿舍有空调"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南省物生地510分位次77495能录取吗",
        "question": "服丛调济",
        "answer": "可以冲一下，建议符合选科要求的院校组同时填报"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物生政考生，今年534分，位次53926名，想报贵校的法学专业，请问有多大几率呢",
        "answer": "法学往年在4万5的位次左右，建议填报多个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问河南文科541高省控线20分省排16148可以报考贵校吗？投档比是多少呢？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-高考",
        "question": "请问去年该校俄语专业对河北的分数是征集志愿的分数还是? 如果被俄语录取后期可以转专业吗还是该专业不可转",
        "answer": "每年是否征集不一定"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "老师你好 朝鲜语现在算冷门专业吗 中南林业科技大学好转专业吗",
        "answer": "小语种专业，不算冷门"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业录取",
        "question": "老师你好 湖南文科515排名19045在中南林业科技大学除了中外合作办学 能被哪些专业录取呢",
        "answer": "第一志愿报考希望很大，建议填满专业志愿并服从。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-保研",
        "question": "电子信息工程和计算机科学与技术有保研名额吗？保研率是多少？",
        "answer": "全校3.5%。每个专业都有保研名额"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-双学位",
        "question": "可否辅修双学位？",
        "answer": "学校第二学位只有市场营销专业"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-大类招生",
        "question": "有无大类招生？什么时候定？细分规则是什么？",
        "answer": "有大类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-级差",
        "question": "是否设有级差？",
        "answer": "无级差"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-学校环境",
        "question": "请问本校宿舍是否干净整洁、有没有空调、上床下桌和独立卫浴？",
        "answer": "有标准公寓和普通公寓"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-硕士点",
        "question": "请问哪些工科专业在本校有硕士点",
        "answer": "可关注我校微信公众号有硕士点介绍"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "国家专项是否可转专业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南文科历政地511能读本校吗",
        "question": "湖南文科历政地511能读本校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历生地538，位次12080有望录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-问一下朝鲜语专业，对英语成绩是否有要求",
        "question": "问一下朝鲜语专业，对英语成绩是否有要求",
        "answer": "对单科成绩没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类514排名19558有希望进管理学吗？",
        "answer": "第一志愿填报进档有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-问一下朝鲜语专业，是需要出国的吗",
        "question": "问一下朝鲜语专业，是需要出国的吗",
        "answer": "培养方案没有这个要求"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "林业特岗中的林学和经济林是否要求外语成绩不低于100分",
        "answer": "林业特岗中的专业对单科没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取537",
        "question": "湖南历政地537分，能录入贵校吗",
        "answer": "第一志愿报考录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "四川理科考生 分数554可以报吗。贵校分专业的时候认不认同省内的少数民族加分政策",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿填报，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南理科物化生530分排名57333名",
        "question": "请问机械与自动化可录吗，还有那些好专业推荐",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望，建议填满6个专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业级差",
        "question": "专业之间是否设置专业级差",
        "answer": "无级差"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有地方专项可以报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "冲计算机有难度，建议填满6个专业志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北物化地493被贵校森林工程专业录取可能性大吗",
        "answer": "河北按专业投，每个专业投档线不一样，建议填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河南文科生位次19000分数534是否有希望录取",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望，建议同时填报多个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-大类招生",
        "question": "请问贵校存在大类招生吗？",
        "answer": "我校今年还有8个大类招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-退档",
        "question": "选择专业调剂贵校是否承诺进档不退",
        "answer": "承诺进档不退档。平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-安徽投档比",
        "question": "安徽投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "526分+地方专项，报哪些专业录取可能性大呀？",
        "answer": "第一志愿报考，进档几率很大，专业建议根据个人兴趣填满6个专业志愿并服从"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "湖南历史类考生527分排名15086有希望报考会计学吗，没希望的话能报考什么专业?",
        "answer": "我校23年会计学普通类录取位次1万3左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，湖南物理类499分位次90049有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师河北物化生509 108861报环境与工程类有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，湖南物生地514有希望报考贵校的会计和管理专业吗",
        "answer": "会计学专业可能要冲一下，建议选择多个专业志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南物生地522分，位次64403，想报贵校物流管理专业，有望被录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业要求高吗？大一期末转专业吗？",
        "answer": "第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "如果被小语种“日语”专业录取，可以跨专业组转到“风景园林”或者“园林”专业吗？",
        "answer": "目前政策：转专业不受高考的专业组限制"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南理科464可以考取什么专业",
        "answer": "只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "本省考生，女生，物生地产556，报贵校会计学希望大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比多少，保研率多少，有无双学位",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么?如果没有选化学，请入贵校后能否可以转向要求化学的专业?",
        "answer": "第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "江西 物化生 541 45900名 报贵校有希望录取吗",
        "answer": "根据我校录取情况，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师好，我是湖南历政地考生，507分位次21983，怎么样呀？",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "江苏物理加不限529分，106218名有机会吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南考生物理方向499，位次88404",
        "question": "地方专项是否有优惠政策？哪些专业地方专项考生可以报名？后期进入学校转专业等操作是否会受到影响？利用地方专项填报时应该注意什么？",
        "answer": "地方专项有单独的院校专业组志愿，往年录取分数较普通类会低一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生499分有望录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-林学（陶铸实验班）怎么回事",
        "question": "老师，您好，林学（陶铸实验班）与林学有什么区别吗？从学业、就业等角度讲。",
        "answer": "林学（陶铸实验班）是学校开设的实验班，实行“本-硕-博”贯通，培养具有探索与创新精神的拔尖创新人才。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项",
        "question": "报考地方专项可以转专业吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政组合总分515分，排名7万多，可报地方专项，想学会计，有资格被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可重点关注我校119和120院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "亲爱的老师，请问湖南美术生专业247，文化425，综合分300.4排名2747，是否能被产品设计录取呢？如果不能被录取，服从调剂的话是否能被其他美术专业录取呢？",
        "answer": "根据我校往年录取分数，你的综合分第一志愿报考我校希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北物化地448报考贵校林产化工或者俄语录取概率大吗",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业都是不同的投档线，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北物化地448报考贵校林产化工或者俄语录取概率大吗",
        "answer": "见上一条回复。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北物化地448报考贵校林产化工或者俄语录取概率大吗",
        "answer": "已回复"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "历史类，位次44488，458，有录取希望吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南全文科生470分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "浙江文科考生544分报考贵校能进吗？转专业的政策是什么",
        "answer": "浙江按专业投档，每个专业一个投档线，建议同时填报多个院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生，物化政 513分 省排名73541有希望录到贵校的哪些专业？",
        "answer": "有希望，可重点关注119和120院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南政史地考生540位次11364能上法学专业吗",
        "answer": "希望较大，建议同时填报多个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南政史地考生540位次11364能上法学专业吗",
        "question": "湖南政史地考生540位次11364能上法学专业吗",
        "answer": "已回复"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项",
        "question": "老师你好，请问湖南物化生518分，排名68467，有机会被贵校录取吗？可以考虑哪些专业呢？",
        "answer": "希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业要求",
        "question": "英语专业有单科限制吗？英语是否要110以上",
        "answer": "普通类专业没有单科限制"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北位次",
        "question": "物化生473 位次16万可以尝试贵校的林产化工，物流管理和俄语专业嘛",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业都有不同的投档分数线，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问湖南理科521分有概率被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考软件工程/电子信息工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南物化地503分可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢。",
        "question": "湖南物化地503分可以进贵校吗？可以选择那些专业，谢谢。",
        "answer": "建议重点填报我校119组和120组院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好 你们学校119组与120组往年最低分数是多少啊",
        "answer": "这两组专业选科为“物理+化学”，估计会比其他组低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "老师请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "想知道湖南全文544排名10660能进入贵校法学专业吗？谢谢",
        "answer": "根据往年录取分数，进档希望很大，我校法学专业23年录取位次也在1万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "根据往年录取分数，希望很大，专业建议填报多个专业志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于艺术类音乐录取问题",
        "question": "我想问 贵校2024年音乐艺术类录取中还招收湖南主项器乐为萨克斯的考生吗？",
        "answer": "有湖南计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业推荐",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报什么好专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物理类530分，排名57281名，可以进贵校地理信息科学吗？或者说走地方专项有可能吗？",
        "answer": "建议同时报考多个院校专业组志愿，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "物理类体育考生，体育291，文化396，综合分687，因为色弱受限，报考社会体育指导与管理有没有限制，能不能就读贵校",
        "answer": "根据往年录取情况，分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-代码查询",
        "question": "中南林业科技大学2024年在陕西省各类文科专业代码",
        "answer": "需要自己在计划系统查询"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项计划",
        "question": "你好，请问今年的地方专项计划是怎样的",
        "answer": "总计划670"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地方专项计划",
        "question": "你好，请问物理类511分被贵校地方专项计划录取的概率大吗",
        "answer": "根据往年录取统计，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，江西545，位次42851，报考专业组第502组，服从调剂，有希望吗？",
        "answer": "根据去年录取情况，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "用地方专项冲英语专业(师范)被录取的概率大吗？湖南物生政489分位次9万5至10万左右",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生514可以报考吗 有哪些专业可以选择",
        "answer": "119、120组都可以重点考虑"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考问题",
        "question": "老师浙江考试纯文516位次151196有希望录取贵校吗",
        "answer": "浙江按照专业投档，建议同时填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考问题",
        "question": "湖南高考排名9831有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "今年物化生510分能进贵校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取6",
        "question": "您好，请问湖南考生-历政治理-520-17509位，有希望录取吗？法学、会计专业有机会吗？",
        "answer": "录取希望较大，往年法学的录取分数会高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，云南理科生523分，省排名36995-37023，有机会进入高校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中南林业，录取",
        "question": "女生物化生537分，地方专项429组通信工程与普通的119组通信工程机械设计及其自动化哪个机会录取更大？录取几率会大吗？",
        "answer": "录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "旅游管理",
        "answer": "请具体说明"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "湖南考生选科历史政治地理525 15681位次 可以报吗？可以报什么专业？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-志愿填报",
        "question": "总分：537；排名(含全国性加分)：12192；排名(含全国性和地方性加分)：12282的文科生以后想考公务员，推荐报名该校哪些专业？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政考生511分位次75705，也有地方专项，可以被录取吗",
        "answer": "希望很大，可在普通批和专项批同时填报我校志愿，增加进档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省物化地484分排名107589有希望录取吗",
        "answer": "根据往年录取分数，可冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南政史地522 名次16872 能否被贵校地理信息科学录取",
        "answer": "分数有希望，建议同时填报我校历史+不限院校专业组志愿，录取希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "我是湖南物化地考生，分数511.排名76087.报考贵校今年第119转业组，有可能录取吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考有希望，建议填满6个专业志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-2024学费",
        "question": "请问今年知识产权的学费是多少？因为我看到知识产权专业是新开的专业，想请问一下分数线大概是多少？辽宁文科位次一万一左右录取几率大吗？",
        "answer": "知识产权学费5000，24年新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-诚恳发问",
        "question": "老师，云南文科位次11058录取会计学和英语学概率大吗",
        "answer": "根据我校往年录取分数，建议专业志愿填满同时服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南舞蹈专业247文化432综合分302.5有机会吗",
        "question": "综合分算出来302.5有机会吗",
        "answer": "根据我校历年录取情况统计，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南一名文科生，总分461排名43159，有希望能被贵校录取吗",
        "answer": "如果英语成绩不低于100分，可关注我校中外合作办学志愿，希望会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生纯文505分，位次22839有希望录取贵校吗",
        "answer": "根据目前咨询情况，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生美术专业231文化448，综合分296.1可以被高校录取吗",
        "answer": "我校23年美术录取最低分300.9，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数可以冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师你好，我是山东省的一位物化生考生 今年高考544 全省86077 可以报考这所大学吗",
        "answer": "山东是按照专业投档，建议同时填报多个“专业+院校”志愿，录取机会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "今年湖南全文514排名19335可以录取贵校吗",
        "answer": "根据我校往年录取情况，分数有希望，建议同时填报多个院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "物理类体育考生，文化396，体育291，综合分687想报考贵校教育学专业组中的社会体育指导与管理，有希望吗",
        "answer": "我校体育类23年录取最低分699，可参考，45个平行志愿，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化地483想报测绘专业机会大吗",
        "answer": "可冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-日语能力等级免修英语",
        "question": "公共英语课可否申请更改为日语或免修免考公共英语，而以日语能力相应等级考试证书来计入最终成绩或抵学分",
        "answer": "我校外语公共课仅英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生考生 424分位次 90393 报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "辽宁按专业投档，每个专业投档线不一致，建议填报多个“专业+院校”志愿。同时可选择我校去年录取分数较低的专业重点参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-日语",
        "question": "贵校开设有日语专业但没有日语公共课，请问选择其他专业能不能申请学习日语，用日语考级",
        "answer": "学校外语公共课仅英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "我是湖南全理考生，523分，63825名，请问报考贵校的环境科学与工程类专业有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师好，请问物化地502有机会报考贵校吗，可选择哪些专业呢",
        "answer": "可冲我校普通类志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "用地方专项冲英语专业(师范）的录取难吗？",
        "answer": "请提供分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-四川美术生",
        "question": "四川理科综合分496 美术219.49文化443",
        "answer": "我校美术在四川没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-我能上这个学校吗",
        "question": "老师湖南全文加上加分共476分，排名35444能上这个学校吗30",
        "answer": "根据我校往年录取情况统计，如果英语成绩不低于100分，报中外合作专业希望会大些"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北省理科474又能报的专业吗",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业一个投档线，建议填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "老师您好！我是衡阳市历政地523的考生，位次16247-16598，可以报考吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-北京考生",
        "question": "北京考生，492分，文史类，请问报考贵校法学专业是否有希望？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，可冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政497有地方专项有录取的机会吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-招生",
        "question": "海南物化生492，位次39279有希望上贵校吗",
        "answer": "按照往年录取情况，可冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-小语种",
        "question": "是否会对小语种报考的组织重新学习英语",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是陕西理科考生，492分位次50365位，报考贵校机会大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南考生",
        "question": "湖南64382名可以报什么专业",
        "answer": "成绩还不错，建议按兴趣填满专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于提前批林业特岗人员",
        "question": "湖南排名78717，分数508，有机会录入提前批林业特岗人员吗？",
        "answer": "2023年中南林业科技大学湖南林业特岗人员录取公告 - 招生快讯 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-山西文科520分，有望上该校法学专业么？",
        "question": "山西文科520分，有望上该校法学专业么？",
        "answer": "根据去年录取情况，第一志愿报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专项",
        "question": "物化生523，位次63426，能被贵校的国家专项或地方专项录取吗？概率大吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-贵校转专业容易吗",
        "question": "请问老师 贵校转专业容易吗",
        "answer": "不同专业转入要求不一致。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南文科500分 可以报考贵校哪些专业",
        "question": "老师您好 我是湖南文科女生 主要是想报考贵校法学 可能分数不太够 有机会嘛",
        "answer": "法学23年录取位次要1万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-能源与动力工程",
        "question": "四川省排名74037能进贵校能源与动力工程吗",
        "answer": "按照去年录取位次，进档希望很大，具体专业录取分要根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-四川考生",
        "question": "四川考生547分，能进贵校能源与动力工程吗",
        "answer": "请参考上一条回复"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "有希望，建议重点参考119和120组院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "我511物化政，有地方专项，能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "我校音乐专业往年录取折合分在320左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "贵校知识产权专业大概多少分多少位次可以录上？",
        "answer": "知识产权是今年新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生历史类515排名19200服从调剂有希望被贵校录取吗？贵校会退档吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南考生选科物生地，总分538，省排名50181，有机会录取贵校的地理信息科学吗",
        "answer": "建议同时填报其他满足选科要求的院校专业组志愿，希望会更大些"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "1.河北史政生 563粉 位次12000 录取中外合作办学的可能性大吗 2.与英国班戈大学联合办学颁发的中南林业科技大学本科毕业证书会标记中外合办吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师你好，请问湖南物化生518分，排名68476，有地方专项。有机会进贵校吗?专业选择性大吗？",
        "answer": "建议同时填报多个符合选科要求的院校专业组志愿，希望会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-山东505纯理165000位报贵校的森林工程有希望吗",
        "question": "山东505纯理165000位报贵校的森林工程有希望吗",
        "answer": "山东按专业投档，每个专业都有一个投档线，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合作",
        "question": "湖南史政地男生英语95分总分476分，有希望被中外合作会计学专业录取吗？",
        "answer": "英语不能低于100分"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-视力问题",
        "question": "您好，请问您校木材科学与工程专业对视力度数有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "请问收取辽宁考生吗",
        "answer": "有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-518分可以报贵校的生物工程专业吗",
        "question": "浙江考生",
        "answer": "浙江按专业投档，每个专业有一个投档线，建议同时填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "根据往年录取情况，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合办专业毕业证书",
        "question": "1.中外合办专业毕业证书上会注明“中外合办”字样吗？ 2.大一女生中外合办会计和金融专业寝室情况？几人寝？有无独立卫生间，空调，洗衣机？",
        "answer": "班戈学院录取的学生除与其他在校生享受同等待遇外，还可选择“4+0”“2+2”“3+1”三种学习模式，符合注册要求的学生具有中英两校双重学籍，合格毕业生可获得中南林业科技大学本科毕业证书、学士学位证书和班戈大学学士学位证书，文凭中没有“中外合作办学”或“班戈学院”字样。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语课只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-投档比",
        "question": "您好 想问问该校的投档比",
        "answer": "重庆按专业1：1投"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取概率",
        "question": "老师您好 重庆考生 选课政史地517 位次11548 想报考贵校的市场营销 希望大吗",
        "answer": "重庆按专业投档，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问陕西文科516 位次7813能录到本校法学专业吗 几率大不大",
        "answer": "进档希望很大，专业满足率也较高。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，我想咨询一下，湖南郴州考生，分数505，省排名22706，有没有机会上贵校的金融专业？",
        "answer": "进档有希望，专业建议填满并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化地 日语526分可以报考贵校吗？",
        "answer": "进档希望很大，具体专业录取分要根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生 539分位次11680 报考贵校的法学专业有希望被录取吗",
        "answer": "我校普通类法学23年录取位次10279"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "你好 湖南文科515排名19045有希望被录取吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物化政考生，520分省排名66602 有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化生512省排74802名，有希望贵校哪些专业谢谢",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考希望很大。专业建议按照兴趣填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河北文科472，可以服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "河北按专业投档，建议同时填报多个“专业+院校”志愿。每个专业的投档线不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "辽宁100014有概率进入本校吗",
        "answer": "辽宁按照专业投档。建议同时填报多个专业+院校志愿，可增加进档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-报考",
        "question": "老师湖南物理化学地理480有机会吗，楚怡计划也行",
        "answer": "可冲我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "湖南全理85143名报考请问有希望吗503分",
        "answer": "有希望，如果有专项资格建议同时填报增加进档概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "有国家专项计划，选科物化政，高考507，上贵校电子信息工程希望大吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数进档希望较大，具体专业录取分是根据考生报考情况确定。建议根据兴趣爱好填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南理科528分。可以报考哪些理工科专业",
        "answer": "你的分数第一志愿填报，录取希望较大，建议根据个人兴趣爱好填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取专业",
        "question": "历史类541位次11308湖南考试提前批有机会吗，正常批的话能选哪些专业比较好?",
        "answer": "我校提前批普通类没有历史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "河北451理能报贵校吗譬如俄语等",
        "answer": "河北按专业投档，每个专业都有不同的投档线，建议填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "福建纯理省排名三万八能进机械设计制造及其自动化专业嘛",
        "answer": "你的分数进档我校的概率很大，具体专业录取分是根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-日语",
        "question": "高考外语科目为日语，进入大学后可以继续学习日语吗",
        "answer": "我校外语公共课只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "辽宁物理类考生 425分能被录取么",
        "answer": "辽宁按专业投档，建议同时填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-是否可以被录取",
        "question": "湖南 物生地 490 位次十万 有望被录取吗",
        "answer": "可冲我校志愿，如英语不低于100分，也可以考虑报考我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南文科高考生分数507排名22050，贵校可以推荐一些专业吗",
        "answer": "第一志愿报考我校希望较大，专业建议按兴趣填满6个专业志愿并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取分数线",
        "question": "请问湖南历史类449分位次49 421可以投档中外合作办学项目吗？",
        "answer": "根据我校往年录取分数，你的分数可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业",
        "question": "今年的经济林学是否物化绑定？",
        "answer": "选科必须物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省物生地500分可以报考吗",
        "answer": "可以冲我校志愿试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-地理信息技术物生地要多少名大概可以上",
        "question": "地理信息技术物生地要多少名大概可以上",
        "answer": "招生专业详细 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)具体可查看我校去年分省分专业的录取统计情况"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校2024年的投档比是多少",
        "answer": "不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-广东历政地523录取概率大吗",
        "question": "广东523，排名26280建议报考吗？录取机率大吗",
        "answer": "根据我校往年录取情况分析，建议同时填报多个院校专业组志愿，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问选科物化生，521分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "根据我校往年录取分数统计，第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南省纯文533，全省排名一万三千多有希望嘛",
        "answer": "根据我校往年录取情况，第一志愿报考我校希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北考生今年高考排在13万左右有机会录取吗",
        "question": "物理组合加化学",
        "answer": "根据我校往年录取情况，河北每个专业录取分数线都不一样，建议参考河北省分专业录取情况招生专业详细 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "今年四川考生546分，有希望进电子信息工程专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况，你的分数进档有希望。英语不低于100分，可选择我校中外合作办学电子信息工程专业，录取希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，湖南物生政489分，被贵校的经济林学的录取概率大吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况统计，如果有专项资格报考概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴专业的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）专业成绩253综合分290.2",
        "answer": "我校音乐表演（器乐）专业23年录取最低折合分320.7，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于转专业",
        "question": "请问贵校是否有转专业政策 转入和转出对于绩点等有什么特殊要求吗",
        "answer": "允许在校生转专业。第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师您好 河北考生468今年报考贵校有希望吗",
        "answer": "河北省按专业投档，具体要参考每个专业录取最低分。招生专业详细 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类506分，请问录取贵校的几率大吗",
        "answer": "根据我校往年录取情况，建议填报我校多个院校专业组，可增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-市场营销",
        "question": "您好、484分文科可以冲该专业吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数报考我校难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河南理科考生540分，高一本线29分，能不能进贵校的林学专业",
        "question": "贵校林学专业对河南理科考生分数540的录取率多少？",
        "answer": "按照往年录取情况，你的分数第一志愿报考希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南477排名35003有希望被贵校录取吗",
        "answer": "按照往年录取情况，你的分数希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "云南考生理科542分 位次27642报考贵校机率大吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）音乐成绩是253综合分290.2",
        "answer": "我校23年音乐表演（乐器）录取最低分320.7，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于录取",
        "question": "请问一下全理504有没有可能前往贵校学习",
        "answer": "按照往年录取情况，建议同时填报我校多个院校专业组，英语不低于100分，也可以考虑报考我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "请问美术229分，文化323分，综合447，美术设计 能上贵校吗？谢谢",
        "answer": "山东省艺术23年录取综合分和24年有区别，暂无参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-安徽理科501分有希望进入贵校哪个专业？",
        "question": "谢谢！",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数进档希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问，湖南物理类全省排名78492名的物生地考生有可能被录取吗？",
        "answer": "根据目前咨询情况，你的分数如有专项资格，进档概率可能会更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-咨询",
        "question": "请问美术229分，文化323分，综合447，美术 类能上贵校吗",
        "answer": "2023年中南林业科技大学艺术、体育类专业录取分数统计 - 艺术类录取统计 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-服从调剂",
        "question": "服从调剂是在所有专业内调剂还是大类里调?",
        "answer": "在同一个院校专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "河南文科考生437分，位次89086可以报考贵校吗？",
        "answer": "分数较低，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么条件吗",
        "answer": "第一学期结束后，文化课程总平均成绩属于本专业排名前10%的，可自主选择就读专业；二年级及以下在校生，可按照学校和各学院转专业的通知要求申请转专业，考核通过者转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政538分，想报考贵学校法学专业个，有希望吗？",
        "answer": "你的分数进档希望很大，具体专业录取分是根据考生报考情况决定。我校法学23年普通类录取分数547."
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业录取",
        "question": "老师您好，我是今年的湖南考生，然后今年考了522分，位次64714，请问能不能上贵校，如果可以请问能什么专业",
        "answer": "根据目前咨询情况，你的分数第一志愿报考录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "投档比",
        "answer": "不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南物化地534分(有国家专项)可以报考本校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，第一志愿报考希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-我想提问",
        "question": "我是物生地考生，今年515，请问什么专业录取率比较大呢",
        "answer": "建议填报多个院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生527分排名15086能被录取吗",
        "answer": "根据目前咨询情况，第一志愿报考希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-湖南历史类位次23897，有地方专项有机会录到贵校吗",
        "question": "如果不挑专业几率大吗？贵校转专业的政策是怎样的呢，谢谢老师，辛苦了",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好，孩子云南考生成绩524位次三万六，有被贵校生物工程，环境科学与工程类，材料类，化学工程与工艺生物科学类专业录取的可能吗？",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-您好！请问我湖南的物理方向519分报计算机专业录取的概率大吗",
        "question": "超特控线38分录得的概率大吗",
        "answer": "你的分数进档希望很大，具体专业录取分是根据考生报考情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-志愿咨询",
        "question": "河南考生分数540，高一本线29分，被贵校录取率多少？能否进生物工程专业？",
        "answer": "根据我校往年录取分数统计，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "湖南历政地考生总分498位次25496报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "根据我校往年录取分数统计，第一志愿报考希望较大，符合专项资格的话，建议同时填报我校多个院校专业组志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "老师，我在体检时，血压为138/92，但身体其他状况都正常，会影响录取吗？",
        "answer": "我校没有专业对此项受限。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-501分排名36889河北",
        "question": "该分位可以报贵校法学专业吗",
        "answer": "河北按专业投档，建议参考各专业录取分数录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您好！湖南考生物生政，540分，报考贵校录取机率大吗？如果分数够的话，贵校哪些专业录取机率较大？谢谢！",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "您校今年会在陕西招计算机科学与技术专业的学生吗？",
        "answer": "今年在陕西有投放计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-河北报考物流管理485能上吗",
        "question": "河北位次 146709报考物流管理能上吗",
        "answer": "河北是按专业投档，建议同时填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-数学",
        "question": "请问人力资源管理需要学数学吗",
        "answer": "会有数学相关课程"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-510分河北可以报考本校吗",
        "question": "510有哪些专业可以选择",
        "answer": "建议同时填报多个专业+院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-视力问题",
        "question": "老师你好！重庆考生，物化生544，视力受限代码24 25 34 35报考贵校的食品科学与工程类有希望吗",
        "answer": "食品专业对视力没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业咨询",
        "question": "云南文科专业 568 分，一本线上 18 分，可以填报哪些文科专业",
        "answer": "根据我校往年录取情况统计，你的分数第一志愿报考我校录取希望很大，建议专业根据自己兴趣爱好依次填满6个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "分数528 选科物化政 排名54822 福建 去贵校有希望吗",
        "answer": "根据我校往年录取情况，你的分数第一志愿报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取",
        "question": "请问专业都有哪些限制条件(包括身体限制)，可以分别介绍下吗",
        "answer": "请参看教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》，我校没有额外的限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-法学",
        "question": "请问该校的法学方向和转专业的条件",
        "answer": "具体专业介绍请关注中南林业科技大学本科招生微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-分数线",
        "question": "广西480可以稳吗",
        "answer": "我校往年在广西的录取均在一本线上，建议参考贵省今年的特控线。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "我校外语公共课只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-专业级差",
        "question": "老师，我想问一下，贵校录取的时候有没有专业级差",
        "answer": "没有级差"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取分数线",
        "question": "湖南省全省排名大概多少能上贵校",
        "answer": "请参看我校历年录取分数统计2023年中南林业科技大学各省市普通本科录取分数统计 - 文理科录取统计 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-双学位",
        "question": "老师，我想问一下，贵校能不能修双学位，如果可以的话，要求是什么，谢谢",
        "answer": "我校有市场营销专业可修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-提档和退档",
        "question": "Q 老师，我想询问一下，今年录取招生政策是提档不退档吗？",
        "answer": "平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。  "
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-招生咨询(谢谢)",
        "question": "今年较去年阔招多少人？招多少人？有多少专业组选？",
        "answer": "我校今年总计划8200人，省内计划4723人，比去年增加243人。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "我校中外合作办学可选择4+0、3+1、2+2，不出国，符合毕业要求也是双文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-林业特岗生",
        "question": "请问林业特岗多少分，怎么培养的，要农业户口吗？分配在哪里？",
        "answer": "2023年中南林业科技大学湖南林业特岗人员录取公告 - 招生快讯 - 中南林业科技大学招生信息网 (csuft.edu.cn)我校2023年林业特岗录取分数，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-招生章程疑问",
        "question": "招生章程中的“（一）普通类专业：按投档成绩排序确定录取专业，若投档成绩相同，则依次比较专业志愿顺序和语文、数学、外语成绩；若以上均相同，则综合比较学业水平合格性考试成绩或会考成绩及综合素质评价信息择优录取。对于内蒙古自治区考生，学校实行“招生计划1：1范围内按专业志愿排队...[详细]",
        "answer": "“按投档成绩排序”是已经进档的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-招生",
        "question": "湖南美术生综合分289左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校23年录取艺术类考生，历史类300.9，物理类304.5，今年湖南艺术不分历史物理投档，可参考两个分数的综合。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-录取分数线",
        "question": "湖南考生2024年录取分数线大概在多少分",
        "answer": "参考我校往年录取分数，历史类排位20000位次以内，第一志愿报考我校希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-林业定向生",
        "question": "关于贵校的林业定向生，是否有选科要求？",
        "answer": "我校林业特岗三个招生专业：林学、经济林、森林保护，选科要求均为：物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-日语",
        "question": "高考外语选的是日语.到大学该怎么办.能不能用日语代替英语.学校有没有日语公共课",
        "answer": "我校公共外语课只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学",
        "title": "中南林业科技大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "平行志愿首次投档进档、填报“专业服从”、身体条件符合要求的考生，学校承诺录取不退档。  "
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，选科组合为物化政，服从调剂，报考贵校护理学专业有录取希望吗",
        "answer": "考生您好：我校护理学专业去年在湖南省历史类招生最低分为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-药科专业咨询",
        "question": "考生127051名，可否填报该校药学专业",
        "answer": "考生您好：我校药学专业去年在安徽省理工类招生最低分为518，位次约67000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生考生551分能上贵校的中医学吗？",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在福建省物理类招生最低分为537，位次约35000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-招生录取",
        "question": "老师好！请问：今年福建考生，物化生550分，福建排名40000名左右，可以报本科中医学，有机会被录取吗？还是可以调剂到什么专业被录取概率比较大？",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在福建省物理类招生最低分为537，位次约35000，您可以进行参考。调剂在专业组内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业",
        "question": "如果报考贵校的针灸推拿学后第一学期想转到口腔医学的话可以吗，如果可以的话，具体的转专业条件有哪些呢",
        "answer": "考生您好：转专业由我校教务处负责，详情请咨询0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，74324名，选科组合为物化政，服从调剂，报考贵校护理类专业有希望吗",
        "answer": "考生您好：考生如果体检符合教育部相关政策要求，并且勾选服从调剂，一般情况下，我校遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，513分，位次74324，服从调剂，填报贵校护理学存在退档风险吗",
        "answer": "考生您好：考生如果体检符合教育部相关政策要求，并且勾选服从调剂，一般情况下，我校遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，选科组合为物化政，513分，74324名，填报贵校110专业组护理学专业，服从调剂，存在退档风险吗",
        "answer": "考生您好：考生如果体检符合教育部相关政策要求，并且勾选服从调剂，一般情况下，我校遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "浙江考生，女，物化政，561分，省内排名97679，能报考贵校眼视光医学吗？",
        "answer": "考生您好，学校2023年在浙江眼视光医学专业录取最低分为607，位次为46000位次左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-安徽2024年考生物化地530分适合报考贵校",
        "question": "安徽2024年考生物化地530分适合报考贵校医学影像专业几率大么？还有哪些专业能够推荐。",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学专业去年在安徽省招生最低分数为486，位次约97000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-河南录取",
        "question": "老师好，河南文科550位次12500左右可以被录取吗？针灸推拿专业",
        "answer": "考生您好：我校针灸推拿学专业去年在河南省文史类招生最低分数为587，位次约7400，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生528分，位次58925，贵校药学专业录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好：我校药学专业去年在湖南省招生最低分数为522，位次约62000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-广东录取",
        "question": "广东 物化生 557省排61501建议报考临床医学吗",
        "answer": "考生您好：我校临床医学专业去年在广东省招生最低分数为552，位次约72000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问贵校的中医康复学，毕业后是否可以考医师资格证？",
        "answer": "考生您好：我校中医康复学专业学制为五年，毕业授予医学学士学位，可以考取中医类的执业医师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-保研指标",
        "question": "我想知道，我是新疆文科学生，今年我如果被贵校中医学，针灸推拿，中西医临床录取，贵校有没有保研名额，有没有机会做到本硕连读。",
        "answer": "考生您好：根据专业不同，我校每个专业保研率在3%到5%不等。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生，544（位次45507），冲击贵校的口腔医学专业希望大吗（报了地方专项）？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学专业去年在湖南省普通类和地方专项招生最低分数线分别为571、561，位次约28000、34000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取概率",
        "question": "我是贵州考生，物化地组合，516分，排名41762，想报考湖南中医药大学的医学影像学，概率大么？保研率是多少？投档比是多少？",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学去年在贵州省录取最低分为487，位次约36000，您可以进行参考。根据专业不同，我校本科保研率在3%到5%不等。按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "卓越一班5+3一体化承认少数民族加分吗？",
        "answer": "考生您好：我校认可生源地高校招生主管部门的加分政策，以包含附加分（含全国性高考加分、地方性高考加分）的最终投档总分作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖中大录取咨询",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "老师你好，甘肃考生，物化类462分，有希望报考贵校的002专业组或者是003专业组吗？",
        "answer": "考生您好：我校去年在甘肃省理工类招生最低分为457，位次约25000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，湖南省考生559位次34948是否有机会报考贵校的临床医学和口腔医学",
        "answer": "考生您好：我校临床医学和口腔医学专业去年在湖南省普通类招生最低分为556、571，位次约38000、28000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "广东物化生555分 排名63730 请问有机会上到贵校的眼视光医学 口腔医学 医学影像或是医学检验技术吗",
        "answer": "考生您好：我校眼视光医学、口腔医学、医学影像学去年在广东省招生最低分数分别为552、553、558，位次约72000、71000、66000，医学检验技术去年在广东省没有招生计划，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问广东物化生考生 555分 有没有可能被贵校的眼视光医学录取 因为本专业所在专业组专业较多 会不会被调剂",
        "answer": "考生您好：我校眼视光医学去年在广东省招生最低分为552，位次约72000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问湖南考生 544分 能进中医养生学专业吗",
        "answer": "考生您好：我校中医养生学专业去年在湖南省物理类普通类专业组招生最低分为524，位次约61000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-就业情况",
        "question": "请问针灸推拿学毕业后一般在哪就业",
        "answer": "考生您好：我校针剂推拿学专业主要就业范围在各级各类医院、医药院校、科研机构、医药公司及卫生行政部门等与医药相关的单位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-关于英语专业录取标准",
        "question": "请问2024年考生想报考贵校英语专业需要口语考试合格吗？",
        "answer": "考生您好：我校各招生专业无科目加试和口试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-咨询。",
        "question": "湖南理科458,想选运动康复,几率大吗？投档比是多少？",
        "answer": "考生您好：我校运动康复专业去年在湖南省普通类专业组招生最低分数为508，位次约74000，您可以进行参考。按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物生地481分 有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-中医药",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校那个专业录取 贵校投档比是多少",
        "answer": "考生您好：我校去年湖南省物理类最低录取分数为505，位次约77000。按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-调剂",
        "question": "请问服从调剂是在所选的专业组内调剂还是可以跨专业组调剂",
        "answer": "考生您好：我校专业调剂按照组内调剂的原则进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "我是青海考生，排名在10283~10419，可以报贵校的那些专业",
        "answer": "考生您好：我校去年在青海省理工类招生最低分为329，位次约16000。您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业就业情况",
        "question": "请问药物制剂专业的学姐学长们一般在哪就业",
        "answer": "考生您好：我校药物制剂专业就业的范围主要在制药及其相关领域的生产企业、研究机构、医药公司、国家药品检验与监管机构、医院、社会药房等单位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-贵校23年眼视光医学录取平均分及位次分别是多少啊",
        "question": "您好，贵校23年眼视光医学录取平均分及位次分别是多少啊",
        "answer": "考生您好，2023年眼视光医学录取平均分595分，录取位次在9500左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "24年新疆文科455排名2700，能否录取中医学专业",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在新疆文史类招生最低分为472，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "物化生539地方专项考生，1.报考中医学地方专项计划上线概率大吗？2.贵校地方专项计划分数有时比普通批更高，请问在报考中医学类科目，如中医学，针推等专业时，地方专项计划是否依然更有优势？3.询问2023年的中医学专业地方专项分数线",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在湖南省物理类地方专项最低分为552，位次约40000，你可以进行参考。由于每年报考情况不同，普通类和地方专项录取分数波动较大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物生政考生分数488，排名102923 有望报考贵校的针灸推拿专业吗",
        "answer": "考生您好：我校针灸推拿学去年在湖南省招生物理普通类最低分为520，位次约64000，你可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "考生您好：我校眼视光医学专业去年在重庆物理类招生最低分数为477，位次约52000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-咨询",
        "question": "请问湖南物理方向537有希望报考贵校的医学影像专业不？",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学专业去年在湖南省普通类录取分数线为542，位次约47000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生 510分位次为76536 报考贵校的临床医学或者口腔医学专业录取的概率大吗？如果被调剂转专业容易吗？谢谢",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学和临床医学去年在湖南省物理类录取最低位次约27000和38000，您可以进行参考。转专业政策由我校教务处负责，详情请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好！湖南历史类522分，分数低，请问能上贵校吗？哪个专业录上机率会大点，感谢！",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省历史类招生最低分数为495，位次约23000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好：我校去年在安徽省本科二批理科录取最低分为474，分数约110000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生组合位次136173，有地方专项，服从调剂，有可能考上贵校吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分数为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "安徽考生物化地534，82186想要报考贵校医学影像技术可能性大吗",
        "answer": "考生您好：我校无医学影像技术专业。我校医学影像学去年在安徽省招生最低分数为486，位次约97000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，贵州考生，物化生490分，排名58331，可以报贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好：我校去年在贵州理科本科二批招生最低分数为457，位次约53000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "广东考生557分61000多名可以进吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在广东省物理类招生最低分数为527，位次约104000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-关于转专业政策",
        "question": "您好，北京考生，请问物化组的转专业政策",
        "answer": "考生您好：转专业由我校教务处负责，详情请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-新疆录取",
        "question": "新疆文科455分排名2700，贵校二批次中医学可以考上么",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在新疆文史类录取最低分数为472，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业",
        "question": "请问贵校可以跨批次转专业吗？如果不可以，同批次是否可以转专业？需要达到什么条件才可以转？",
        "answer": "考生您好：我校调剂在同批次专业中进行。转专业由我校教务处负责，详情请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-江苏考生",
        "question": "江苏考生 选科物化政 总分588位次39950 但是图案色盲，单色识别能力没问题可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：根据教育部有关政策规定，色盲色弱考生不能报考我校医药类专业及应用心理学专业，请您慎重报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问湖南省考生544分 排名44869名 有没有机会进入贵校的眼视光医学呢",
        "answer": "考生您好：我校眼视光医学去年在湖南省普通类录取分数线为557，位次约37000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "福建物化政548 排名四万一左右能录取贵校中医类专业吗",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业在福建省物理类招生最低分数为537，位次约35000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生511位次76239请问贵校有什么专业可以",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省普通类录取分数线为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "539分能读湖南中医药大学临床专业吗",
        "answer": "考生您好：我校临床医学专业去年在湖南省招生最低分数为556，位次约38000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "物化生504分，不管专业，是否能能冲贵校？",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分数为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-投档",
        "question": "湖南省2024物理的投档线会降低还是升高？",
        "answer": "考生您好：由于今年政策变动较大，且省内其他高校存在扩招，我校专业组划分也与往年不同，我们对于今年投档情况很难把握，建议考生根据自己的具体情况综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物生地511位次75288请问贵校有什么专业可以录取吗",
        "answer": "考生您好：我校市场营销、公共事业管理、英语、商务英语等专业去年在湖南省招生最低位次与您相近，且符合今年专业选考科目要求，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-咨询",
        "question": "您好，我是河北文科生，高考531位次23076，能不能被贵校公共事业管理录取",
        "answer": "考生您好：我校公共事业管理专业去年在河北省招生文科最低分数为522，位次约20000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在福建的投档比？服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "考生您好：我校按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。考生如果勾选服从调剂，我校一般情况下遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业组",
        "question": "您好，请问贵校对广东招生的专业组划分在哪里可以查询？",
        "answer": "考生您好：我校在广东省的专业组安排可以在广东省考试院发布的招生计划书中查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考吗？如果有能报哪些专业，谢谢啦218",
        "answer": "考生您好：我校去年在江西招生历史类最低分数为555，位次约8000，市场营销、英语、公共事业管理等专业去年招生位次与您相近，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-保研",
        "question": "学校保研率是多少？",
        "answer": "考生您好：根据专业不同，我校各本科专业保研率在3%到5%不等。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考吗？如果有能报哪些专业，谢谢啦",
        "answer": "考生您好：我校去年在江西招生历史类最低分数为555，位次约8000，市场营销、英语、公共事业管理等专业去年招生位次与您相近，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取可能性",
        "question": "您好，2024，广东，物化地，569，省排48000+有机会报名贵校的眼视光医学和口腔医学吗?",
        "answer": "考生您好：我校眼视光医学专业和口腔医学专业去年在广东省招生最低分数分别为552、553，位次约71000和70000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业问题",
        "question": "老师好， 请问一下， 湖北大文女生 549（排名9638）报考01组英语有希望吗？这个专业 以后能不能转到中医类专业？谢谢！",
        "answer": "考生您好：我校英语专业去年在湖北省历史类招生最低分数为559，位次约7200，，您可以进行参考。我校转专业政策由教务处制定，详情咨询请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南省504分，83414，能录医学什么专业",
        "question": "除去药及护",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类录取最低分为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "新疆文科生位次3800可以报考贵校中医药专业吗",
        "answer": "考生您好：我校中医学、药学专业去年在新疆文史类录取最低分数分别为472、433，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生选科物化政分数537分省排名51286报考计算机科学与技术,信息与计算科学,的几率大吗？有退档的风险吗？ 专业调剂是在组内调剂还是可以跨专业组进行调剂?",
        "answer": "考生您好：我校计算机科学与技术去年在湖南省最低录取分数为508，位次约74000，您可以进行参考。专业调剂按照组内调剂的规则进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-住宿",
        "question": "请问湖南中医药大学可以走读吗",
        "answer": "考生您好：根据我校学生工作有关规定，本科在校生一般情况下不允许走读。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "新疆理科16280能录取贵专业吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在新疆理科最低录取分数为429，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-保研率及宿舍",
        "question": "老师您好！请问贵校保研率是多少？宿舍是否为上铺下床？是否配置空调，谢谢",
        "answer": "考生您好：根据专业不同，我校本科专业保研率在3%到5%不等。宿舍分为四人寝和五人寝，有上床下桌，其中五人寝有一张上下铺，配置空调。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "新疆文史类考生407位次5069报考贵校中医学有希望录取吗",
        "answer": "考生您好：我校中医学去年在新疆文史类录取最低分为472，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南物化生考生550分有地方专项",
        "question": "能报考贵校的医学影像学吗？投档比是多少?有专业极差吗?是按照专业清还是分数清录取呢？",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学去年在湖南省普通类专业组录取最低分为542，位次约47000，地方专项专业组录取最低分为537，位次约51000，您可以进行参考。我校按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。不设专业极差，对照专业计划实施录取（即“分数清”的原则）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南物化生考生，505分 位次82461，有望考入贵校护理专业吗",
        "answer": "考生您好：我校护理学去年在湖南省物理类招生，普通类专业组最低分数为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南考生，选科为物化生，505分位次82461，报考贵校护理类专业录取概率大不大，存在退档的风险吗",
        "answer": "考生您好：我校护理学专业去年在湖南省物理类招生普通类最低分数为505，位次约77000，国家专项最低分数为502，位次约79785，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "考生您好：我校按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，湖南考生508位次79066，有机会被贵校商务英语专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校商务英语专业去年在湖南省物理类最低录取分数为506，位次约76000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，我是湖南物化生考生，分数为512，排名为75141，想要报考贵校的中医康复学和口腔医学，有多大可能性被录取？可以冲吗？",
        "answer": "考生您好：我校中医康复学和口腔医学去年在湖南省物理类普通类专业组招生最低分数分别为514、571，位次约69000、29000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "考生您好：我校护理学、中药学、针剂推拿学去年在重庆物理类录取最低分分别为519、536、554，您看进行参考。我校所有本科专业都有保研名额，在3%到5%不等。服从调剂，且体检符合教育部有关文件规定，一般情况下我校遵循“进档不退档”的录取原则。双学位、转专业由我校教务处负责，详情请致电...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "安徽物化生438，排名77600，报考口腔医学或医学影像学的几率大吗？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学和医学影像学去年在安徽省录取最低分数分别为521、486，位次约64000、97000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-退档",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，体检报告中显示不宜就读<受限代码24.25.31.34.35。肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0>，若报考贵校中医学或针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "考生您好：若您的身体情况符合教育部相关文件规定，且勾选服从调剂，一般情况下，我校遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-调剂",
        "question": "如果被调剂，被调剂的专业是在对该省份开放的专业中的冷门专业还是贵校所有专业中的冷门专业。",
        "answer": "考生您好：专业调剂会在我校对外省招生的同批次且有空余计划的专业中进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业",
        "question": "如果被调剂到了英语专业可以在大一的时候转专业到医学类专业吗，条件是什么呢",
        "answer": "考生您好：我校转专业政策由教务处制定，详情请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问湖南中医药大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好：我校去年在贵州文史类招生最低分数为536，位次约13100，您可以进行参考。我校按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-天津考生",
        "question": "中医儿科学的2023年和2022年天津录取分数线相差很多，我应该报考去年的吗？",
        "answer": "考生您好：由于我校在天津招生计划较少，导致录取分数及位次波动较大，建议参考我校在天津近三年录取最低位次，综合比较，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "我是福建物化生考生556分，排名37000多一些，有望录取贵校的中医学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校中医学专业去年在福建省物理类招生最低分数为537，位次约35000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取可能性",
        "question": "湖南物理类565分位次31153有希望报考贵校的临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "考生您好：我校临床医学和口腔医学专业去年在湖南省招生最低分数分别为556、551，位次约38000、41000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "考生您好：我校去年在广西本科一批录取最低分为536，位次约20000，本科二批录取最低分为459，位次约59000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-江苏考生",
        "question": "请问江苏物化生562省排名65950能报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "考生您好：我校临床医学专业去年在江苏省录取最低分为535，位次约53000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师好，安徽物理方向位次65000名能冲击贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "考生您好：我校临床医学专业去年在安徽省录取最低分为535，位次53000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "填了服从调剂之后可能会被退档吗？",
        "answer": "考生您好：若考生愿意接受我校专业调剂，且身体情况符合教育部有关文件要求，一般情况下，我校遵循“进档不退档”的录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-口腔医学",
        "question": "老师你好，我是安徽24年一考生，本次省排名47135，请问有希望进去贵校口腔医学专业嘛",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学专业去年在安徽省招生最低分数为521，位次约54000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "河南理科547可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "考生您好：我校去年在河南省理科录取最低分为528，位次约102000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "四川理科572，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在四川省理科招生最低分数为508，位次约97000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问只要我的分数过了贵校的临床医学最低分数线 就一定会被录取不会被退档吗",
        "answer": "考生您好：若体检符合教育部有关文件要求，专业组内进档不退档，具体录取专业需根据考生专业填报情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "542 分可以进 中医药 5+3",
        "answer": "考生您好：我校去年的四个长学制中医学专业在湖南省物理类招生最低分数为565，位次约32000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-退档",
        "question": "我是湖南某考生 高考成绩为528 位次为59298我有国家专项 请问我有希望报考该贵校的临床医学 被退档的概率大不大",
        "answer": "考生您好：我校今年与临床医学在同一专业组的专业还有口腔医学、眼视光医学、医学影像学专业，其中去年分数线最低的专业为医学影像学，普通类最低分为542，位次约47000，国家专项最低分为537，位次约51000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南文科历政地511能读本校吗",
        "question": "湖南文科历政地511能读本校吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省历史类招生最低分数约495，位次约22000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业",
        "question": "本校中西医临床医学（拔尖班5+4一体）怎样培养方式？",
        "answer": "考生您好：我校中西医临床医学（拔尖班，5+4一体化）为本博连读，即考生在完成5年的中西医临床医学专业本科学习后，转入4年的博士研究生学习阶段。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-服從調劑",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届应届物理类考生 總分489，选科组合为物化生，报考贵校服從調劑录取概率大不大？",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分数为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "物化生543分，请问有希望录取吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省物理类招生最低分数为505，位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-调剂，近视，转专业",
        "question": "四川理科572能否上贵校？如被调剂是否只是在四川招生的专业？近视八百多度能否读贵校的口腔医学和中医药等专业？",
        "answer": "考生您好：我校去年在四川省理科本科一批招生最低分数为548，位次约57000，您可以进行参考。如果报考我校并服从调剂，调剂专业只会在对四川省有招生计划的专业中选择，且不会跨批次调剂。高度近视建议谨慎报考我校医药类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取专业限制",
        "question": "重庆政史地考生可以报考护理学或针灸推拿专业吗？",
        "answer": "考生您好：2024年开始，我校医药类专业在新高考地区招生选考科目要求为“首选物理、再选化学方可报考”，不再招收历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师，云南理科559分20477名想报贵校的针炙推拿或中医学，概率大吗？服从调剂会被调剂到药学或护理学吗？",
        "answer": "考生您好：我校针剂推拿学和中医学去年在云南省理科招生最低分数分别为544、557，位次约20000、16000，您可以进行参考。调剂专业会在我校云南省招生同批次且仍有空余计划的专业中选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少？",
        "answer": "考生您好：我校按平行志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的105%以内；按顺序志愿投档的批次，提档比例控制在各省公布计划的120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "本人湖南考生，今年物理类530分，能否报中医骨伤科。",
        "answer": "考生您好：我校中医骨伤科学专业去年在湖南省物理类招生最低分数为522，位次约62000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取机率",
        "question": "您好，老师！请问安徽省物理+化学+生物组合518分，省排名102000，报考本校医学影像学录取机率多少",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学专业去年在安徽省招生最低分数为486，位次约97000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取概率",
        "question": "今年520分，名词67023，能进贵校的计算机科学与技术么",
        "answer": "考生您好，我校计算机科学与技术专业去年在湖南省招生最低分数为508，位次约74000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届应届物理类考生，选科组合为物化政，报考贵校护理类专业录取概率大不大，存在退档的风险吗",
        "answer": "考生您好：具体情况请致电0731-85381117，由我们的工作人员为您提供更详细的咨询服务。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取可能性",
        "question": "2024，广东，历化地，467，排名62155，有机会报贵校的口腔医学和护理学吗？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学2024年招生选考科目要求为首选物理+再选化学，历史类考生不能报考。我校护理学2024年在广东省首次招收历史类考生，目前暂无数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南中医药大学录取",
        "question": "老师您好，我是本省文科考生，成绩500，位次23482，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：我校2023年在湖南省招生历史类最低分数为495，位次为22159，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，我是广西物化生考生，540分有望考入贵校中医学专业吗",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业去年在广西省招生最低分数为543，位次为18065，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南中医药大学",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：我校去年在湖南省历史类招生最低分数为495，位次在22000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-保研率问题",
        "question": "老师，请问学校中医专业、针推专业的保研率是多少",
        "answer": "考生您好：关于中医学专业和针灸推拿学专业保研方面的问题，请分别致电我校中医学院0731-88458217、针灸推拿与康复学院0731-88458187."
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-文科咨询",
        "question": "您好 贵校今年在江苏不招收文科生吗？",
        "answer": "考生您好：我校今年在江苏省无历史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-定向医学培养",
        "question": "湖南中医药大学在湖南省东安县的定向培养计划中有专业限制（物理类或历史类）吗？",
        "answer": "考生您好：我校农村订单定向免费本科医学生今年仅招收物理类考生，且再选科目需选考化学方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-四川文科录取",
        "question": "老师 您好 请问四川文科生580分 四川排名3564有机会上贵校中医学5+3一体化专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川招收文科类考生，中医学（卓越1班、“5+3”一体化）最低分576，位次为4000左右，中医学（中医儿科班、“5+3”一体化）最低分583，位次为3000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-口腔医学",
        "question": "福建物理580 排名24548有希望进口腔医学吗",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学2023在福建省招生最低分为563，最低位次为24000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-天津考生534能被应用心理学录取吗？",
        "question": "应用心理学的专业组还有公共事业管理，会否被调剂。学校可以修双学位吗？转专业需符合什么条件？",
        "answer": "考生您好：由于您的问题较多，请致电我校招生咨询电话0731-85381117，我们会有老师提供更详细的咨询服务。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业",
        "question": "进入贵校后，一年后能任意转专业嘛？可以从不带化学的专业转入带化学的专业嘛？专业转入会有限制吗？会不会是只有前百分之多少才能转专业？",
        "answer": "考生您好：转专业政策由我校教务处制定，有关情况的详细咨询请致电我校教务处0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "云南排名在1678名可以报本校中医学吗",
        "answer": "考生您好：我校中医学专业2023年在云南省文史类招生最低分数为598，位次在2000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业录取问询",
        "question": "您好，我是今年湖南物理方向考生568分，想报考贵校的医学影像学专业，因为贵校今年这个专业缩招了10人，想问一下这个分数录取希望大吗？",
        "answer": "考生您好：我校医学影像学专业2023年在湖南省招生最低分数为542，位次为47000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "2024高考分数528分，能录取该校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学2023年在湖南省普通类专业组最低分数为571，位次在29000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育加文化653 可能被运动康复录取吗",
        "answer": "考生您好：我校目前暂无特长生招收计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南考生录取",
        "question": "请问物理方向516分位次70321名能够录取贵校的应用心理学吗？如果不能，服从调剂能进贵校吗？物生政会调剂到什么专业？",
        "answer": "考生您好：由于您咨询的问题较多，请致电我校招生办公室0731-85381117，由我校招办老师为您提供更详细的招生咨询服务。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024届山西考生，分数为540，文史类，省排名在4277～4383，本省是老高考的最后一年 想报考贵校的中医专业可否成功",
        "answer": "考生您好：我校今年首次在山西省招收文科生，目前暂无分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-招生政策",
        "question": "请问贵校招山西文科生吗？山西文科女生495有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好：我校今年首次在山西省招收文科生，目前没有录取分数可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，四川文科487能够被英语专业录取吗，我看22年贵校在四川取到等位分d686的",
        "answer": "您好，我校英语专业2023年在四川招生最低分数线为527，位次为21000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为重庆市物理类考生，今年高考成绩为512，五万多名，请问是否有望被贵校的护理类专业录取？",
        "answer": "考生您好：我校护理学专业2023年在重庆市物理类招生最低分数为519，位次约32000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，我是福建理科考生，高考成绩547，排名42000，有希望被贵校中医骨伤科学录取吗？概率如何？",
        "answer": "考生您好：我校中医骨伤科学在福建省2023年物理类招生最低分数为524，位次约42000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-定向医学生",
        "question": "湖南考生，物化生，482分位次109440，可以招收我县，报考这个希望大吗？",
        "answer": "考生您好：定向医学生由于地区不同、指标较少，每年、各地区报考分数差别较大，往届录取分数无参考意义，暂无法判断录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业",
        "question": "山西考生，请问如被你校二本A类专业录取，可以转到中医类专业吗？",
        "answer": "考生您好：转专业由我校教务处负责，政策咨询请致电0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "天津考生物化地组合，522分可以报考哪些专业",
        "answer": "考生您好：了解可报考专业请致电0371-85381117进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校中医学或针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "考生您好：我校招生体检审查严格按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》进行，您可以参考该文件同自己的身体状况进行比对，确定自己能否适合就读我校中医学或针灸推拿学专业，如果仍有疑问，请致电我校招生办公室0731-85381117进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-关于专业调剂的问题",
        "question": "老师您好，北京考生，贵校在北京招生物化组，有6个专业是中医学等等，请问我报考填写服从调剂，是在这6个专业中调剂吗？还是会调剂到其他专业，如果是其他专业是什么专业呢？谢谢",
        "answer": "考生您好：我校调剂规则是组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，本人为湖北省物理类考生，今年高考成绩为507，排名为83261，请问是否有望被贵校的口腔医学类专业录取？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学2023年在湖北最低录取分数为600，位次约19000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生505位次82363有国家专项计划可以被该校录取吗",
        "answer": "考生您好：我校2023年在湖南省物理类招生最低位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-条件",
        "question": "女生护理专业身高刚刚158可以吗",
        "answer": "考生您好：我校护理学专业女生身高建议不低于158。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南物化生505分位次82263有国家专项计划可以被该校录取吗",
        "answer": "考生您好：我校2023年在湖南省物理类招生最低位次约77000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-调剂",
        "question": "请问贵校调剂是在所有考生都录取完毕后才进行，还是在对每个考生进行录取时，如果其所有专业志愿都无法满足，并且服从调剂，就会立即进行调剂？",
        "answer": "考生您好：我校对进档考生按分数优先的原则，根据考生投档成绩从高到低进行排序，对照专业计划实施录取（及“分数清”的原则），待所有考生录取完之后，再对需要调剂的考生进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为安徽省物理类考生，今年高考成绩为523，请问是否有望被贵校的口腔医学类专业录取？",
        "answer": "考生您好：我校口腔医学专业2023年在安徽省物理类招生最低分数为521，位次约64000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "家长您好：我校公共外语教学为英语，请非英语语种考生慎重填报志愿，凡非英语语种的考生入学后须改学英语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-安徽考生（物化生）",
        "question": "您好，老师！请问物理+化学+生物组合547分，省排名67476，可以报考本校临床医学吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好：我校临床医学2023年在安徽招收最低分数为535，位次为53000左右，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物化政考生（女）520分可以报考贵校的针灸推拿学吗",
        "answer": "考生您好：我校针灸推拿学2023年在湖南招生最低分数为513，位次约70000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "广西高考位排26609，建议把应用心理学作为第一志愿吗，有望录取吗？",
        "answer": "考生您好：我校应用心理学专业2023年在广西物理类招生最低分数为538，位次约20000，您可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "请问云南考生理科484可以报考学校哪些专业?",
        "answer": "考生您好：由于每年高考的难度不同，单纯用高考分数进行比较意义不大，您可以致电0731-85381117致我校招生办公室进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-招生政策",
        "question": "老师，我想问一下，专业录取时包含加分嘛？",
        "answer": "考生您好：学校认可生源地高校招生主管部门的加分政策，以包含附加分（含全国性高考加分、地方性高考加分）的最终投档总分作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省物理类考生，今年高考成绩为513，请问是否有望被贵校的护理类专业录取？",
        "answer": "考生您好：学校2024年护理学选科要求为化学。学校2023年护理学物理类录取分数为505，77000位次左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-农村订单定向医学生",
        "question": "老师你好，湖南物化生考生，今年高考分数为497分，省排名91116名，报考贵校的农村订单定向医学生被录用的概率大吗，谢谢您的解答",
        "answer": "考生您好：学校2024年有中医学、中西医临床医学专业招收定向医学生。建议您先了解对应的县是否有定向医学生招生计划。你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物化地510，针灸推拿，医学检验技术有机会录取吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年针灸推拿学录取分数为520，位次64000左右；医学检验技术录取分数为533，位次53000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "宁夏考生理科455分能报考贵校哪些专业呢",
        "answer": "考生您好：学校2023在宁夏录取分数与您今年考试高分数靠近的有中医学、中西医临床医学、临床医学、医学影像学等。你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取专业",
        "question": "历史类541位次11308提前批有机会录取吗可以选什么专业？",
        "answer": "考生您好：学校2024年有中医学、中西医临床医学专业招收定向医学生。建议您先了解对应的县是否有定向医学生招生计划。你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-关于调剂",
        "question": "我是四川的考生，请问调档后只要是选择服从调剂，就保证录取吗？如果没有被自己选择的专业录取，被调剂的专业是不是在贵校今年四川招生的专业里面？",
        "answer": "考生您好：学校对进档考生，体检符合教育部有关要求且服从调剂的考生保证录取。对身体健康状况不符合高考体检标准，所报专业均已录满且不服从专业调剂等情况的考生作退档处理。调剂专业都为当年度在对应省份有招生就计划且有余额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-农村订单定向免费医学生",
        "question": "湖南，物化生，高考分数497，全省9116名，请问报考该校提前批中定向医学生被录用的可能性大吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年有中医学、中西医临床医学专业招收定向医学生。建议您先了解对应的县是否有定向医学生招生计划。你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "520物理能报考临床吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年临床医学录取分数为556，位次37000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-您好",
        "question": "湖南考生物化地，518分，请问能上贵校的中医药学专业吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年中药学录取分数为512，位次70000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-2024届历政地考生还能报考吗",
        "question": "2024届历政地考生除了中医药其他的专业，比如针灸推拿可以报吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年针灸推拿学选科要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南省物生地500分可以报吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年录取最低位次在77000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南528，排名59047，有国家专项和地方专项，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好：您的分数可填报湖南中医药大学，不同专业录取分数不一样，你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是山西文科考生，女孩，成绩508分，位次最低9255，贵校的应用心理学专业是在我省第一年二本招生，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好：因应用心理学是第一次在山西文科类招生，您可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-临床医院",
        "question": "物化组，549，江苏排名81000左右，临床可以填吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年临床医学在江苏录取最低位次在68000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业有什么要求",
        "question": "若因服从调剂等导致专业兴趣不高，欲转专业有什么要求，有无选科限制，成绩要求等",
        "answer": "考生您好：转专业有学校教务处组织，一般在第一学期末进行，具体政策您可咨询0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-老师您好，云南理科460，过线40分有希望录取贵校吗？",
        "question": "老师您好，云南理科考生，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "考生您好：学校2023年在云南食品科学与工程、公共事业管理的那个专业录取最低位次在80000-90000之间，您可进行参考。学校投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖北430理科能上吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年在湖北录取最低位次在53000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考问题",
        "question": "物化生533分能报考临床医学吗？",
        "answer": "考生您好：学校2023年临床医学录取位次37000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "我是吉林省考生分数为518位次21886想考贵校的医学检验技术 机会大吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年在吉林医学检验技术录取分数为466，位次19000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "您好，云南考生528分，位次34383录取几率大吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年在云南部分专业录取位次在36000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-湖南考生549临床医学有机会吗",
        "question": "想学临床医学",
        "answer": "考生您好：学校2023年临床医学录取分数为556，位次37000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-文科465有机会被录取吗？",
        "question": "文科465有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好：贵州2024年高考改革。学校有部分专业可招文科，2023年在贵州文科最低录取位次在13000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-报考",
        "question": "重庆文科政史地考生，高考分数563为此4417，报考贵校中医学或针灸专业有机会吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年中医学和针灸推拿学选科要求为物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取问题",
        "question": "近视度数1000度能报考中医学儿科班吗？",
        "answer": "考生您好：建议参考教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》通知，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜就读医学类各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-针灸推拿学和护理学",
        "question": "老师您好，广西传统文科生能选择针灸推拿学和护理学这两个专业嘛",
        "answer": "考生您好：广西2024年新高考改革实施，针灸推拿学不招文科考生；护理学可招文科考生，但考生须选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-康复治疗学",
        "question": "女生学的历史政治地理，高考525分，想上贵校康复治疗专业，请问如果有幸被贵校录取后可以申请转到康复治疗专业吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年康复治疗学专业要求选考物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取规则",
        "question": "请问贵校录取会遵循专业级差吗",
        "answer": "考生您好：学校对进档考生按分数优先的原则，根据考生投档成绩从高到低排序，不设专业志愿级差，对照专业计划实施录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师，我是湖南考生，高考分数为538，排名50499 可以报考贵校眼视光医学专业吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年眼视光医学录取位次37000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-江苏考生报考",
        "question": "老师，您好！江苏物理553，位次76276，请问能否报考贵校口腔专业？若报不了，后续是否可以转专业呢",
        "answer": "考生您好：学校2023年口腔医学录取位次37000左右，您可进行参考,；转专业有学校教务处组织，您可具体咨询0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "江西物化地560建议报考贵校的针灸推拿专业吗？",
        "answer": "考生您好：学校2023年针灸推拿学录取位次34000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-住宿 转专业",
        "question": "学校的住宿条件怎样 转入中医专业条件",
        "answer": "考生您好：学校以4人间为主，所有寝室都有直饮水、热水24小时供应，每间寝室都配有空调、独立卫浴、阳台。同时学校内校园网全面覆盖，能够满足同学们的学习生活需要。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "湖南考生物理类526报考什么专业有机会",
        "answer": "考生您好：学校药学类、计算机类、护理类、医检类等相关专业2023年的录取位次与您今年的位次接近。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是湖南高考生，物化地档案分569分，报考本硕连读得录取率怎么样？",
        "answer": "考生您好：学校2023年中医学（5+3一体化）最低录取位次在23000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-免费医学生",
        "question": "您好，请问报考贵校的免费医学生需要准备什么资料",
        "answer": "考生您好：学校2024年有中医学、中西医临床医学专业招收定向医学生。选科要求为物理和化学。建议您先了解对应的县是否有定向医学生招生计划。你可具体来电咨询：0731-85381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "物理方向湖南至少要多少名次才可以录取",
        "answer": "考生您好：学校2023年物理类录取最低位次在77000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，广西物化生组合最低需要多少分才能被贵校录取",
        "answer": "考生您好：学校2023年最低录取位次58000左右，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业",
        "question": "护理专业对选科有要求吗",
        "answer": "考生您好：学校2024年护理学选科要求为首选科目不限，再选科目要求化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师你好 我是云南文科考生 超一本线14分 请问今年有机会报考贵校的中医学或针灸推拿学吗",
        "answer": "考生您好：学校2023年中医学录取位次为1500左右，针灸推拿学录取位次为2000，您可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-四川考生570今年报考中医学有机会吗",
        "question": ".",
        "answer": "考生您好：四川2023年中医学文科录取分为574，理科录取分为549，建议您参考位次进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-卓越班1和3",
        "question": "老师好 我是天津考生 中医学5+3两个专业有什么不同吗 大二还可以转专业吗",
        "answer": "考生您好：学校的中医学（“5+3”一体化、本硕连读）进行分班招生培养，即中医学（卓越1班、5+3—体化）：中医学专业+中医经典特色课程；中医学（卓越2班、5+3—体化）：中医学专业+中西结合特色课程；中医学（卓越3班、5+3—体化）：中医学专业+针灸推拿特色课程；中医学（中医儿科班、5+3—...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好：物化政选科 湖南42000位次 中医学录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好：2023年学校的中医学物理类最低录取位次为46473，建议您根据位次进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-专业对选科要求",
        "question": "今年政史地组合可以选中医学专业吗",
        "answer": "考生您好：今年高考改革省份的中医学选科要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，云南省545位次26633",
        "answer": "考生您好：你可具体来电咨询：073185381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-双学位",
        "question": "可以修双学位吗",
        "answer": "考生您好：双学位您可来电具体咨询，0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-护理专业在特招线左右的能不能录上",
        "question": "无",
        "answer": "考生您好：护理学要求选考化学，具体您可参考2023年的录取位次，您也可来电咨询，073185381101/85381117。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-选择职业",
        "question": "今年历政地组合能够选择中药学专业吗？",
        "answer": "考生您好，2024年中药学选考要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-近视1400度可否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "考生您好，建议参考教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》通知，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜就读医学类各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-转专业",
        "question": "转专业时是否只能在同选科要求的专业里去转，如文科相应的专业仍只能转到文科相应的专业",
        "answer": "考生您好，转专业有学校教务处组织，具体可咨询教务处，0731-88458342。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学",
        "title": "湖南中医药大学-老师，您好，江苏 政史地 可以报考中医学吗，谢谢",
        "question": "老师，您好，江苏 政史地 可以报考中医学吗，或入学后转中医学，谢谢",
        "answer": "考生您好，2024年中医学选考要求物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-美术生在哪个校区",
        "question": "填了贵校的艺术设计学，请问在哪个校区",
        "answer": "二里半校区"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-护理学有身高要求吗",
        "question": "护理学有身高要求吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-各个平台显示的专业组的编号和具体专业不一样，究竟有哪些专业？",
        "question": "151组和356组以及459组都是只有思想政治教育和政治学与行政学，有什么区别吗？",
        "answer": "普通批，国家专项，地方专项的区别"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-2024年体育教育（中外合作办学）研究生阶段的教学地点",
        "question": "您好，2024年体育教育（中外合作办学）专业的招生简章上说“中央兰开夏大学硕士入学标准的本专业优秀毕业生可以直升就读中央兰开夏大学硕士研究生。” 请问研究生阶段的两年是在国内上还是国外上？",
        "answer": "根据简章是前往中央兰开夏大学就读。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-投档",
        "question": "投档比例是多少？有退档风险吗?全文科生可以学贵校的护理专业吗？",
        "answer": "我校根据各省（区、市）生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖师大",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂是否会退档呢",
        "answer": "我校根据各省（区、市）生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-国家专项转专业",
        "question": "国家专项和地方专项会影响转专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-2024年体育教育（中外合作办学）直升研究生的教学地点在哪？",
        "question": "您好，2024年体育教育（中外合作办学）专业的招生简章上说“中央兰开夏大学硕士入学标准的本专业优秀毕业生可以直升就读中央兰开夏大学硕士研究生。” 请问这个研究生在在国内上还是国外上？",
        "answer": "4年均在中国学习"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考会计学？",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "身体健康状况符合教育部、原卫生部和中国残疾人联合会下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定的要求；"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业限制",
        "question": "老师，物化政的可以报贵校的楚怡工匠计划吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "100%。考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-汉语国际的保研率",
        "question": "汉语国际的保研率，汉语国际保研能否选择中国古代文学，汉语国际教师资格证考什么专业，",
        "answer": "保研率详见湖南师范大学招生与就业指导处官网《就业质量报告》。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南本省报考",
        "question": "历史类总分593，本省位次2624，有多大概率能被湖师大外语系录取?",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "请问江苏文科591分 5562名 可以报考贵校吗？可以录取哪些专业？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-河南省文科584省4004名",
        "question": "能否被贵校的汉语言文学专业或思想政治教育专业录取",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "请问老师，安徽物理组位次20696，能被贵校法学录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-2024年体育教育（中外合作办学）的具体情况",
        "question": "您好，想了解2024年体育教育（中外合作办学）的具体情况，合作学校，上学模式等，谢谢。",
        "answer": "详见https://zsb.hunnu.edu.cn/info/1081/2046.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-音表（二胡）242.97 可以录取吗 文化499",
        "question": "可以辅修学位吗，保研率多少",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-2023年提前批体育教育专业，北京地区招生分数线",
        "question": "您好，想了解2023年提前批体育教育专业，北京地区招生分数线，以及招生规则和要求。谢谢",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-关于投档比与是否承诺不退档",
        "question": "贵校投档比是否为1：1；是否承诺不退档",
        "answer": "是。考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-退档",
        "question": "服从调剂之后还会被退档吗",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "question": "被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "你好 新疆普通类文科498分 位次1294能不能上贵校历史专业",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生计划",
        "question": "广西 1今年专业组110中，地理科学是扩招两人吗？2为什么差不多往年的录入信息呢。3湖南师范大学是不招广西预科吗？",
        "answer": "今年新增2个招生计划。不招"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "安徽考生，物理方向，572分，位次44660能报考湖南师范大学的师范专业吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业",
        "question": "你好 我是新疆普通类文史考生 想问一下旅游管理转入历史专业的规定",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业",
        "question": "体育类接受调剂后到不喜欢的专业 入校之后可以转同专业组的不同专业吗",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南历政地552分报贵校能被录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖北物化地598分，位次18000到18563有望报考贵校外国语言学院吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-保研专业",
        "question": "请问一下理工科本校有哪些硕士点和博士点？分别保研率和升学率是多少呢？",
        "answer": "详见全国研究生招生网湖南师范大学介绍"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的思想政治教育吗？有几率录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南户籍的江西考生",
        "question": "湖南户籍的江西考生如果录取贵校的话‘能不能转公费师范生。",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范大学",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以填报贵校吗？听别人说英语有分数要求。",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取（湖南师范大学）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被楚怡工匠项目录取吗？",
        "answer": "楚怡工匠今年第一年试点，无法提供参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南历史类522分，分数太低，请问能上贵校吗？哪个专业录上机率会大点，感谢！",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "甘肃省574分 9641名，报咱们学校物理，电子信息有希望吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-双学位",
        "question": "如果考上外国语文文学类，学校有修双学位的政策吗？",
        "answer": "我校只有英语+法学的双学位，跟外国语言文学类是不同专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范大学",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以填报贵校体育教育吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-外国语言文学类分流",
        "question": "今年招天津生源，外国语言文学类将来大类分流是只有以下这些专业吗？(包含英语、俄语、德语、法语、西班牙语、日语、朝鲜语、翻译、葡萄牙语、阿拉伯语;含世承书院锺书班;)，没有其它小语种吧？",
        "answer": "英语、俄语、德语、法语、西班牙语、日语、朝鲜语、翻译、葡萄牙语、阿拉伯语"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "广东考生589分排第4592名，可以报考吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南物理考生",
        "question": "请问594分，能上贵校的法学或英语专业吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-关于专业咨询",
        "question": "我未报考公费师范生，但是进了师范专业（如化学（师范）或者数学与应用数学（师范））的话,必须得当老师嘛。还有，我是非公费师范生的师范类学生，毕业后我得去基层教书吗？还有就是，师范类的这类专业和普通类的专业有什么区别哦，就比如化学和化学（师范）有什么区别",
        "answer": "不一定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范大学",
        "question": "河北舞蹈综合分451，排名2449名报考贵校会被贵校录取的概率有多大？是否有身高要求？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-退档/转专业",
        "question": "贵校的戏剧影视文学专业，依据考生高考文化课成绩、参考考生综合素质评价，择优录取。那如果进档后，服从调剂，还会退档吗？后边可转专业到普通类专业吗（如汉语言）",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南，物化生，582分，排名21673，有可能录入贵校164组吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专项计划",
        "question": "我看贵校在潇湘高考的专业组里面，有国家专项以及地方专项，这两个和一般的专业组相比有什么区别?可以直接填吗？地方专项只要是农村户口就行吗，有没有提前申请的要求？",
        "answer": "无区别，满足报考条件即可。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-改专业的政策",
        "question": "我是江苏的物生地考生，高考的（小学教育）请问如果其他条件都满足，在大二转专业时候，是否可以转到现在要求化学的专业（如物理）里面去吗？",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取概率",
        "question": "老师好，湖南历史体育生，文化成绩470，专业成绩264，综合成绩734，有没有机会就读贵校体育教育专业",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-改专业的政策",
        "question": "可以跨专业组该专业吗, 例如经管专业转到物理专业",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-内蒙古体育生，能报考贵校体育专业吗",
        "question": "文化课316，体育89，男生，能报考贵校体育专业吗",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-北京考生是否承诺不被退档",
        "question": "北京考生被提档后是否会被退档",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-排名求问",
        "question": "我是吉林考生，我们省实行新高考改革，我报考了贵校的004组思想政治教育和政治学与行政学，我选择服从调剂，如果没被该专业组录取，那么会不会被调剂到其他专业组",
        "answer": "只在组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "江苏理科生596分位次33188你上贵校计算机相关的专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-在青海预科招收情况",
        "question": "老师您好，青海文科裸分443，无加分排名2850能上贵校的预科吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-视力",
        "question": "请问该校专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "录取考生的体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生地方性加分贵校认可吗？",
        "question": "湖南考生地方性加分贵校认可吗？",
        "answer": "我校认可各省（区、市）教育行政主管部门、招生考试机构有关加分或降分投档的规定，按各省（区、市）教育行政主管部门、招生考试机构提供的投档成绩（含全国性高考加分）提档，依据考生成绩和专业志愿按分数优先原则安排专业录取，专业志愿不设定分数级差。所有高考加分项目及分值不适用于我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-广东省物理类录取",
        "question": "请问广东省省排28499有希望被贵校临床医学专业或预防医学专业录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-安徽选科史政地589，位次5068服从调剂",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-师范专业",
        "question": "1、北京考生606，排名9678，录到03专业组机会大吗？ 2、03专业组里具体专业有汉语言文学（师范）和历史学（师范）专业，是有学费吗？到时要签5年教师服役期的协议吗，保研和考研有什么限制？转专业有什么限制？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-咨询",
        "question": "老师！您好！我想请问湖南物理考生588能不能冲刺我校地方专项478组里！",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-地理科学",
        "question": "没有找到地理科学在天津的分数线，请问大约是多少",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "请问贵校青海理科431分，位次6091，有机会录取吗？服从调剂。",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取概率",
        "question": "湖南考生，历史类578分，能读贵校的法学、历史学？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业",
        "question": "您好，请问转专业有什么条件",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-思政专业",
        "question": "贵校的思想政治教育专业今年在广东是否招生",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-思想政治教育",
        "question": "贵校的思想政治教育专业今年在广东的招生人数为多少？大致排名为多少",
        "answer": "2，往年无参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-思想政治教育专业",
        "question": "贵校的思想政治教育专业今年是否在广东招生？为何查询不到前几年的数据",
        "answer": "您好，您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校今年在广东省的招生计划和历年分数，如查询不到，则该专业历年在广东省未招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名，有机会报考湖南师范大学吗？",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年在江西省的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考咨询",
        "question": "湖南省内排名18000左右是否可以报考贵校生物专业",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查询我校历年录取分数及对应位次。省内18000位左右鼓励填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考咨询",
        "question": "湖南省内排名18000左右是否可以报考贵校生物专业",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查询我校历年招生分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取概率",
        "question": "浙江政史地考生，位次15500，报考会计学录取概率大吗?",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年录取分数及位次，综合比对，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考",
        "question": "安徽历史组高考614分全省2085名报考贵校几率大吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年在安徽录取分数及位次，综合比对，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "河南文科考生，536分排名18000名，报考单列计划“戏剧影视文学”，可否",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-数学与应用数学",
        "question": "请问贵校数学与应用数学（师范）如果被录取之后可以转成数学与应用数学不带师范吗？Y",
        "answer": "您好，我校数学与应用数学为师范类专业，无非师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业级差",
        "question": "我想问问学校有专业级差吗",
        "answer": "您好，我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-外国语言文学类分流",
        "question": "什么时候分流？根据什么分流？",
        "answer": "您好，外国语言文学类在第一学年结束后实行分流。具体分流方案您可参考《湖南师范大学本科大类招生专业分流实施方案（试行） 》（网址：https://mp.weixin.qq.com/s/d2nKiFIhmdhEMPKar5TWxg）"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "历史3051位次报考贵校会计学机会大吗",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年在湖南录取分数及位次，综合比对，仅供参考。历史3000位左右鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗",
        "answer": "您好，可以。具体请查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？ 4.法学专业录取概率大不大？",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年录取分数及位次，综合比对，仅供参考。进档考生，服从调剂，体检合格，不退档。转专业要求您可查看"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能被录取吗？",
        "answer": "您好，您可登录湖南师范大学招生信息网查看我校历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-请问咱学校音乐学和音乐表演专业录取时有统考成绩限制吗",
        "question": "请问咱学校音乐学和音乐表演专业录取时有统考成绩限制吗",
        "answer": "您好，音乐学和音乐表演专业录取需要统考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生的调计怎么调计？会不会退档？退档后会不会影响本科普通批录取",
        "answer": "您好，公费师范生同样在专业组内调剂。退档后不影响本科批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-关于退档",
        "question": "湖南省理科588 18917 如果我报了生物科学专业，我选择了服从调剂 如果因为投档比例问题 我会被退档吗",
        "answer": "您好，我校按100%调档，即招生计划多少人，调多少档。进档考生，服从调剂，体检合格，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-提档后是否会退档",
        "question": "贵校提档后若服从调剂也会被退档吗？",
        "answer": "您好，进档考生如服从调剂并满足体检要求，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-临床医学专业",
        "question": "请问老师，临床医学专业保研率多少，考研升学率多少？山东2.6万位有没有希望？临床专业有博士点吗？",
        "answer": "您好，我校综合保研率为10-13%，各学院保研率需具体咨询各学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业情况",
        "question": "老师您好，我是广西考生，排名在自治区内6574名，过了该校投档线且不服从调剂，那么退档的概率有多大？还有一个就是被录取了但是并非我的第一志愿，也没有勾选服从调剂这一选项，那么可以转专业吗？概率大吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业录取情况",
        "question": "老师您好，我是广西考生，想问一下贵校的数学与应用数学是该校的新增专业还是近三年第一次在广西招生",
        "answer": "近三年第一次在广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业录取情况",
        "question": "老师您好，我是广西考生，想问一下贵校的数学与应用数学是该校的新增专业还是近三年第一次在广西招生",
        "answer": "近三年第一次在广州招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范大学地方专项",
        "question": "地方专项物化生590能上工科好点的专业吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南物化生591分考生",
        "question": "平行志愿学校调档105%，请问贵校在招生简章里有没有做出以下承诺：当考生所填报的所有专业不能满足时，服从专业调剂，身体合格，符合录取条件，进档不退档",
        "answer": "您好，我校专业组内调剂，进档考生，服从调剂，体检合格，进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-新疆吐鲁番书法学考生",
        "question": "新疆文科排名5673，书法排名132，单列排名19，数学34，英语34，听力11，语文80文综138，可以报普通类，服从调剂，可以上你们大学吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取率",
        "question": "贵州11834录取的考生录取该校化学专业或者物理专业的概率大吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "我想问一下非艺术生可以选编导专业吗？去年的分数是多少呢？",
        "answer": "可以，"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "请问报考贵校中外合作的美术类专业有概率录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生，589分，位次3109，报151组录取概率大吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南师范",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-投档",
        "question": "你好，请问投档比是多少，如果我投进了且服从调剂还会退档吗",
        "answer": "我校根据各省（区、市）生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-楚怡工匠计划",
        "question": "湖南历史类考生447分，想报考湖南师范大学“楚怡工匠计划”的护理学，护理学有方向要求吗？447分录取的可能性大不大！",
        "answer": "楚怡工匠计划今年第一次试点，无法提供参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-公费师范",
        "question": "南疆单列文科位次在两千两百间的学生是否能被录取？可不可以转专业？是否有公费师范",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "云南文科一千七百多名左右能录上贵校法学专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生",
        "question": "您好！我是2024届历史方向的湖南考生，分数578，省排4395，有国家专项计划，想报考贵校，请问录取几率大吗？如果录取，可以选择专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-楚怡工匠计划",
        "question": "湖南文科考生442分有机会录取贵校处于工匠计划中的的护理学吗",
        "answer": "楚怡工匠计划今年第一次试点，无往年参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-河北考生录取",
        "question": "老师，文科生成绩586有机会被贵校法学或会计学专业录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "河北省历史类599分4451名可以报贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-大类招生",
        "question": "请问贵校哪些科目进行大类招生",
        "answer": "旅游管理学类、外国语言文学类、新闻传播学类、生物科学类、物理学类、化工与制药类"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-河南美术生录取咨询",
        "question": "尊敬的老师您好，请问今年贵校在河南招生是提前批还是本科批？ 我是河南美术生文化课462位次1253专业课262位次1289有机会报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取咨询",
        "question": "您好，我是一名湖南物理方向的考生，分数599，位次14298，请问能被贵校的软件工程或者法学专业录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "老师好，本人贵州考生560，省排224520855，想报化学师范专业，是否有希望，望解答，感谢",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "老师好，本人贵州考生560，省排20855，想报师范专业，是否有希望，望解答，感谢",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考咨询新疆考生",
        "question": "您好，我是新疆单列类文科考生，分数408 位次846 请问有希望进入贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-音乐教育和音乐表演两个分",
        "question": "你好，我填报了贵校的音表和音教两个专业，请问：投档顺序是按音表音教综合分的排位哪个高就先投哪一个吗？",
        "answer": "按志愿顺序录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-地方专项",
        "question": "请问地方专项计划录取考生是否强制回户籍地工作。湖南历史类583报考贵校地方专项计划法学与会计录取概率大吗",
        "answer": "不强制回"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业",
        "question": "外国语言文学类分流吗？若分流多会儿分？根据什么分？",
        "answer": "具体详见湖南师范大学外国语学院相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "你好，我是广东美术专业考生，综合合532，省排名1279，报考湖南师范大学美术类专业有机会？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "定向师范看单科成绩吗？",
        "answer": "湖南教育考试院相关政策中未提及。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454分全国排名147656名被该校与常德职业技术学院合作的楚怡工匠录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "楚怡工匠计划今年第一次试点，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-广东舞蹈表演",
        "question": "广东舞蹈表演成绩523，排名103，能报考贵校舞蹈专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考",
        "question": "江苏考生文科584有希望么老师",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-艺术生录取规则",
        "question": "亲爱的老师，美术生录取综合分是按专七文三，还是按专六文四所得出来的综合分录取？感谢！",
        "answer": "音乐学、音乐表演、音乐表演（中外合作办学）、舞蹈学、播音与主持艺术、绘画、美术学、艺术设计学、数字媒体艺术、艺术设计学（中外合作办学）、环境设计、服装与服饰设计、视觉传达设计、表演（服装表演）专业，安排在艺术类相关批次录取，按生源省（区、市）招生主管部门确定的原则，择优...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生录取",
        "question": "湖南物化生考生573分，可以报贵校的电子信息工程专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取（湖南师范大学）",
        "question": "老师 云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "重庆文科位次5063有可能报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南省文科580省排4100名想报贵校的会计学有机会吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生老师您好！我是湘潭湘乡东山学校理科！",
        "question": "想请教您今年588分能考上我们学校地方专项478组数学与应用数学和信息与计算科学专业吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南考生，580分，位次22340左右，有机会冲击贵校吗？如果分数不够所填的专业，会退档吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-美术生",
        "question": "专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 湖师大综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "老师好，本人广东考生599，省排22456，想报英语师范专业，但是看到只有外国语言文学专业，想请教英语专业是包含在里面的吗？是填报后还能选择科目还是大二分流？以及选择这个专业毕业后是否需要再次报考教资？望解答，感谢",
        "answer": "是的，后续会进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-省属公费师范",
        "question": "请问贵校，报提前批公费师范中的计算机科学与技术专业的同学是与报本科中的计算机科学与技术的同学一起学习吗？",
        "answer": "部分课程会一同学习"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业限制",
        "question": "请问色盲考生能具体报考哪些专业呢？",
        "answer": "对考生身体条件要求的规定。主要是教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》《教育部办公厅、卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》，以及招生学校根据本校办学条件和专业培养要求所提出的对考生身体条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南美术生综合分304.7有希望报考贵校吗？",
        "question": "文化493，艺术224，综合分304.7",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-色觉限制",
        "question": "色弱可以报本校的计算机技术与科学吗",
        "answer": "对考生身体条件要求的规定。主要是教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》《教育部办公厅、卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》，以及招生学校根据本校办学条件和专业培养要求所提出的对考生身体条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取，",
        "question": "您好，我是海南省考生，高考成绩是638省排名6368.选课是物化政，能被该校录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "您好，我是海南省考生，高考成绩是638.省排名6368.能被该校录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到特殊教育专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "转专业详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-校区",
        "question": "请问贵校法学院在哪个校区",
        "answer": "二里半校区"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-公费师范",
        "question": "老师您好，我想咨询一下关于西藏定向师范生录取的相关信息 1.定向到西藏教哪个阶段 2.会分配到哪里 3.录取时认可民族加分吗 4.合约结束后可以离开西藏吗",
        "answer": "您可咨询西藏教育厅"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-高校专项",
        "question": "想知道今年贵校高校专项招收的学生是不是都是定向师范生啊，如果是的话 ，贵校怎么分配就业的地方，是大四的时候去实习嘛",
        "answer": "高校专项计划不是定向师范生，详见https://zsb.hunnu.edu.cn/info/1047/2017.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-投档比例",
        "question": "请问湖南省公费师范生的投档比例是多少？",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南物理类529排名58421能报考贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-您好，我们是湖北考生，物理类492位次96035，能报贵校吗",
        "question": "您好，我们是湖北考生，物理类492，位次96035，能报贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-播音主持对文化课有什么要求",
        "question": "播音主持对文化课要求达到多少？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-24届河北考生",
        "question": "体育专业总分480能有希望吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南考生，美术专业231，文化448综合296.1有机会被高校录取吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-天津高考生611分，全市排名9268名能上贵校的会计学吗",
        "question": "天津高考生611分，全市排名9268名能上贵校的会计学吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-陕西播音",
        "question": "文科综合分470可以报考贵校么",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校各专业（类）不限制语种，但只开设英语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-毕业去向",
        "question": "如何了解到贵校的毕业生毕业去向？",
        "answer": "详见招生与就业指导处官网《就业质量报告》"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-咨询排位",
        "question": "我是广东音乐考生，文化398，萨克斯音乐表演260，综合分524，广东省排位693；音乐教育主项萨克斯247，综合分508，广东省排位672.如果按去年6:4的占比计算，音表549，排名473，音教529，排名679，请问这样参考来报贵校，稳妥吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业",
        "question": "贵校在广西省新增的地理科学专业是师范类吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-请问，贵校转专业有限制条件吗？物理类的可以转历史类的吗？",
        "question": "没有选学化学的学生可以转要求学化学的专业吗？",
        "answer": "详见https://mp.weixin.qq.com/s/60RTT17XQMvJe_3uQQBl0A"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取相关问题",
        "question": "老师，请问英语需口试合格，是指高考成绩查询上显示的口语合格吗？另外，问下文科600分公费师范可以上吗",
        "answer": "对的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-条件",
        "question": "对于重庆考生，贵校有什么要求吗",
        "answer": "您可详见我校招生信息网招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "重庆考生文科558有可能考上贵校吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南录取情况",
        "question": "湖南物化生498分排位89725可以报贵校的提前批生物科学吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考会计学？",
        "question": "体检报告书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "对考生身体条件要求的规定。主要是教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》《教育部办公厅、卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》，以及招生学校根据本校办学条件和专业培养要求所提出的对考生身体条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-河北考生声乐方向音乐表演通俗唱法",
        "question": "贵校音乐系何时开始招收通俗唱法考生？有无通俗唱法专业教师？综合分547，省内排名73，有没有希望报考贵校？",
        "answer": "我校招收通俗唱法，"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业",
        "question": "安徽省604分省排名23121能上牙医学吗",
        "answer": "我校无牙医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-关于湖南省面向湘西自治州凤凰县的优师计划",
        "question": "湖南师范大学优师计划高中老师G29去年录取分数线",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "重庆市历史类582分2677名能上贵校经济类专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "我是湖南考生608分 地方专项还可以加5分 可以进贵校计算机专业不",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-省内优师专项",
        "question": "2023年贵校面向郴州市的免费师范生最低录取分数是多少？",
        "answer": "历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生，物化生580分，排名23000，能上贵校吗？",
        "question": "湖南考生，物化生580分，排名23000，能上贵校吗？",
        "answer": "您可以参考往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-24届广西考生483分录取的概率大吗",
        "question": "24届广西考生483分录取的概率大吗",
        "answer": "您可以参照往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业",
        "question": "在校内转专业条件是什么",
        "answer": "具体政策可在湖南师范大学教务处官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专项的录取分数线",
        "question": "国家专项和地方专项历年录取分数线是多少呢？有没有少数民族预科班？",
        "answer": "历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-贵师大报考地方专项什么要求",
        "question": "我家女孩子，今年高考，湖南衡山县乡村户口，成绩500多，想报贵大的地方专项，合条件吗？",
        "answer": "考生户籍须在城乡分类代码确定的我省乡村区域（统计用区划代码和城乡划分代码中城乡分类代码首位为“2”，或者我省户籍制度改革实施时（2015年12月31日）户籍为我省农业户口。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生",
        "question": "老师您好 我是体育类历史方向考生 想咨询一下今年760分有希望上贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-贵州考生录取",
        "question": "580可以有可能被录取吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，刚刚了解到贵校化学专业扩招15人，我是湖南物化地选课一考生，语种为英语。新1卷高考为575分，省排名为25435名，请问报考贵校的化学专业录取率高吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生603位次12980物生地",
        "question": "想问下报考贵校是否有机会，推荐什么专业？以及贵校的转专业政策如何？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "河南理科593 排名28637 有希望吗",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-转专业",
        "question": "请问转专业的条件是怎样的",
        "answer": "您可在湖南师范大学教务处官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-提前批",
        "question": "提前批计划类别中采用平行志愿的其他院校是什么意思？",
        "answer": "您可在《湖南高考指南高考志愿指导》查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取",
        "question": "湖南郴州考生，全文574分，排名4925，报优师计划可能上贵校吗？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-预科",
        "question": "如果是广西高考生要填报贵校预科班的志愿的话，只能按专业大类填报吗？",
        "answer": "我校没有面向广西高考生的预科班"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "您可以参考一下往年分数，历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-楚怡计划",
        "question": "楚怡计划是否属于提前批？若填报，毕业后毕业证和学历是否会与本校学生有区别？",
        "answer": "不属于。具体情况详见《湖南高考指南高考志愿指导》"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生",
        "question": "今年贵校是否准备在重庆招生多少",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-专业",
        "question": "我看到贵校有戏剧影视学，但在四川无历年数据，请问今年该专业在四川招生吗？录取位次是多少呢",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-公费师范生",
        "question": "你好，株洲考生报考地方公费师范生的话，可以报考定向湖南其他城市的吗？比如说，株洲考生可以报考面向宁乡县的地方公费师范生吗，就是毕业后去宁乡县工作。",
        "answer": "填报普通高校招生本科层次高中、初中、小学、特殊教育和中职专业课教师公费定向师范生计划志愿的考生，应根据考生户籍所在地及相应招生计划对户籍的政策要求选择相应的院校专业组填报，最多可以填报45个院校专业组的平行志愿，凡填报志愿中的院校或专业不符合有关户籍政策要求的，一律视为无效志愿。填报对口招生本科层次中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-广东体育生",
        "question": "广东体育生排名多少能上贵校的运动训练专业",
        "answer": "历年分数在招生信息网也可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖北美术生",
        "question": "1.2024全省综合排名多少能大概率被录取 2.2023年被录取的最后一名考生的全省综合排名",
        "answer": "历年分数在招生信息网也可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖北艺考生退档",
        "question": "分数达到且服从调剂是否会被退档",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖北艺考生",
        "question": "1.2024全省综合排名多少能大概率被录取 2.2023年被录取的最后一名考生的全省综合排名",
        "answer": "历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-录取（湖师大）",
        "question": "请问贵校服表专业去年综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "历年分数在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-高校专项",
        "question": "请问湖南2023年高校专项计划录取的最低分数及位次是多少？",
        "answer": "历年分数在招生信息网也可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-贵校2024年投档比是多少",
        "question": "老师，您好：贵校2024年投档比是多少？“体检、选科、政审符合要求且专业服从调剂”进档不退档的承诺吗？",
        "answer": "我校根据各省（区、市）生源情况确定调档比例。按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-云南艺考生",
        "question": "今年在云南招多少个",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-“汉语言文学”专业",
        "question": "请问贵校在重庆文科的招生计划中，汉语言文学专业是不是师范类？课程设置上有没有教育学、心理学方面的课程？",
        "answer": "是，您可以通过湖南师范大学招生信息网-院系专业了解我校的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生",
        "question": "请问今年在海南招生多少人",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-湖南考生分数590能不能上公费师范生？",
        "question": "大概率多少？",
        "answer": "详见《2024年湖南高考指南高考志愿指导》及湖南省教育考试院有关文件"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-教育学",
        "question": "广西文史类考生教育学类招生计划人数比例",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-提问",
        "question": "湖师大今年在湘体育统招指标",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-戏剧影视文学专业",
        "question": "老师好，请问戏剧影视文学专业具体是哪一方面？就业方向是哪一块？和湖南台娱乐产业有资源挂钩关系吗？",
        "answer": "详见我校《湖南师范大学2024年艺术类专业招生简章》"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-戏剧影视表演和戏剧影视导演专业",
        "question": "学戏剧影视表演和戏剧影视导演的艺术专业生湖南师范大学对口湖南省预计招收多少学生",
        "answer": "招生计划在招生信息网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生要多少分",
        "answer": "详见《2024年湖南高考指南高考志愿指导》及湖南省教育考试院有关文件"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-学校住宿情况",
        "question": "老师您好，我想咨询一下新生住宿情况怎么样，是上床下桌嘛，一般是几人寝，宿舍里有空调洗衣机之类的电器嘛，水电费情况是怎么结算的。最后感谢老师愿意花时间帮我解答这个问题，祝老师生活顺利！",
        "answer": "您可在湖南师范大学微信公众号信息栏-印象师大-师大宿舍查看宿舍具体情况"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-调剂",
        "question": "请问贵校的调剂是在专业组内的不同专业之间进行调剂吗？",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-招生",
        "question": "今年本校在江西体育类录取上英语分要求是多少",
        "answer": "体育教育（中外合作办学）考生高考外语单科成绩不低于85分（外语语种为非英语的考生请慎重报考）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "考生所有专业志愿都无法满足时，若服从专业调剂，则将考生调剂录取到其他缺档专业（类）。所有专业志愿都无法满足且不服从调剂的考生，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南师范大学",
        "title": "湖南师范大学-色盲，但是单色识别能力正常，能不能报考计算机科学与技术专业",
        "question": "体检报告上写着合格受限二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "录取考生的体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院",
        "title": "湖南理工学院-专业",
        "question": "老师您好 请问贵校可以转专业吗 如果可以需要满足什么要求才能转呢",
        "answer": "你好，我们学校是可以转专业的。每个学院转专业的要求不同，如果选择了我们学院，需要自己去了解哦。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院",
        "title": "湖南理工学院-录取",
        "question": "宁夏理科395能被知识产权录取吗",
        "answer": "去年宁夏省控线为340，最低分数为369，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "陕西文科最低分476，位次是18629，你可以参考一下。如果是报考英语专业的话，才会限制高考语种为英语。投档比1:1。东、西两个校区。东校区4-5人寝，西校区八人寝。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-住宿",
        "question": "贵校的软件工程专业女生宿舍是几人间，有无独立卫浴",
        "answer": "东校区宿舍以4-5人寝居多，有空调的。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业录取",
        "question": "湖南物化生，512，位次75170，被软件工程专业录取几率有多大",
        "answer": "很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "咨询一下广西历史类排名8762能录取到贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "您好，您可以参考我校历年招生数据进行查询：https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取情况",
        "question": "您好，广西史政地总分546，位次7001，被贵校录取的概率如何，请问提档后符合要求且服从调剂就不会退档是吗",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "很有希望，具体您可以参考我校历年招生数据进行查询：https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业组",
        "question": "录取上某专业组后但未达到所填专业 是直接被自动调剂到该专业组其他专业 还是开学后进行开学考试来进行分配专业？",
        "answer": "自动调剂哦"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-小语种",
        "question": "贵校是否开设有俄语公共外语课？能否用俄语四六级代替英语四六级毕业？",
        "answer": "没有俄语公共课哦"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-法学、汉语言文学",
        "question": "老师，湖南历史类高考573 省排5186想报考我们学校的法学或者汉语言文学有没有机会录取呢",
        "answer": "很有希望欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "江苏美术艺体生文科投档分429分 排名18759有机会吗",
        "answer": "看分数择优录取，可能有点悬呢"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南历地政533能够上你校的思想政治教育师范类吗？",
        "answer": "去年最低位次为一万七千左右，很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "历史全文497考贵校有希望录取汉语言文学（师范）专业吗",
        "answer": "去年最低位次是一万八，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生历政地组合，高考成绩为481，有机会录取上贵校吗？",
        "answer": "欢迎2.5W位次以内的考生报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-投档比",
        "question": "今年贵校在湖南长沙的投档比是多少",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-宿舍",
        "question": "大学四年都是4人寝上床下桌吗",
        "answer": "分东校区和西校区的，东校区4-5人，西校区八人寝，"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-投档比",
        "question": "贵校在山东的投档比是1比1吗，掉档后会被退档吗",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。去年最低位次112696，可以参考我们第111组，112组"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-投档比",
        "question": "老师您好！我是广西考生填的平行志愿。想请问衡阳师范学院的投档比是多少？",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业录取",
        "question": "老师您好！我是广西考生选择历史方向。我的英教综合分是461.5广西位次是606。服从调剂，想要报考衡阳师范学院的音乐教育专业是否能被录取？",
        "answer": "去年最低综合成绩为530.9，而且是按照分数择优录取的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "您好，想问一下报考本校商务英语且选择服从调剂，但招生专业计划录取满额了，会被退档吗？",
        "answer": "录取名额满了的话我们就不会提档，也不存在退档这种说法"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-音乐器乐",
        "question": "请问贵校在江西招收多少柳琴啊",
        "answer": "招8个声乐，不招器乐"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南历史考生咨询",
        "question": "本人就读于湖南省，为历史系考生。选考科目为历史，政治，地理。其中高考分数为512分。排名为20158名。请问是否能够上到贵校的历史系。 如若调剂,如何调剂?到哪个专业？是否会咨询考生意见？",
        "answer": "很有希望。调剂是在专业组内调剂。在剩下未招满的专业进修调剂，不会问考生意见，直接会公布录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-河南文科",
        "question": "贵校招河南文科生吗？有什么专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是否是1：1(湖北)",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。可以看我们第111，112,113组，都很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "贵州考生，物生地组合，总分410，排名128616，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低位次130979，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政 497分 排名91864 有国家专项计划 录取贵校财务管理和国际经济与贸易专业概率分别是多少 学校的投档比是多少 如果报考容易滑档吗",
        "answer": "您好，很有希望。投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "本校欢迎2.5W位次以内的考生报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "今年四川理科的提档和录取比例为多少，提档线大致为多少",
        "answer": "您好，投档比不超过110%，如果您满足高考体检要求，服从调剂，一般原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科录取电子信息科技与技术的几率大嘛",
        "answer": "这个要看位次的哦"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "很有希望欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-宿舍",
        "question": "您好请问老区的宿舍是28人一间寝是吗",
        "answer": "8人寝居多"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "从高分开始择优录取，还要看别的考生的成绩呢"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-楚怡工匠计划",
        "question": "楚怡工匠中的食品科学与工程专业是在湖南环境生物职业技术学院的南校区还是北校区就读？",
        "answer": "这个我们也不清楚，可以问问湖南环境生物职业技术看看"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-国标生（衡阳师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "没有舞种限制，综合成绩为专业成绩，在东校区4-5人寝，有独立卫浴，寝室有空调"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业",
        "question": "转专业难不难，转专业的政策有什么",
        "answer": "您好，转专业的要求需要咨询教务处哦，电话是：0734-3456048"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生14228能选思想政治教育吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校学习？",
        "answer": "去年我们最低位次是20707，可以试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语国际教育专业吗",
        "answer": "本校去年最低位次是46808，还是有希望的，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校历史学专业吗",
        "answer": "本校去年最低位次是46808，很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生497分，省排25705，报考贵校财务管理专业有希望录取吗？",
        "answer": "我们学校欢迎2.5W位次以内的考生报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政，分数498，位次90900，请问报考贵校汉语言文学（师范）可以上吗？",
        "answer": "汉语言文学是我们学校的热门专业，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-贵校在宁夏的文科，招生人数是多少？投档比是多少",
        "question": "无",
        "answer": "8个，1:1"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-咨询",
        "question": "该校的财务管理专业怎么样 湖南全文考生503分23447排名有希望吗",
        "answer": "我们去年专业组最低位次是24112"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-咨询",
        "question": "湖南全文503分 23447排名报考该院汉语言文学怎么样",
        "answer": "汉语言文学是我们学校的热门专业，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-2.录取",
        "question": "四川理科472［176253］被电子信息与科学录取的可能大吗？",
        "answer": "很有希望，欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "本校去年最低位次是46808，但是汉语言是我们学校的热门专业可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南省排名10万能上电子信息工程专业吗，又能在贵校上什么专业",
        "answer": "专业组最低位次是94723，您可以参考一下第115组专业组"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-想报定向西藏",
        "question": "如何填报定向西藏？具体的流程是什么？",
        "answer": "您好，非西藏生源定向西藏就业招生：https://zs.hynu.edu.cn/info/1170/1165.htm"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？可不可以推荐下专业",
        "answer": "这个位次参考去年最低位次47550有点难，您可以冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生447排名50227，填报贵校，有希望录取吗？",
        "answer": "请问是物理还是历史呢？"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范学院",
        "question": "您好 我是海南考生选生政史 想报贵校的3加2专本贯读 请问405稳上的几率大吗？",
        "answer": "不好意思，我校高中（中职）没有3加2专本贯读计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "贵校在川招生理科只有5个是吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-提前批解答",
        "question": "你好，贵校提前批填报的话专业是啥？往年最低录取位次是多少？提前批填报的话有啥录取限制需要注意的吗？",
        "answer": "公费师范生是择优录取，具体的可以看本校公费师范生招生章程https://zs.hynu.edu.cn/info/1168/2434.htm"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-求回答湖南考生",
        "question": "湖南文科460位次43644有机会冲吗？英语专业有单科英语成绩要求吗？",
        "answer": "我们去年文科最低位次是24112，您可以参考 。没有英语单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "老师您好，我想问一下，山东纯文生，考 533分，对于法学和会计学专业，哪个能被贵校的录取的可能性大？",
        "answer": "去年最低位次是26929，这两个专业的录取位次差不多哦"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科483能否被录取",
        "answer": "去年最低位次是179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-排位",
        "question": "请问贵校在广东的最低排位是什么专业和排位的数字是多少？",
        "answer": "去年广东文科最低录取位次：46808，专业为商务英语"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "您好，本人为2024届物理类物化政考生，高考成绩为513，排名为74324，英语单科成绩为130，填报贵校英语类专业是否有希望被录取呢",
        "answer": "去年英语专业最低录取位次：82444"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-宁夏考生录取",
        "question": "宁夏文科考生位次7810位且服从专业调剂有希望录取吗",
        "answer": "去年宁夏文科最低录取位次：8563"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范学院录取",
        "question": "老师您好，本省文科考生，成绩500，位次24382，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "历史类排名在2万5左右都建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "516，湖南历生地考生，能报考会计还汉语言文学吗？或者其他专业，位次18637",
        "answer": "去年汉语言文学专业最低录取位次：18901"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "江苏物生地今年可以报贵校什么专业？",
        "answer": "挺多的，您可以在我校招生官网上查看我校今年的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范",
        "question": "云南文科505，位次32204，服从调剂，有机会被录取吗",
        "answer": "去年云南文科最低录取位次：38758,"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分",
        "question": "您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "去年江西音乐类最低录取综合分：162.5"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问一下四川理科496有机会读贵校吗，今年的位次最低是141700多，还有就是今年的新生是在哪个校区啊",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名湖南 音教唢呐专业学生 高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省内排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "去年音乐类专业最低录取综合分：307"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问我总分428，在云南位次98675，报贵校的国际经济与贸易和网络空间安全专业期望大吗",
        "answer": "去年在云南省国际经济与贸易专业最低录取分：414"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-招生",
        "question": "江西音乐生文化357 音教458.7 音表声乐465.91",
        "answer": "去年江西音乐类最低录取综合分：162.5"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南省，物理方向成绩为518，排名为69066，能否报本校的化学或者是生物专业？",
        "answer": "去年化学专业最低录取位次：90829"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好老师，云南理科生分数454，位次81000，能报考师范类吗？",
        "answer": "去年云南理科最低录取位次：101137"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南考生舞蹈专业247文化432综合分302.5有机会录取吗",
        "question": "舞蹈综合分302.5有机会录取吗",
        "answer": "去年舞蹈类最低录取综合分：294.2"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名三万九有望被贵校录取么",
        "answer": "这边建议历史类排名在2万5以内的考生报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-政策",
        "question": "我是四川省内少数民族的，如果报考你们学校，加照顾分加50还是多少",
        "answer": "参考四川省认可的加分政策"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "去年湖南美术类最低录取综合分：289"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "去年云南理科最低录取位次：101137"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取概率",
        "question": "您好，云南文科510（含5分加分）位次29820，报考贵校新闻学并服从调剂录取概率如何？",
        "answer": "去年新闻学最低录取分：488"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政494能被录取嘛",
        "answer": "物理类排名在10万以内都建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好，2024年湖南考生纯文 518 位次18202有希望录取法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "去年法学最低录取位次：19233"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-江苏录取",
        "question": "贵校在江苏历史美术本科23年录取最低分是406，排名16781。请问这是特殊情况吗？本人江苏历史美术本科458分排名14738想被本校录取，概率大吗",
        "answer": "可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-投档",
        "question": "老师好，请问上海的投档比例是多少?",
        "answer": "投档比不超过110%，服从调剂，高考体检合格，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "过了调档线没过专业分✓了调剂可以被录取吗？",
        "answer": "服从调剂，高考体检合格，进档不退档，如果是艺术类考生，是有要求一定要过线的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南理科513分，省排73838招贵院法学专业可以录取吗",
        "answer": "去年法学物理类最低录取位次为：84307"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南物化生513分填法学是否可以完全录入？",
        "answer": "去年法学在湖南省最低录取位次为84307"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业",
        "question": "可以辅修专业嘛？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-专业",
        "question": "进入贵校后，一年后能任意转专业嘛？可以从不带化学的专业转入带化学的专业嘛？专业转入会有限制吗？会不会是只有前百分之多少才能转专业？",
        "answer": "您好，我校这边原则上不允许转专业，如确实无法就读原专业，首先在录取的专业上修满一学年，成绩优秀，然后向教务处提出申请，考试合格后，由转入转出的学院院长签字同意。报校领导审批。具体事项由我校教务处负责，您可以开学后去咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "去年最低录取综合分为289"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "贵校历史学，地理科学去年在宁夏的录取分数是多少，宁夏考生文科450分录取概率大吗？",
        "answer": "历史学去年最低：470 "
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-四川录取",
        "question": "四川理科483能不能报考贵校有望录取吗",
        "answer": "去年我校在四川理科最低录取位次为179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-老师您好",
        "question": "全理科494报贵校的师范类有希望吗？",
        "answer": "非师范类专业的可能性更大"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "总分：537；排名(含全国性加分)：12192；排名(含全国性和地方性加分)：12282的文科生以后想考公务员报该校法学专业几率大吗？",
        "answer": "去年法学历史类最低录取分为：19233"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "今年在宁夏招生吗",
        "answer": "有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师你好，历政地532，位次13828，想报考衡阳师范学院的法学专业，能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年法学历史类最低录取位次为19233"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "您好请问高考分数495，排名93316，能在贵校报考学前教育师范类吗",
        "answer": "去年学前教育物理类最低录取位次为：90829"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "去年美术最低录取综合分289，平均分290"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问去年汉语言文学最低录取分是多少？",
        "answer": "在四川法学专业去年最低录取分为：532"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南文科480能报考汉语言文学吗",
        "answer": "去年汉语言文学最低录取位次：18901"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "物地生530分排名104893名可以报贵校什么专业",
        "answer": "非师范类专业可能性大一些，师范类专业需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-理工",
        "question": "老师你好，理工448分，排名84801，贵校有希望录取吗？",
        "answer": "去年云南理科最低录取位次：101137"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育加文化653，排名2619 可能被录取吗",
        "answer": "体育去年录取最低综合分：678"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-山西考生理科428",
        "question": "我有希望考上贵校吗，不挑专业",
        "answer": "去年山西理科最低录取位次：87224"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-您好，宁夏文科474,位次5042,能被贵校录取吗？",
        "question": "汉语言有希望吗？",
        "answer": "去年汉语言文学最低录取分：474"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问四川理科474分，排位173422，有机会录取吗？",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-北京考生，史地政，市排名22915",
        "question": "北京考生，报考贵校社会工作专业后能转历史专业吗",
        "answer": "去年在北京最低录取位次：32038"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生文科472，排名37344有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "历史类建议2万5以内考生报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-请问贵校去年历史类公费师范生投档线是多少",
        "question": "录取",
        "answer": "不同市州不一样"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-志愿填报",
        "question": "宁夏考生451分，7049名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "在宁夏去年文科最低录取位次：8563"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "贵校师范专业出来有编制吗",
        "answer": "公费师范有"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南文科考生511分，位次20585，有机会进入贵校教育学和英语专业吗",
        "answer": "教育学去年最低录取位次：20319"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-提问",
        "question": "湖南考生472分，位次三万九有机会录取吗",
        "answer": "历史类2万5以内建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-1录取",
        "question": "湖南历史类510，位次20904，报考希望大嘛？可以有哪些专业",
        "answer": "建议报考非师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-询问",
        "question": "请问湖南考生历政生451想走贵校的地方专项公费师范生有机会被录取吗",
        "answer": "这个不太好预估，您可以考虑报考，提前批没录取是不影响普通批录取的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-免费师范生",
        "question": "老师，湖南考生，物生地529分，位次57736。报免费师范生的地理科学专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "这个不太好预估，您可以考虑报考尝试，提前批没录取是不影响普通批填报的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是今年甘肃考生 物理组 化学加生物，高考分数423分，位次，67124.被贵校计算机科学与技术专业录取机率大吗？",
        "answer": "去年在甘肃计算机科学与技术专业最低录取分：417"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-本科提前批英语专业对英语分数有什么要求吗",
        "question": "要求？",
        "answer": "不做要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-体育生录取",
        "question": "请问体育261文化410能报考本校吗？几率大吗？",
        "answer": "去年体育类最低录取综合分：692"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256文化成绩318，综合分214.6，有机会被7贵校录取吗?",
        "answer": "去年湖南舞蹈类最低录取综合分：294.2"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川473理科行吗",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次为：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-英语，语文专业",
        "question": "对于贵校的英语，语文专业是否有单科成绩要求，如果有，是多少",
        "answer": "对单科成绩不做要求"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南文科533省排13421可以被汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "去年汉语言文学专业历史类最低录取位次为：18901"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取衡阳师范学院",
        "question": "466分物生政女生可以上贵校吗",
        "answer": "物理类排名在10万以内都推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问湖南省历史类507分位次21897可以报考你们学校的那些专业",
        "answer": "建议考虑非师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范录取",
        "question": "四川理科482有机会被录取吗？",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次为：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科排名十九万有没有可能进档，服从调剂的话",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古理科考生404分可进贵校吗？",
        "answer": "去年内蒙古理科最低录取位次为：55967"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南省物化政504分，位次位于8万3到8万4之间，有没有希望报考贵校的软件工程和计算机科学与技术。",
        "answer": "去年软件工程物理类最低录取位次：86202"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "您好，请问一下报了贵校本科提前批的师范类汉语言文学，没被录取还可以报贵校的普通批师范类汉语言或是师范其它类吗/",
        "answer": "提前批没录上的话，是不影响普通批填报的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-江苏考生",
        "question": "文化411艺术184投档431能被录取吗？",
        "answer": "去年江苏艺术类录取情况："
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-知识产权",
        "question": "你好！贵校24年，招文科，法学专业吗？",
        "answer": "内蒙古无法学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科四百八十多分，排名153000多名是否能进入该校的生物科学专业呢？",
        "answer": "去年在四川生物科学最低录取分为：446"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "可以放在冲里面试一下"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "进档不退档是什么意思？",
        "answer": "服从调剂，高考体检合格，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南物化政496分排名93000多，是否有希望上该校",
        "answer": "物理类10万以内都建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科445可以报考汉语言文学专业吗",
        "answer": "去年宁夏汉语言文学最低录取分：474"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-住宿条件",
        "question": "请问24届新生是住新校区宿舍还是旧校区宿舍？请问贵校旧校区24人寝是否属实？",
        "answer": "不同专业所在校区不同，东校区4-5人寝，西校区8人寝"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川473理科能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年四川理科最低录取位次：179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好 湖南文科515排名19045能被录取吗",
        "answer": "鼓励报考，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是本省文科考生，成绩500，位次24382，请问被贵校录取的概率如何，有希望吗",
        "answer": "历史类2万5以内建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南文科492不在乎专业有可能被录取吗",
        "answer": "历史类排名在2万5以内建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-咨询",
        "question": "宁夏文科生452可否能被贵校的汉语言文学专业录取，此外，今年贵校扩招吗？",
        "answer": "去年汉语言文学最低录取分为474，今年在四川省的招生计划已公布"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南文科516，位次18572，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "鼓励报考，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好老师，云南文科生分数496，位次36541，可以报考贵校的汉语言文学或者是英语吗？",
        "answer": "去年汉语言文学最低投档分为：529"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好老师，云南文科生496分，位次36541可以报考贵校汉语言文学专业或者思想政治教育专业吗？",
        "answer": "去年汉语言文学最低投档分为：529 "
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地，总分508，排名两万一千多，有望录取吗",
        "answer": "历史类2万五左右都推荐报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-衡阳师范",
        "question": "贵校去年在云南的最低录取线是多少？汉语言文学与法学的录取分数线是多少？该校的投档比是多少？文科505报考该校被录取的几率如何？",
        "answer": "云南去年最低录取位次为理科：101137 文科：38758"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-如何报考免费师范生？",
        "question": "我是来自湘西自治州的历史类考生，今年高考分数是501是否能报考该校的免费师范生？",
        "answer": "可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-2024文科548分能读贵校汉语言文学，地理科学，或思想政治",
        "question": "2024年文科548分能读贵校汉语言文学，自然科学或思想政治专业吗",
        "answer": "这几个专业去年最低录取分情况如下："
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取和宿舍环境",
        "question": "想问一下湖南考生文科532能不能录取法学专业，以及想询问一下法学专业女生宿舍环境如何，是否上床下桌，是否有独卫，宿舍是几人寝，谢谢",
        "answer": "历史类法学去年录取最低位次为19233，宿舍环境为4-5人寝，上床下桌，有独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "云南 理科 420 有望被贵校录取吗",
        "answer": "云南去年理科最低录取位次为：101137"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科474可以被贵校录取吗",
        "answer": "四川省去年理科类最低录取位次为179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-物理类录取",
        "question": "湖南物理类总分500分位次8万多名有希望录取贵校的英语师范类吗？",
        "answer": "您好，您可以参考我校历年招生数据进行查询：https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-地方专项",
        "question": "请问地方专项里有什么专业？湖南考生分数为491，位次为98681可以报地方专项中的哪些专业？",
        "answer": "电脑端招生计划查看网址：https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/629c0b9b665e580008975e8f"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "海南文科生459能上吗",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3    历年数据中心参考分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "请问贵校公费师范生最低投档线怎么查?",
        "answer": "微信搜索：衡阳师范学院招生办小程序"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "请问湖南物理类534可以报考贵校高中起点公费师范生吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师请问四川理科477有机会进入贵校吗？",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-招生",
        "question": "老师 你好 云南考生分数503位次 33129 有往我们被该校录取吗",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "江苏考生文科521分排名30463，想考贵校的汉语言文学专业，请问有希望吗？谢谢！",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "湖南考生文科496分，排名26206名，有希望报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-对口升学",
        "question": "对口高考计算机专业录取是去东校区还是西校区",
        "answer": "东校区"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "云南理科生，分数434排名94572，能被地理科学或数学与应用数学录取嘛",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-四川录取486分",
        "question": "四川位次在154833到156250今年可以报考什么专业",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-重庆艺术生报考产品设计",
        "question": "您好，重庆综合分193.2排名4132可以报考贵校的产品设计吗？",
        "answer": "我校没有产品设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-分数线",
        "question": "老师您好，四川理科474分,位次十七万左右，有希望上贵校吗?",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取转专业",
        "question": "我云南的理科84801可以被贵校录取吗？该校支持转专业吗？",
        "answer": "https://t8fc9qh0ks.jiandaoyun.com/dash/63f425535e337000072059d3，参考历年分数，支持转专业，具体转专业流程请咨询教务处"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "请问宁夏文科466名次5657,可以录取广告学或者是网络与新媒体吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-您好，宁夏文科448排名7358能上贵校哪个专业",
        "question": "您好，宁夏文科448排名7358能上贵校哪个专业",
        "answer": "可以试一下非师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "云南文科493，位次37994能上贵校吗？",
        "answer": "去年我校文科录取最低分位次38758"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取规则",
        "question": "您好，我想问一下录取批次的安排",
        "answer": "以官方发布为准"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "请问四川考生位次在17万名左右，报考贵校会滑档吗？",
        "answer": "进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-报考",
        "question": "请问447分7479位次有希望上贵校的本科吗？希望大吗？",
        "answer": "不确定，建议填报志愿保持梯度"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-四川少数民族县加分政策",
        "question": "贵校认可吗？",
        "answer": "认可"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科447在历史学，地理学，汉语言文学或者学前教育中有没有机会被录取？",
        "answer": "您好，在宁夏省我校去年历史学专业录取最低分为：470分 地理科学：484分 汉语言文学：474分 学前教育：460分 "
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "你好，我是宁夏文科考生，我的分数是452.位次6952，有没有可能上你们的学校",
        "answer": "您好，我校去年在宁夏文科最低录取位次为8563"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "四川 482 16万名左右 有希望录取该校生物科学 和应用化学专业嘛？",
        "answer": "您好，您可以考虑报考我们学校，我校去年在四川理工类专业录取最低位次为179177"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-四川招生人数计划",
        "question": "去年贵校在四川招收的生物科学和应用化学专业为16万名左右今年变动大嘛？",
        "answer": "考虑到今年考生较多，有一定浮动"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科445有望报考教育学专业吗",
        "answer": "我校在宁夏没有投放教育学专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-宁夏文科446可以报考本校汉语言文学专业吗",
        "question": "会滑档吗",
        "answer": "去年宁夏汉语言专业录取分数：474"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-录取问题",
        "question": "文科445 位次7671 可录取几率大不大",
        "answer": "去年宁夏汉语言专业录取分数：474"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-湖南考生物理方向580分可以上定向师范生吗？",
        "question": "定向师范生好像分数都比较高，所以我不确定我是不是可以稳上？",
        "answer": "欢迎报考衡阳师范学院公费定向师范生，由于今年名额少、竞争大，可参考去年我校公费定向生录取分"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院",
        "title": "衡阳师范学院-老师，湖南大提琴，能报考贵校音乐学吗？大学会有大提琴学习吗？",
        "question": "老师，湖南大提琴，能报考贵校音乐学专业吗？如果有幸录取，大学课程会有课程会安排大提琴的学习吗？",
        "answer": "可以报考，具体课程安排请咨询音乐学院"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-贵校在浙江的投档比是多少",
        "question": "贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山东美术生（邵阳）",
        "question": "美术生对外语有限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生484位次106776有希望报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山东美术生（邵阳学院）",
        "question": "美术生视觉传达设计在哪个校区？学校环境怎么样？宿舍、教室有没有空调？",
        "answer": "七里坪校区"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生理科470位次125479有希望报考贵校什么专业",
        "answer": "还是有希望，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山东美术生（邵阳学院）",
        "question": "美术生专业视觉传达设计公共外语是什么？录取后有体检吗？是否会复查",
        "answer": "英语"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-河南理科503 能报考贵校吗",
        "question": "河南理科503 能报考贵校吗 能不能报考贵校的 电子信息科学与技术专业",
        "answer": "有希望进档，选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山东美术生（邵阳学院）",
        "question": "山东美术生综合分486，位次12517名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生理科470位次，有希望报考贵校的什么专业呢",
        "answer": "考了化学吗？这个分数进档有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "老师您好，会计学专业在哪个校区",
        "answer": "七里坪校区"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生498，排名151310，有机会被贵校录取吗？投档比又是多少？",
        "answer": "还是有希望，预计投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "湖南体育生物理方向，专业260，文化332有机会通过征集志愿录取吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "湖南文科459排名43949历政地有希望吗?投档比是多少？",
        "answer": "还是有希望，预计投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生政457可以报考贵校的专业吗？",
        "answer": "希望还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物理考生421分有机会冲贵校的少数民族预科班吗",
        "question": "湖南物理考生421分有机会冲贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类497分25734排名，有机会录上园林专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-美术生",
        "question": "请问在河南招收美术生吗，文科314，美术202请问有希望吗",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-志愿填报咨询",
        "question": "湖南文科495，文科特殊类本科线496 全省排名26564能否填报贵校法学专业",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "本人为湖南文科男考生，历政生，501分，24004名，被邵阳学院录取的希望大吗？能选什么专业？",
        "answer": "有希望，选专业有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "广西物化生426位次11万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年广西改革，往年数据没有参考意义，过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-楚怡工匠",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望报贵校的楚怡工匠吗？如果可以，该如何填报楚怡工匠呢？谢谢老师！",
        "answer": "没有考化学，填报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生物理466分有多大希望录取",
        "answer": "考了化学推荐报考楚怡工匠和中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广东体育生",
        "question": "历史类方向，体育232，文化378，合成分499，一分一段表排名是5993，如果把该校当第一志愿录取的概率大吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-有些问题想了解一下",
        "question": "楚怡工匠计划支持辅修吗？如果支持，有那些限制及其注意事项？ 贵校转专业政策是怎样的？",
        "answer": "转专业可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，湖南考生历生政组合471分，位次37820，有希望被录取吗，如果被录取一般是什么专业",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "老师好，我想问一下湖南物化生469分报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖北考生投档",
        "question": "老师，你好，湖北考生物化生，483分，想冲投贵校，不知有没有可能性，",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物理考生",
        "question": "请问下湖南物化生考生高考分数421分能上贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校录取可能性大不大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-宿舍",
        "question": "宿舍是集中分配还是自己选择，宿舍价位是什么",
        "answer": "是二级学院进行分配，不是自己选择。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-我有机会能够进入贵校吗？",
        "question": "我是湖南历史类的考生成绩为463位次为42332，我对本所学校非常非常感兴趣，我想请问一下上的机率大吗？",
        "answer": "这个位次还是有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-关于录取专业",
        "question": "湖南历生政 485 31123可以在贵校的会计学，汉语言文学，法学中录取一个吗",
        "answer": "有希望进档，但不能确保录到喜欢专业"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物化生437分排名169742有没有希望录上",
        "question": "169466",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-选择了楚怡工匠的专业是不是不会被调剂",
        "question": "厨艺工匠两个专业中有一个不感兴趣，我就是不知道会不会被调剂到另外一个专业去",
        "answer": "有这个可能"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物化生464，排名133890进贵校的几率大吗",
        "question": "不知道能不能进贵校的好一点的专业",
        "answer": "这个分数选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录比率",
        "question": "请问贵校电气工程及其自动化专业的录比率是多少",
        "answer": "电气工程及其自动化专业往年的报考热情都比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南考生历史464",
        "question": "请问历史464有希望被汉语言文学专业录取吗、录入后入学是否可以更改专业",
        "answer": "进档还是有希望，选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽政史地音乐类教育综合分479.05，排名1838名报考音乐教育有希望吗?",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-文科体育",
        "question": "河南文科文化课 365 体育 118 能被邵阳学院的社体专业录取吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师好，我想问一下湖南物生政456分能报考贵校吗？",
        "question": "老师好，我想问一下湖南物生政456分能报考贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "文科文化307美术219有希望被录取吗",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-云南理科体育",
        "question": "请问贵校:专项84.31，文化过线体育教育有希望吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南487排名103625能上贵校电子信息工程专业吗",
        "answer": "考了化学就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-转专业",
        "question": "转专业的要求",
        "answer": "请参考下"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师好，我想问一下湖南物生政456分能报考贵校吗？",
        "question": "老师好，我想问一下湖南物生政456分能报考贵校吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问贵州考生排名110665被贵校录取希望大不大",
        "answer": "贵州今年改革，往年数据没有参考意义，过了本科线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，您好！湖南历史，政治，地理465，排名4万1，能被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南省，历政地455分，报考这所学校的希望有多大？服从调剂是否会滑档退档？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生历政地456位次4万5有机会进入贵校吗？",
        "answer": "希望还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物生地456，位次142000+可以报你们学校吗？",
        "answer": "希望还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "四川理科495录取几率大吗？？？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历政地462分排名42572可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "湖南物440有机会进贵校预科班吗物生政可以选护理吗",
        "answer": "有希望，专业是预科学习一年后根据预科分流方案确定专业"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+是否有机会进入贵校",
        "answer": "建议报考中外合作办学和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历政地组合，成绩481，有机会录取上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "广东历史506，排位35124，录取概率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-美术生",
        "question": "广西综合分473.5，文化380有机会录取贵校吗，位次6200，对应去年509",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取咨询",
        "question": "物化政470，排位125054，想报贵校的会计学/护理学等专业，请问有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-安徽考生",
        "question": "老师您好，我想问一下安徽物理组考生484有希望报考贵校么？",
        "answer": "安徽今年改革，往年数据没有参考意义，过了本科线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "历史465排名四万一能选择楚怡工匠计划报吗？报考会滑档吗？",
        "answer": "历史组没有楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-贵校在河南的投档比是一比一吗？",
        "question": "是否投档不退档？",
        "answer": "预计投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-音乐器乐",
        "question": "请问贵校在江西招收柳琴吗",
        "answer": "没有这个专业，我们不限器种"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南体育生",
        "question": "理科体育总分641希望大吗",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院录取相关问题",
        "question": "陕西文科460，位次23143，是否够报名贵校，专业调剂可能性大吗， 宿舍条件怎样，几个校区，投档比大致为多少",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物理489能被贵校的通信工程录取吗？",
        "answer": "考了化学就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-浙江美术生→邵阳学院",
        "question": "美术综合分534，位次号8663 ①能否被贵校的视觉传达专业录取？ ②投档比！ ③宿舍配置 ④服从调剂是否会被退档",
        "answer": "文化和专业都过省控线可以报考。预计投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取和投档比",
        "question": "1.湖南历政地462分有机会被贵校录取吗 2.贵校的投档比为多少 投档后会被退档吗（服从调剂的情况） 3.该校住宿环境怎么样",
        "answer": "还是有希望，预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "贵州考生，物生地组合，总分410，排名128616，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "贵州今年改革，往年分数没有参考意义，过了本科线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的临床、电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "本省考生全文461，排名4万多，有机会报考本校的少数民族预科班吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地，高考成绩为481，有希望录上贵校的汉语言文学（师范类）吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "2024届山东考生509分，158224位次，不知能否被该校的护理专业录取？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南文历政地471分（含少数民族加分10)排名37960，有机会进入少数民族预科班吗？一年后可以自己选专业吗？还是学校分配？",
        "answer": "有希望，一年后按预科分流办法进行分流，不是自己选。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考咨询",
        "question": "福建物化政501，73621有希望被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-是否会被录取",
        "question": "湖南物生地460有机会进本校吗？或者有希望进地理科学（师范）这一专业吗",
        "answer": "还是有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师 全文461有希望被录取吗？",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-国标生（邵阳学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "文化和专业成绩都过了省控线可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "江西考生506，79624名有希望进入你们学校吗，可以有哪些专业适合",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，过了本科线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏美术生",
        "question": "美术类（师范）孩子的耳朵弱听（戴助听器）报考可以吗？",
        "answer": "考生的身体健康状况以高考招生体检表记载的信息为准，按教育部印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生468能被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-福建报考",
        "question": "请问福建省物化生527分55000名可以报考贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好 湖南物生地 487 位次104081 能上贵校的法学或者汉语言吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-四川美术生文科",
        "question": "请问一下四川美术生综合516有机会上吗",
        "answer": "文化和专业都过线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好我是河南舞蹈生，专业228文化299综合是434.5志愿填报贵校有希望被录取嘛",
        "answer": "文化和专业都过线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南历史类",
        "question": "湖南历史类460分报考贵校的哪个专业录取几率大",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-关于退档问题",
        "question": "老师你好，我是历史方向序列考生，高考外语为日语，想报考贵校，服从专业调剂。请问专业组内有要求外语为英语的专业，是否会有退档风险呢？",
        "answer": "学校以考生的投档成绩（含政策性加分，下同）作为排序时的基准成绩，遇到同分投档成绩，高考原始成绩分数高者优先录取。如遇到多名高考原始成绩同分，按照各省的文件说明进行同分录取，文件上没有说明的分别按语、数、外三科成绩从高分到低分排序进行择优录取。学校在依照录取原则分配专业时，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化生495男孩能够上电气工程及其自动化吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生的专科批吗分数419 位次53102",
        "answer": "贵州今年改革，往年数据没有参考意义，建议过了本科线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "文化和专业都过省控线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "建议报考中外合作办学和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校预科班吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校通信工程吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考邵阳学院吗？可以报考什么专业呢？",
        "answer": "有希望，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院湖南考生录取",
        "question": "湖南考生物生地479位列全国114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问服从调剂是否还会被退档 物化生655分可以上吗",
        "answer": "学校以考生的投档成绩（含政策性加分，下同）作为排序时的基准成绩，遇到同分投档成绩，高考原始成绩分数高者优先录取。如遇到多名高考原始成绩同分，按照各省的文件说明进行同分录取，文件上没有说明的分别按语、数、外三科成绩从高分到低分排序进行择优录取。学校在依照录取原则分配专业时，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "安徽今年改革，往年数据没有参考意义，过了本科线建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024高考507分，文科，27521名次，可以报贵经济学、法学、文法专业吗？谢谢！",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，过了本科线建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "体育教育专业色弱会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生482，想要报贵校的电气工程及其自动化专业，想请问被该专业录取的概率大不大，若被调剂，大概率会被调剂到那些专业，会不会被退档，开学后可不可以转专业",
        "answer": "进档应该没有问题，但不能确保一定录到自己想要的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物生地120773名",
        "question": "请问物生地120773名报会计学或者信息与计算科学的概率大吗",
        "answer": "信息与计算科学要考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-1",
        "question": "您好，我是江苏文科艺术类考生，投档分是473，位次是11866，请问报考咱们学校希望大吗",
        "answer": "文化和专业都过省控线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-四川舞蹈",
        "question": "四川舞蹈综合分加上民族分有463有机会读贵校吗？",
        "answer": "文化和专业都过省控线，就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "浙江 史地生550 位次111395 请问有机会被贵校录取吗。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "贵校2024招生是否有大数据管理与应用？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-海南物生地",
        "question": "老师您好，海南考生561分，位次20364，被贵校录取有希望吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "进档应该有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族",
        "question": "你好，我是湖南籍 广东考生今年历史类475排名5w6请问有机会进入少数民族预科班吗",
        "answer": "广东考生按广东省的计划招录，在广东我校没有少数民族预科班"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院录取",
        "question": "你好，湖南物生地469，位次126841被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "还是有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物生地",
        "question": "请问物生地474分120773名可以报你们学校的会计学专业吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏",
        "question": "江苏美术文科471 排名12079可以报名这个学校吗",
        "answer": "文化和专业都过线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-楚怡工匠",
        "question": "物化生449有机会录取贵校楚怡工匠吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-日语",
        "question": "可以用日语考研吗？",
        "answer": "考研请咨询相关考研的学校，我部门是本科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "文化和专业都过省控线就建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏美术生投档分478，省排名10577有希望报考贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "文化和专业都过线就业可以报考。预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-会计学",
        "question": "理科480分，报会计学专业录取几率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-455分有机会录取工学类专业吗？",
        "question": "455分有机会录取贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大，如果考了化学可以考虑中外合作办学和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "河北美术生位次在九千多名，又被贵校录取的希望吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南麻阳，物化生457（含少数民族加分15分），排位14＋，有机会读邵阳学院的少数民族预科班吗",
        "answer": "请看下我校今年的招生计划http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/zsjh/202406/t20240624_139718.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好！湖南历生政500排名2.4w左右能不能进贵校的思想政治教育专业啊？",
        "answer": "应该没有问题。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-是录取",
        "question": "我是湖南物化地考生，455能上吗？会被退档吗？",
        "answer": "建议报考我校中外合作和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下我物化生490分能录进贵校的电气工程及其自动化的几率大吗？",
        "answer": "进档没问题，但选专业优势不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-志愿",
        "question": "安徽理科472分有机会上护理专业吗",
        "answer": "今年安徽改革，往年分数没有参考意义。过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南全理453分有希望进贵校吗",
        "question": "湖南全理453分有希望进贵校吗？",
        "answer": "如果考化学，建议报考中外合作办学和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物生地470 位次12500多名 有机会被贵校金融工程录",
        "question": "录取",
        "answer": "进档应该没问题，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471,排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？",
        "answer": "进档有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，有希望被贵校汉语言文学（师范）或法学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "预计1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "你好！物化地472分能报贵校能源与动力吗？",
        "answer": "进档应该没问题，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地456有机会进入贵校吗",
        "answer": "希望还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南453录取几率大吗，物化生",
        "question": "湖南物化生453录取几率大吗？",
        "answer": "建议报考中外合作办学和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取（邵阳学院（）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南考生物生地",
        "question": "老师好，请问湖南考生物生地，476分，位次118412，报考贵校金融工程、大数据管理，录取的几率大吗？",
        "answer": "还是有希望进档，但选专业这个分数优势不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院招生",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校的新闻网学习，新闻网收费标准如何？贵校寝室如何？",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有很大优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问湖南理科446有机会上贵校吗 如果报考预科班 希望大不大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物生地",
        "question": "462分希望大吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "请问一下该校的投档比是多少？如果是服从调剂是否还有退档的可能？",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物化地473报贵校机械设计及自动化有多大概率",
        "question": "湖南物化地473报贵校机械设计",
        "answer": "分数不是很高，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "（邵阳学院）广西历史类艺术生综合分458，名次8254，文化艺术双过线有机会冲一冲贵校吗？贵校是公办学校还是民办学校？",
        "answer": "广西今年改革，往年数据没有参考意义，建议文化和专业都过线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南政史地472，排名37601有机会进人贵校吗？贵校投档比是多少",
        "answer": "还是有希望进档的。预计投档1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院录取",
        "question": "贵州考生物理方向433，106634有希望进入贵校吗？",
        "answer": "今年贵州改革，往年数据没有参考意义，建议过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "投档比例是多少，如果我被贵校提档，填写了服从调剂，还会被退档吗、谢谢解答",
        "answer": "预计投档1：1。学校以考生的投档成绩（含政策性加分，下同）作为排序时的基准成绩，遇到同分投档成绩，高考原始成绩分数高者优先录取。如遇到多名高考原始成绩同分，按照各省的文件说明进行同分录取，文件上没有说明的分别按语、数、外三科成绩从高分到低分排序进行择优录取。学校在依照录取原...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "四川理科495，录取几率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-（邵阳）老师您好",
        "question": "湖南文科444分排名51958名，申请了地方专项计划，不挑任何专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较小，没有地方专项。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏美术生",
        "question": "历史综合分474，文化411，专业227，位次11438，可以被录取吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就建议填报。去年投档分468。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "河北舞蹈综合分451分，排名2449名有无身高要求被贵校录取或报考贵校的概率有多大？",
        "answer": "没有身高要求，文化和专业过了省控线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物生政",
        "question": "物生政458 142687能被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物生政",
        "question": "物生政458 142687可以被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被该校录取吗",
        "answer": "有希望，但是没有优势。如果选了化学，可以考虑填报护理学或助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校的新闻网学习，新闻网收费标准如何？贵校寝室如何？",
        "answer": "辽宁历史类2023最高分511分，最低分474分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "福建理科514排名6万多有望录取贵校的计算机或会计专业吗",
        "answer": "福建理科2023年最高分517分，最低分481分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "广西美术生的投档比是多少",
        "answer": "投档比例将在投档前和考试院确认，目前还没有确认。但我校招生章程中已明确："
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南文科",
        "question": "请问湖南文科453有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，但是没有优势。如果选了化学，可以考虑填报护理学或者助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "江西历政地考生排名20728，521分有希望冲刺本校吗？有什么专业呢？",
        "answer": "今年江西省改革，往年的数据没有参考意义，过了本科线就建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-进档",
        "question": "老师您好,湖南史政地472,排名37377,服从调剂,可以被录取吗？学校对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "这个位次进档应该没问题，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "吉林499分历史报校法学有机会吗",
        "answer": "吉林今年改革所以往年的数据没有参考价值，过了本科线就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-安徽美术考生咨询",
        "question": "老师您好，请问安徽艺术类模块7（美术，史政地），专业课206.66，文化课441，综合分478. 83，综合位次8091 。贵校有被录取希望吗？",
        "answer": "文化和专业都过了省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "我是湖南考生历史类486，排名30911，想请问一下，我同时报考贵校的105专业组和106专业组，若前一专业组没录上，会不会被退档？",
        "answer": "能否填报需要看你的选科，你这个位次进我校是希望很大的。如果没有进入排在第一专业组，系统会继续检索剩下的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地466录取几率大吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取 广东物理",
        "question": "你好，488分169498名可以报法学或汉语言文学吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-楚怡工匠",
        "question": "请问429分有机会通过楚怡工匠进入贵校吗",
        "answer": "希望不到"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南文科历生地468，有机会被贵校录取吗",
        "question": "湖南文科历生地468，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "去年美术投档线243，可以参考下。文化和专业都过线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-中外合作办学",
        "question": "老师你好，请问你们中外合作办学招不招广东考生",
        "answer": "广东没有中外合作办学计划"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，湖南文科历生地有机会被贵校录取吗？希望大吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "预计投档1：1，你没有提供分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳（音）",
        "question": "江西（圆号）音乐生乐教199.24器乐202.24，声乐192.64，文化336综合器乐420.8综合排名1943综合乐教417.05综合乐教排名2211（文化压分过线）有希望录取吗？",
        "answer": "江西今年改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "湖南物理463分，能报吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-您好",
        "question": "吉林省高考384分排名59192有希望进贵校的会计专业吗",
        "answer": "吉林今年改革，往年数据没有参考意义，建议过了本科线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-是否有希望报",
        "question": "湖南历政地455，位次46115，服从调剂的话，是否有希望报考贵校",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物化生453分",
        "question": "有可能被贵学校录取吗？",
        "answer": "建议报中外合作和楚怡工匠"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "贵州物化地401位次137007有希望被贵校录取吗",
        "answer": "贵州今年改革，往年数据没有参考意义，建议过了本科线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地494，排名26977被贵校汉语国际教育或者会计学录取的几率大吗",
        "answer": "语国际教育今年没有招生"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地考生，460分，139000名左右。想报考贵校城乡规划专业，请问录取几率大吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖北考生选的大文，505的分数报贵校的法学有希望吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-四川录取",
        "question": "文科467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！四川省线457",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-浙江体育生",
        "question": "体育综合分565 位次1501 今年本科扩招 能否报考该高校体育专业",
        "answer": "文化和专业都过线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-贵州艺术生",
        "question": "贵州理科美术综合分425可以报贵校吗？",
        "answer": "贵州今年改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育",
        "question": "湖南文化350体育专业264，有多大机会被录取",
        "answer": "文化和专业都过线就还有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗？谢谢啦！",
        "answer": "有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南全理考生469 位次127,000多有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问，广东省物化地514分，排位12万3千多有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "还是有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么",
        "question": "河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么。",
        "answer": "文化和专业都过线就可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南舞蹈",
        "question": "贵校有没有国际标准舞专业",
        "answer": "我校是舞蹈学专业，属于师范类。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术综合分474，位次11438，冲一冲贵校有希望吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "老师，投档后同意调剂，但不同意中外合资专业，在专业调剂时不会调到中外合资的专业组去吧？",
        "answer": "只在组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "预计1：1，文化和专业都过线建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体检",
        "question": "贵校对学生视力有要求嘛？",
        "answer": "考生的身体健康状况以高考招生体检表记载的信息为准，按教育部印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，您好，贵州今年新高考实行3+1+2，我的选科是物化生，分数466，位次77022，录取贵校电气工程专业和电子信息工程专业，录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "今年贵州改革，往年数据没有参考意义。建议过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-宿舍",
        "question": "宿舍是上床下桌嘛？有空调和WiFi吗",
        "answer": "学生宿舍有4人间、6人间、8人间、10人间，每间宿舍均装有空调，统一提供热水、饮用水、保险柜等服务，学生住宿根据学院相对集中的原则统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南历史",
        "question": "今年湖南历史类考试 460 分，大概四万三千多名，请问报考你们学校有机会被录取吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏美术",
        "question": "文科生469能被贵校录取吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-提档比",
        "question": "贵校提裆比是1:1吗",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南理科美术综合分267可以录取吗？",
        "answer": "今年湖南艺术改革，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化政449分，有什么专业能被录取吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "老师，您好！我是广西考生，物化生，高考成绩469，排名77280，有希望填贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "我校没有口腔医学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我是湖南省物生政考生，492分，全省97000名左右，想报考贵校的大数据管理及应用专业，不知道可不可以？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被邵阳学院录取的几率大吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "需要英语口语要求吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山西文科位次11936被贵校法学专业录取的可能性有多大",
        "question": "山西文科考生495分 位次11936，很喜欢贵校的法学专业，但面向山西本省的招生人数为三人，就想询问本人被录取的概率有多大",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询贵校",
        "question": "老师 你好！湖南考生物化政463分能读贵校吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-山西文科位次11936被贵校法学专业录取的可能性有多大",
        "question": "山西文科考生 495分 位次11936 看到贵校面对本省招生人数为三人，且为去年开始招生，很希望可以被贵校的法学专业录取，可能性有多大",
        "answer": "从你的位次看希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好 请问湖南省文科479，位次33932是否有希望录取上贵校的汉语言文学专业或者法学专业",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分有被贵校录取的几率吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "湖南 物生政487分（加民族分）排位:104005可以报考贵校法学吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好 湖南考生456分位次144848 有可能被风景园林或园林专业录取吗？若不可以填服从调剂有可能被录取吗？",
        "answer": "园林要求考生物，这个分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "老师，你好，我是山东考生，选科是生物政治历史，总分475，位次24万1千，有希望被该校城乡规划专业录取吗",
        "answer": "还是有希望进档的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "今年湖南艺术类改革，往年数据参考意义不大，建议文化和专业都过线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师我是湖南历政地考生考了481位次33227请问我有机会被贵校会计专业录取吗。",
        "answer": "进档应该没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，广东省历史类考生486分、排名48413有望上贵校的师范类专业吗？有的话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "还是有希望，但选专业没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院投档比多少啊",
        "question": "投档比",
        "answer": "预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-转专业",
        "question": "请问转专业政策是什么",
        "answer": "可以参考下我校2023级转专业的通知"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生 费用",
        "question": "安徽纯文465 43851名能上吗，学费大概多少，谢谢",
        "answer": "今年安徽改革，往年分数没有参考意义，过了本科线就建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南省文科467分省内排名38714可以被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "文科492法学专业可以吗？校区在七里坪还是李子园？住宿条件是上床下桌吗？",
        "answer": "有希望，法学在七里坪。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南文科考生492能报汉语言文学吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师您好！",
        "question": "请问湖南全文女生高考分数447，服从调剂，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-新咨询麻烦老师",
        "question": "请问根据一分一段表换算了分数之后，发现本人分数连续两年高于贵校某专业最低录取分4分，排名高了两千名，请问今年报此专业，可以较安全的进去吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化地456位次145126有希望报考该校吗（服从调剂）",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校 园林或者会计学专业录取吗 投档比是多少呢",
        "answer": "江西今年该给，往年数据没有参考意义。过了本科线就建议填报。投档比例预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-是否能被录取？",
        "question": "老师，您好，我是广西考生，想要报考邵阳学院音乐教育专业。我的综合分是461.5。位次是606。是否能被录取？",
        "answer": "广西今年改改，往年数据没有参考意义，文化和专业都过线建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师好！我是江苏考生音乐 教育声乐考生 总分400 专业分173 总排名1118 请问报靠贵校的音乐学专业有机会吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物理录取",
        "question": "你好473，位次122374能报考贵校什么专业，能被自动化或者电子信息工程录取嘛？",
        "answer": "历史组没有这些专业，如果是物理组，要考了化学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-请问一下",
        "question": "湖南物理类453分有没有可能进贵校",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业咨询",
        "question": "湖南考生历史类486排名30911，可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生类考生，高考分数450 ，152427位次，想要报贵校的113组电气工程及其自动化，请问有机会吗？",
        "answer": "这个分估计不够，建议报中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类486排名30911想报考贵校的法学和英语专业有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师好，湖南理科465报考贵校的土木工程有希望录取吗？",
        "answer": "考了化学就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地组合，分数476分，全省排117110，报考贵校大数据管理与应用专业能被录取吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生",
        "question": "请问江苏物化生479有机会进贵校吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-提档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校提档比是1:1吗？服从调剂会不会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "投档比例在投档前确定，预计1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广东体育生",
        "question": "体育232，文化378，合成分499，双过线排名是5993，有多大机会进入贵校？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-云南美术",
        "question": "请问文化360，专业223有机会上贵校什么专业",
        "answer": "文化和专业都过线就建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档",
        "question": "贵校投档比是多少？",
        "answer": "投档比例在投档前确定，预计1：1"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "天津文科生513，排名35102，被贵校国际经贸或英语专业的录取概率大吗",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生咨询",
        "question": "您好！广东省物生地组合总分467分，排名20万左右，服从调剂，可以被录取吗？谢谢你！",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好 贵校今年对陕西文科考生成绩要求是多少分？",
        "answer": "陕西去年文科最低的位次是22913"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-民族预科班投档比例和最低分数线",
        "question": "想知道高校民族预科班的投档比例和最低分数线是多少，本人超过二本线二十多分，想报高校的民族预科班，但都不太了解，不知道本人这个成绩是否可以上高校预科班，希望高校可以答疑解惑，非常感谢。",
        "answer": "投档是按1：1投档，投档线是要投档当天才知道。上了本科线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-有机会被录取吗",
        "question": "广东体育合成分500分",
        "answer": "文化和专业过了省控线就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院录取",
        "question": "湖南考生457位次45472，能被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "还是有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "请问贵校转专业难吗",
        "answer": "可以参考我校转专业的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆理科541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "考了化学就有希望。没有保研。学校目前暂未开展双学位。可以参考我校装专业的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问文科491 位次28500 可以上贵校的历史学吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师好，湖南考生理科465分物化生报考贵校的预科班可能录取吗？如果选择报考贵校的冷门专业可能录取吗？",
        "answer": "有希望。预科是没有定专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-计算机招人",
        "question": "计算机大概招多少人需要什么条件",
        "answer": "选考了化学，和去年的位次比，要高于去年。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我物生政,考了461 分，今年有希望被029汉语言文学（师范类）录取吗？",
        "answer": "进档有可能，选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "贵州理科436分，位次104092，能报贵校的药学或者能源与动力工程专业？",
        "answer": "今年贵州改革，往年数据参考意义不大，过了本科线就建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "物理生物地理组合490分想报考地理科学希望大不大",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生",
        "question": "湖南考生物化政428位次181360有机会进贵校吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "请问根据一分一段表换算了分数之后，发现本人分数连续两年高于某专业最低录取分4分，排名高了两千名，请问今年报此专业，可以较安全的进去吗？",
        "answer": "还是有希望的。但要注意下选科是否符合。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题咨询",
        "question": "湖南考生物生地457服从调剂有机会被贵校录取吗？位次142849",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "您好 物化生463分 省排名134898 报考工科类专业有机会录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师：您好！我想咨询一下 湖南考生总分是483分，位次：108059-109333 ，请问报贵校的临床医学有机会录取吗？ 如果录不到报被调剂到别的专业，入学后 是否可以转专业？",
        "answer": "如果考了化学就有希望。可以参考下我校转专业的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师：您好！我是湖南物化生考生 ，总分是483分，位次：108059-109333 ，请问报贵校的临床医学有机会录取吗？ 如果录不到报被调剂到别的专业，入学后 是否可以转专业？",
        "answer": "有希望。可以看下我校转专业的通知"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "文化和专业成绩都过线建议报考。投档比例在投档前确定，预计1：1。没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族预科班",
        "question": "湘西州物理类430有希望报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族预科班",
        "question": "湘西州物理类425报邵阳学院预科班有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "陕西美术文综合分461录取概率大？",
        "answer": "文化和专业都过线建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-考生",
        "question": "湖南物生政478分115700名次，能不能读贵校的会计学",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-详细问一下专业",
        "question": "老师您好，我是湖南文史考生485分，排名3w1，如果进档的话英语师范，会计，法学能进吗？有校区和宿舍的区别吗？感谢回答QAQ，如果可以请详细一点，因为家庭原因家人无法提供帮助，自己找信息不十分完善，对于院校填报很吃力，谢谢您！！！",
        "answer": "有希望。英语在李子园校区。会计，法学在七里坪校区。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取咨询",
        "question": "湖南物化生类考生，高考分数454 想要报取该校是否有机会录取？ 如若报考，有什么推荐专业吗？",
        "answer": "建议报考中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取咨询",
        "question": "湖南考生 高考分数454 报考该校能有机会录取吗？",
        "answer": "如果考了化学，建议报考中外合作办学或楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-文科录取",
        "question": "湖南文科452有希望进入贵校吗",
        "answer": "希望还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "请问历生地471分，排位38253，高考小语种日语，报你校汉语言专业，有机会吗？",
        "answer": "有希望进档，但选专业优势不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的视觉传达专业的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-.",
        "question": "四川理科女528全省排名97206报考医学检验技术和医学影像技术有希望吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是贵州理科考生，分数在本科线上50分，排名在11万名左右，报考贵校的药学能录取吗",
        "answer": "贵州今年改革，往年数据参考意义不大。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "湖南历史类（历政地）455，如果专业服从调剂，报考有希望吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我是湖南省选择历政地考生，高考分数为464分，排名41504 1．我可以被录取吗 2．我可以录上会计专业吗，有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 贵校投档比是多少呢 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有几个校区，我想选的专业在哪个...[详细]",
        "answer": "还是有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南，物化生，467，130331，有希望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-服从调剂",
        "question": "如果服从调剂，会被调剂进楚怡工匠或中外合办里？",
        "answer": "楚怡工匠和中外合作办学是单独成组的。而且只会是组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-吃饭",
        "question": "有回餐吗？",
        "answer": "留香食堂三楼设民族窗口"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "老师您好，湖北考生女506分，物化地，能不能报考临床医学，希望大不大？",
        "answer": "有希望，但这个分数选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南录取",
        "question": "湖南历生政考生成绩487，位次10526,能被贵校思政专业录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考专业",
        "question": "四川理科517，位次111900能稳上电气工程及其自动化吗",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生咨询",
        "question": "广东省物生地总分过67，排名20万左右，服从调剂，可以被录取吗？",
        "answer": "从位次看希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问湖南省历史类466分，排名40496，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "礼貌求问历史政治生物480位次33865湖南考生能上网络与新媒体么",
        "answer": "有希望进档，但没有你说的    网络与新媒体   这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "理科生466报考商务英语有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "重庆音乐教育242，文化341综合排名645，可以冲该校吗？",
        "answer": "文化和专业都过省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-能否被录取",
        "question": "我是湖南省选择历政生考生，高考分数为463分，排名42314 1．我可以被录取吗 2．我可以录上会计学／思想政治教育/新闻学吗，专业之一有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有个校区，我想选的专业...[详细]",
        "answer": "还是有希望进档，但选专业没有优势。没有保研一说。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南省物生政过本科线4分可以报吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史类457分贵校能录取吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问物化生478分，有望报考贵校吗？如果可以那么贵校的招生代码是多少",
        "answer": "有希望，4321"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-谢谢老师百忙之中回答我的问题",
        "question": "请问云南女体育生文化446体育成绩65.82足球专项30.5请问能捡漏吗？",
        "answer": "文化和专业成绩都过省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-2024年6.27日新咨询",
        "question": "湖南考生，历政地，491，排名28613，请问有较大优势进入贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，报本校有希望吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖北考生，男，物生政，505分，85330位次。 报贵校的电",
        "question": "湖北考生，男，物生政，505分，85330位次。 报贵校的电气工程及其自动化。可录取吗",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势，电气工程及其自动化要求考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历生地455报冷门专业可进贵校吗",
        "question": "历生地455报冷门专业可进贵校吗",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历政地472，排名37377，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "还是有希望，但选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南485，省排3w1的纯文科生能选择哪些专业能？",
        "question": "老师您好！我想请问485，省排名3w1的文科生如果投档，能进哪些专业呢？",
        "answer": "有希望进档"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生政467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问理科物化生471可以被贵校录取嘛，会被哪些专业录取",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "四川理科504有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "还是有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-调档比",
        "question": "今年贵校在四川的调档比是多少呢",
        "answer": "预计1：1，调档比是在录取前和考试院确认。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地455，位次146194，专业服从调剂，录取几率大不大?",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465，位次40771，服从调剂第105组和106组没有选科要求，有希望录取吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，您好 ！请问，假如我已经进入了贵校的投档线，且我把思想政治教育作为第一专业进行填报。我了解到思想政治教育为独立专业组，如果我未被思政教育专业录取，但填报了其他专业组的专业，且服从调剂，那么我会因为思想政治教育为独立专业组而被滑档吗？",
        "answer": "因为思想政治是一个专业成组，所以要么进档录取，要么不进入其他组。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南全文466分排名40080有希望被贵校录取吗？若能录取能选择什么专业？",
        "answer": "还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生468 排名128851，位次换算后对应2023年的461 排名约11.9W，进入贵校自动化的可能性大不大",
        "answer": "有希望进档，选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好 陕西文科考生415 位次40563 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生468 排名128851，有希望进入贵校的临床医学吗",
        "answer": "应该能进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "湖南历史457分能上预科班吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广西美术生",
        "question": "你好，我是广西的美术考生，按照广西的55分政策，我的综合成绩是481，可以考得海南热带海洋学院吗？",
        "answer": "请咨询海南热带海洋学院"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-河南理工522上贵校的临床医学希望大不大",
        "question": "上贵校的临床医学希望大不大？学费是多少？",
        "answer": "有希望进档，学费请看招生章程。https://mp.weixin.qq.com/s/33A9tOxC8j77JkuANPORxw"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "本校体育教育专业招收色弱考生吗",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖北体育生",
        "question": "你好，体考430，文化392能报本校吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏物化生497分",
        "question": "南通物化生497位次147675，请问可以报贵校吗？女生可以选什么专业？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "四川理科509 122881 被电子信息工程录取几率大吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育提前批",
        "question": "体育文化双上线，物理综合分434.体育排名2130名.非常喜欢昭阳学院.我把他放在第一志愿不知道能不能稳。我报的是体育教育专业",
        "answer": "因为广西今年改革，所以往年的数据参考意义不大，文化和专业都过线建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "湖南考生 417（已加 15）能上贵校预科班吗",
        "answer": "希望还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "您好，湖南物生政考生466，能报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "进档还是有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考专业",
        "question": "老师你好，四川理科位次76347，有什么推荐 报考的专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地459，排名140821，能报贵校的楚怡工匠计划吗?普通志愿如果服从专业调剂被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "需要考化学才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生",
        "question": "你好 少数民族预科班 去年最少是多少分位次多少 湘西州",
        "answer": "你可以进入查看下。http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/wnsj/202403/t20240305_136827.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "请问有面向本县的预科班计划还能填面向全省的预科班吗",
        "answer": "应该是可以的，你可以试下，因为我们进不了你们的填报系统。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好文科441分有希望录取吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取吗？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好甘肃考生分数：471位次44546报考贵校医学检验技术，临床医学专业录取几率大不大",
        "answer": "今年高考改革，往年数据没有参考意义。过了本科线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地501分报考会计学被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，可以上贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "文化和专业都过线，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "四川美术生综合分480 位次14368 双过线 有希望录取贵校邵阳学院吗？",
        "answer": "文化和专业都过线建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "全文465有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师您好，湖南考生，物生政443能报考商务英语吗",
        "question": "老师您好，湖南考生，物生政443能报考商务英语吗",
        "answer": "分数有点低。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-了解",
        "question": "如果报楚怡工匠计划，在哪里就读呢",
        "answer": "邵阳职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "有早晚自习吗",
        "answer": "不同二级学院要求不同。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "四川理科510，对贵校电子信息类专业几率如何",
        "answer": "还是有希望，但分数没有很大优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-485分纯文能进吗？",
        "question": "老师你好，湖南政史地考生485分，省排名3w1，有什么能选的专业吗？护理学什么的是否要选科化学生物？",
        "answer": "进档应该没问题，如果没考化学是不能报护理学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "理科506排名270000有没有希望报考机械制造及其自动化或土木工程",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "陕西省美术生综合分462.25，综合排名四千，有希望上嘛",
        "answer": "文化和专业都过线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "理科434填报楚怡计划有机会录取吗",
        "answer": "考了化学可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-计划",
        "question": "免费医学生有什么要求吗？",
        "answer": "请看下招生指南。https://mp.weixin.qq.com/s/SBejPmBAi4WbkQLeVDkH-A"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-本校？？全日制师范专业吗",
        "question": "物生地470能报师范类汉语言文学吗e",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院,湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "还是有希望，选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取咨询",
        "question": "四川理科516位次11万录取希望大吗",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育",
        "question": "我是陕西理科考生，体育75分文化379分可以报贵校的体育专业吗",
        "answer": "文化和专业都过线建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，广东历史471排位59222能否有机会被录取贵校？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-能否录取",
        "question": "湖南考生高考分数475分，位次118195，能否填该院校？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师，物化生446有希望报考贵校吗",
        "question": "老师，物化生446有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议报中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南女生史政地组合，485分，位次31226，有希望报考贵校的汉语言文学专业吗?或者有其他什么好的专业填报吗?",
        "answer": "有希望进档，但不能确保专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-地理科学",
        "question": "物生地可以报吗",
        "answer": "可以报考地理科学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-本科提前批免费医学生咨询",
        "question": "湖南物化地的473报考贵校的本科提前批免费医学生被录取有希望吗？去年的最低最高分数位次是多少？投档比多少？",
        "answer": "有希望，你可以看下去年的录取情况。http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/wnsj/202403/t20240305_136828.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "少数民族预科班是否优先录取少数民族乡.县、州的考生。有什么专业选择",
        "answer": "投档是考试院按照相应规则进行投档。专业是读完一年预科后根据分流办法进行分流定专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-本科提前批免费医学生咨询",
        "question": "湖南的473报考贵校的本科提前批免费医学生被录取有希望吗？去年麻阳苗族自治县的最低最高分数位次是多少？",
        "answer": "还是有希望，你可以看下http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/wnsj/202403/t20240305_136828.html这里。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-江苏历史496",
        "question": "江苏历史496有希望被录取吗，省排名42146",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科班",
        "question": "请问文科438，位次55563，有机会被贵校的预科班录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取490汉语言",
        "question": "想电话联系，招生办电话一直通话中，要不就是无人接听，这是怎么啦？还有其它电话吗，谢谢",
        "answer": "这个分数进档没有问题，还是有优势选专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南理科443分有望报考贵校吗？",
        "answer": "考了化学，可以考虑报中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物理考生438分，168764名想选择楚怡工匠有机会被录取吗？",
        "answer": "考了化学可以尝试报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "专业223文化422能够报上贵校吗",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "重庆物化政544，排名36594有机会读贵校的医学检验吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的会计学专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "有希望进档，但选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师 湖南考生全文460能被学校录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "重庆美术生，综合分197，排名3281，有希望录取贵校视觉传达专业吗",
        "answer": "文化和专业都过线就可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，综合641有机会被本校录取吗？",
        "answer": "文化和专业都过线，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "贵校今年河南投档比是一比一吗？",
        "answer": "投档比在投档前确定，预计1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-四川理科考生501排名134379能稳上贵校吗",
        "question": "四川理科考生501排名134379能稳上贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生 男 494分 位次95681 物化生 报贵校的电气工程及其自动化有希望没有",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，河南美术242文化336综合470有机会录取吗？",
        "answer": "文化和专业都过线，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取与专业",
        "question": "请问福建物理组位次55217，分数527是否有希望进贵校？专业选择有木有优势，可选择什么专业",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生433 有机会被录取吗？如果有，可能是什么专业呢",
        "answer": "有机会，建议报考中外合作办学和楚怡工匠计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "礼貌求问历史政治生物480位次33865湖南考生能上么",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "有希望，不能换专业。大一第二学期可以申请转专业，可以看下我校转专业的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校楚怡工匠计划的自动化吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-一名河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "老师，湖南史政地474分，排名36398，报考贵校有希望吗？报考贵校的护理学或者康复治疗学有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "没有考化学报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，物化生478敢问能否报考贵校，若能，哪些专业可填报",
        "answer": "有希望，但选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地 451分 151278名次 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，请问历史类465分位次是四万一左右可以报考该校吗？谢谢",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465，位次40771，服从调剂第105组和106组，不限专业，有希望录取吗",
        "answer": "不知道你的105组和106组选科要求，这个位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-我是湖南考试历史地，双过线 专业是242文化是339可以录取",
        "question": "我是湖南考试历史地，双过线 专业是242文化是339可以录取贵校吗",
        "answer": "今年艺术改革，往年数据没有参考意义。双过线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "文综323，美术专业223，有希望报考咱们校吗？",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "老师我是贵州文科考生 493 分 排名在两万一千名左右 可以报贵校的历史师范类专业吗 还有投档比是多少",
        "answer": "贵州今年改革，所以往年数据不好参考，投档比例在投档前确定，预计1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "男生，湖南物生政454，排名146934有机会被入取吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "浙江544分排名118076可以报园林专业吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30680不服从调剂可以考上贵校的汉语言文学（师范）",
        "answer": "这个分数有机会，但不能确保。不服从调剂可能会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取(历政地490能录取贵校汉语言文学吗)",
        "question": "历政地490能录取贵校汉语言吗？会计，英语师范类(口语没过）呢？如果要保专业，哪个首位？，谢谢",
        "answer": "希望较大，英语对口语没有要求，报喜欢的专业填前面。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "文科生461分，有机会被本校录取吗？",
        "answer": "还是有希望，如果考了化学，建议报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，你好！我想问一下湖北理科480能被贵校录取吗",
        "answer": "2023年最低位次是8万多。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "位次31393，520分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望比较小，但不是没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南 历政地471分 位次37990 有机会报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "进档有希望，但选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地476排名（全国性加分117887）和（全国性加分和地方性加分）118145有机会录取到贵校的口腔医学吗",
        "answer": "我校没有口腔专业，这个分数进我校还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生452 有机会被录取吗？如果有，可能是什么专业呢",
        "answer": "建议报考中外合作办学和楚怡工匠计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "广西433，选科物化地可以进入该校吗",
        "answer": "广西今年改革，往年数据没有参考意义。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好湖南历史485能被贵校英语专业录取嘛？有英语分数要求嘛？",
        "answer": "有希望，没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我想问一下，贵州省高考分数438，排位在102086能被那些专业录取",
        "answer": "贵州去年是文史理工，今年改革，往年数据没有参考意义。建议过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南",
        "question": "湖南考生455分上贵校自动化的概率大嘛",
        "answer": "需要考了化学，这个分选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-能否被录取",
        "question": "您好，我是山东考生，物化生选课，分数507排名163268请问报考贵校的医学影像技术或者护理学可以录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-贵校机械设计制造及其自动化专业学费是多少",
        "question": "贵校机械设计制造及其自动化专业学费是多少",
        "answer": "情况招生章程。https://mp.weixin.qq.com/s/33A9tOxC8j77JkuANPORxw"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族预科",
        "question": "请问湖南考生历史方向443能报考贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-贵校电气工程及其自动化专业学费是多少",
        "question": "贵校电气工程及其自动化专业学费是多少",
        "answer": "请看招生章程。https://mp.weixin.qq.com/s/33A9tOxC8j77JkuANPORxw"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南历史组历生政483排名32085可以报吗，适合报什么专业啊",
        "answer": "进档应没问题，但报热门专业优势不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校（中外合作）录取吗？",
        "answer": "中外合作需要考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-能被录取吗",
        "question": "老师您好！我是湖南考生 物化政481有希望被会计专业录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物生政466位次130654有希望被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物化地456 可以冲一冲贵校的预科吗",
        "question": "物化地456 可以冲一冲贵校的预科吗",
        "answer": "可以，建议报考中外合作办学和楚怡工匠计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史录取",
        "question": "老师就是请问湖南考生历政地。分数468分，位次39272有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-455",
        "question": "物生地，455，位次146856有希望吗？",
        "answer": "希望还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-环境",
        "question": "贵校周边环境怎么样，交通方便吗",
        "answer": "交通方便，里高铁站只有5公里左右。周边环境你可以看下我校简介。https://www.hnsyu.edu.cn/xygk/xyjs/201003/t20100316_28864.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "录取贵校后，因调剂到冷门专业，之后可以转专业吗，有什么要求",
        "answer": "可以，你可以参考下我校转专业的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "录取贵校后，因调剂到冷门专业，之后可以转专业吗，有什么要求",
        "answer": "可以，你可以参考下我校转专业的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-455",
        "question": "湖南455，145685，有希望被录取吗？？",
        "answer": "如果考了化学，建议报中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生纯文475能被贵校特殊教育专业录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育加文化653，排名2619 可能被录取吗",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465服从调剂第105组有希望录取吗",
        "answer": "要看你说的105组选科要求，如果从分数看还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好！湖南物化地461分，十三万七千多名次有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物理类物生政476有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-临床医学转专业",
        "question": "湖南物化生490报临床医学再报会计有无调剂风险,如果接受调剂可以大一转专业至临床医学 吗",
        "answer": "会存在调剂的风险，可以申请转专业，但每年申请转入临床专业的学生较多。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，湖南物生地今年469分，报名贵校有机会录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "老师我是四川考生，想知道贵校的投档比是多少",
        "answer": "2023年是12万多位次能进。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生475分物生地组合，报贵校的会计学和汉语言文学录取概率大不大？",
        "answer": "应该能进档，但选选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "全理451有希望进贵校吗",
        "answer": "如果考了化学，建议报考中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东考生选考物化生506，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化地459能进贵校吗",
        "answer": "建议报考中外合作办学或楚怡工匠，这样希望大些。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-政史地 加民族分478 全国性及地方性加分34580",
        "question": "选择贵校汉语言文学专业 有概率录取吗",
        "answer": "进档有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化政490分 十六万多排名 报考进入法学或会计学的概率大吗？",
        "answer": "还是有希望，但选专业没优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生政476分可以被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科安排",
        "question": "贵校民族预科班可以充分选科吗？",
        "answer": "没有明白你的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢邵阳学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，本人为重庆市物理类考生，今年高考成绩为512，五万多名，请问是否有望被贵校的护理类专业录取？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南文科473有希望被录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档",
        "question": "老师，您好！我想问下学校的投档比是多少？有专业极差么？谢谢回复",
        "answer": "投档比例要投档前才能确定，预计1：1，没有专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问纯理188675位次报考贵校民族预科班有可能被录取吗？",
        "answer": "上了本科线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广西考生，历史美术类",
        "question": "综合分486.5，在广西4377位，有机会报考贵校吗",
        "answer": "文化和专业都过线就建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南理科考生450，省排名152577有机会进入少数民族预科班吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南理科考生450，省排名152577有机会进入贵校吗",
        "answer": "如果考了化学，建议填报中外合作办学或者楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465有希望录取吗",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生457分，排名142912，有希望被贵校的通信工程（中外合作办学）专业录取吗?",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-转专业",
        "question": "湖南物化地474位次120400 不能有专业优势的话报考贵校后转专业政策宽吗 想去机械设计制造及自动化或者电气或者计算机科学与技术",
        "answer": "进校后可以申请转专业，具体请参考下2023年的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，466分，位次131391，能否被该校录取？会计学、自动化、医学影像技术、管理类专业是否有机会报上？",
        "answer": "应该能进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物理类体育生，文化体育双过线综合分666可以上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师湖南选科历政生477，34764位，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "进档有希望，选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史类",
        "question": "纯文455，服从调剂有可能报考贵校嘛",
        "answer": "希望不是很大，如果考了化学建议报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "河南理科433服从调剂可以录取上吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "历政地460能进贵校吗",
        "answer": "有希望进档，但这个分数没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "贵州物理类考生381有希望报考贵校吗",
        "answer": "因为今年是改革，所以往年的分数参考意义不大。建议过了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物生地，444，排名为160943，服从调剂，被贵校录取的机会大不大，还有贵校的投档比为多少",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好湖南文科464有机会录取贵校吗",
        "answer": "进档还是有希望，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-护理学专业填报选科要求",
        "question": "学历政地可以填报贵校的护理学专业吗？",
        "answer": "不能，因为没有考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育生录取",
        "question": "请问体育261文化410能报考本校吗？录取的几率大吗？",
        "answer": "文化和专业都过线，就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物生地",
        "question": "物生地463可以上吗？能报什么专业？不想去中外合作办学",
        "answer": "有希望进档，选专业没有优势，因为没有考化学，所以报不了中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可以调剂",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取（邵阳）",
        "question": "湖南纯文科生462排名42873有机会被录取吗",
        "answer": "希望不是很大，如果考了化学建议报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-邵阳学院",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，女生，物化生444分，报贵校的楚怡工匠有没有希望？谢谢",
        "answer": "希望不是很大，但因为湖南是平行志愿，还是建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考",
        "question": "江西历史类文科489位次37469报考贵校有希望吗",
        "answer": "今年江西改革，往年数据没有参考意义了，建议过了省控线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物理",
        "question": "物化地464分，能报考贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南体育物理综合分667稳不稳",
        "question": "稳不稳进邵阳学院",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取咨询",
        "question": "老师好，请问物生地473报考会计学被录取的记录有多大",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师好，我是湖南历史方向，473分，排名36973，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "如考了化学，建议报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取邵阳学院",
        "question": "466物生政女生可以上贵校吗位次131346服从专业调剂希望可以得到准确回复",
        "answer": "这个分数在我们预估的边缘，进档的可能还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生449可以报考贵校吗",
        "answer": "建议报考中外合作办学或者楚怡工匠计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历生地",
        "question": "请问老师，486分有希望被 录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "陕西省美术生，综合分462.25，综合排名四千，有希望上本校吗",
        "answer": "文化和专业都过省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-报考咨询",
        "question": "湖北文科女生517，位次17261，有希望报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "湖南物化政466十三万名机械设计制造及其自动化，自动化，能源动力与工程，通信工程，智能制造工程有哪些可以被录取",
        "answer": "应该能进档，但这个分数选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，可以报该校的楚怡计划吗，史政地452，位次48062，还有楚怡计划有什么要求",
        "answer": "不能，因为要选考物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-陕西美术生",
        "question": "综合分433有机会吗",
        "answer": "建议文化和专业都过了省控线就业可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-能否被录取",
        "question": "湖南物生政461分位次在138136服从调剂，能被录取吗？",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "女生，湖南高考462，物生地，有希望被贵校哪个专业录取吗",
        "answer": "还是有希望的，但选专业没有优势。因为没有考化学，所以很多要求化学的专业报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "女生，湖南高考462，物生地，有希望被贵校哪个专业录取吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史生物地理466。位次40504能来吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物理",
        "question": "湖南物化政443分排162888名有希望吗",
        "answer": "希望不是很大，建议填报中外合作办学和楚怡工匠。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-浙江艺考",
        "question": "浙江舞蹈综合分464 排名345有希望进入本校吗",
        "answer": "文化和专业都过了省控线，就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "高考510分排名67017能报考邵阳学院吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南物化地473报贵校通信工程，自动化专业，有望录取率",
        "question": "湖南物化地473报贵校通信工程，自动化专业，有望录取率",
        "answer": "有希望，但主要还是要看位次。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南女生物生地473能录取吗？位次在12万左右， 能够被经济与管理院或商学院录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-美术",
        "question": "你好，陕西美术生综合451.5，排名5142，想报考学校的。美术学有机会吗？美术学的专业代码是多少？学费怎么收费？",
        "answer": "文化和专业都过线就建议填报，代码和学费见我校招生章程。https://mp.weixin.qq.com/s/33A9tOxC8j77JkuANPORxw"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校的投档比是1:1吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "投档比例在投档前确定，预计是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广东考生。历政地502。排位37531",
        "question": "你好，如果报考贵院的法学有没有机会录取？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "文化和专业都过省控线，就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "请问非美术生特长生是否能报贵校的美术学专业呢",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好陕西美术生综合分430上产品设计专业机会大吗",
        "answer": "文化和专业都过了省控线就建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南全理478报考机械设计制造及其自动化录取的概率高嘛？",
        "question": "排名114633",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "物化地430上该校有希望吗？该校投档分为多少？调档比为多少？",
        "answer": "希望不是很大，投档线在投档当天出来，投档比预计1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广东体育",
        "question": "广东考生体育类综合分499能上吗",
        "answer": "文化和专业都过了省控线还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-请问历政地443分，可以录取到中外合作办学的专业吗？",
        "question": "请问历政地443分，可以录取到中外合作办学的专业吗？",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-广东考生",
        "question": "广东历史类480排名52758可以报考邵阳学院吗",
        "answer": "希望不大，但还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-物理",
        "question": "湖南物化地458分能上贵校吗？",
        "answer": "建议报通信工程中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史",
        "question": "湖南文科461，排名43216，有机会进贵校吗",
        "answer": "如果考了化学，建议填报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我是湖南历史类考生，464，排名四万一左右，想考贵校少数民族预科班，请问有希望录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的会计专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "有希望，你可以参考下我校2023年转专业的通知。https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "湖南考生物生地组合448分 可以报本校的专科 口腔医学吗",
        "answer": "希望不大，没有口腔医学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史",
        "question": "湖南文科461有机会进贵校吗",
        "answer": "考了化学，建议填报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-考研",
        "question": "邵阳学院可以考研的热门专业",
        "answer": "有“服务国家特殊需求人才培养项目”机械、生物与医药专业硕士学位类。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，云南文科496分，位次36541，有机会被贵校的护理学专业录取吗",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，湖南考生历政生459分，位次43836报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师湖北考生物生政507位次在八万三到八万四能报贵校吗 能办啥专业呢",
        "answer": "进档应该没问题，没有考化学很多专业报不了。具体请登录我校招生信息看下选考要求。http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "有希望录取，但选专业没有优势。可以转专业，看参考下2023年转专业通知。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物理考生454 位次在14W+ 有希望进入贵校吗",
        "answer": "如果考了化学建议报考通信工程中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物生地 451分 151278名次 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-全文科，分数是455，排名是46491，",
        "question": "全文科，分数是455，排名是46491，请问有希望吗？有的话可以填哪一个专业的志愿？",
        "answer": "如果没考化学，希望不是很大。考了化学推荐报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史类471分，能够上贵校的汉语言文学吗？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科",
        "question": "湖南，历政生，476分，位次35537，报考贵校什么专业合适",
        "answer": "分数没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南纯理456有机会吗",
        "question": "如上",
        "answer": "建议报通信工程中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖北502分物化生组合有希望报吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取情况",
        "question": "湖南女生物生地473能录取吗？位次在12万左右，有哪些专业能进呢？",
        "answer": "有希望进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "今年湖南考生历史类451位次48599能上贵校吗",
        "answer": "考了化学建议报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "福建物理类509分位次67836有机会报名能源与动力工程类、通信工程和医学影像技术吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史460位次43481能录取吗",
        "answer": "考了化学建议报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南美术生",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业231，文化388有希望上贵校吗",
        "answer": "文化和专业都过省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南，物化地，女生，449，位次：154927，服从调剂能上贵校吗？接受中外合作办学，楚怡工匠计划.",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "本人湖南考生历史类462分位次在42372有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考了化学，推荐报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "湖南省455有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考了化学建议报考通信工程中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "物化生453，省排名149288，机会大吗",
        "answer": "可以考虑下我校通信工程中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-志愿咨询",
        "question": "您好，湖南考生物化生，485，报考临床医学专科可以吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南理科489位次10w+可以上电子信息工程吗·",
        "answer": "考了化学，就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，女生物生地479，位次113284，能否进贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "有希望，但能选的专业不多，因为没有考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的自动化吗？（邵阳学院）",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-请问湖南历政地女生523分可以被贵校的提前批录取吗？",
        "question": "请问这个分数被提前批录取的可能性有多大?",
        "answer": "我们提前批没有历史组的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "高考467分位次129848能报考邵阳学院吗？",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "在重庆专业237文化408综合分200.1位次在2649有希望报考吗",
        "answer": "文化和专业都过了省控线还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-转专业",
        "question": "大一入校后转专业的要求和条件是什么 未学习化学 可以在大一里转成医学类专业吗",
        "answer": "https://www.hnsyu.edu.cn/jyjx/jwctzgg/202401/t20240108_136375.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "今年在四川没有音乐学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-舞蹈",
        "question": "甘肃专业226排名648中国舞排名630文化课386可以报考贵校嘛，有机会被录取嘛",
        "answer": "今年甘肃改革，往年数据没有参考意义，建议文化和专业都过线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "历史 441 位次53680有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "我是广东考生，体育219文化389进贵校体育教育或者体育类专业有机会么",
        "answer": "文化和专业都过线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，请问历史类分数455位次46442能够报考贵校的定向师范吗",
        "answer": "我校今年没有免费师范生。考了化学没，如果考了建议报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生文科472位次37300左右选课历史政治生物有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "云南，理工类，475分，位次66771，能录取吗？",
        "answer": "有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-河北美术考生",
        "question": "您好我想问一下美术综合分460有机会报考贵校吗",
        "answer": "文化专业都过省控线，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "贵阳理科464报考贵校临床医学机会大不大",
        "answer": "临床医学需要选考化学，因为2023年贵州还是文史理工，所以没有数据可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "贵阳理科464报考贵校医学摄像技术机会大不大",
        "answer": "今年改革，以往的数据参考不了，建议上了本科线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好江苏考生488物化生150,000名次左右，有希望报考贵校的食品安全专业吗？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问录取",
        "question": "物理类全理129574能上你们学校自动化嘛",
        "answer": "考了化学就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30606可以考上贵校的师范专业吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问题",
        "question": "我想问一下，七里坪校区是在本校吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取概率",
        "question": "政史地478 选择汉语言文学专业有概率录取吗",
        "answer": "有希望，要看位次才能更好的判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-高考478是否能进入机械设计制造及其自动化",
        "question": "湖南高考478全省排名114634是否能进入机械设计制造及其自动化专业",
        "answer": "考了化学就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生",
        "question": "福建503物化地 报的上电气吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-美术生",
        "question": "湖南美术专业242文化295可以通过补录上吗",
        "answer": "文化和专业需要都过省控线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生咨询",
        "question": "您好湖南历史445分可以报考贵校吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-招生咨询",
        "question": "您好，历史445分可以报考贵校吗",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-询问录取",
        "question": "2024年在云南省475分，省排66064，有机会被贵校电气自动化录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-云南文体",
        "question": "老师 文科文化408 体育72可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年投档成绩最低82，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南物化生479分，想报电气工程及其自动化能录上吗",
        "answer": "没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史考生",
        "question": "湖南历史考生排位3w4有机会上贵校吗概率多少",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南女生，物生地456分排144600名是否可入贵校会计专业，",
        "answer": "进档有可能，但选会计专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "福建物理486位次84046能录取吗",
        "answer": "2023年我校在福建物理组最低分481，你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-历史类464有机会报考贵校吗",
        "question": "专业服从调剂",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "请问老师，我是湖南历史类美术专业考生，专业文化双过线，综合分281.4，排名7249，专业服从调剂，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有的，但今年艺术类改革，所以去年的数据参考意义不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南",
        "question": "您好，湖南物理451省排151668",
        "answer": "推荐报考通信工程中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "理科472能上吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "湖南考生，历政地450，位次49080",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化地474位次120400可以考取贵校哪些专业呢",
        "answer": "应该能进档，但选专业没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科",
        "question": "青海文科398，加5分少数民族加分能录取吗？",
        "answer": "过了本科线，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-扩招",
        "question": "您好 今年贵校有扩招计划吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好湖南考生452分位次48062，然后是全文，有机会录取吗",
        "answer": "考了化学，推荐报护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "你好湖南省高考分439省排名167932报预科有希望吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-咨询",
        "question": "老师你好！我是湖南考生，音乐教育260，音乐表演263，文化374，有机会上邵阳学院吗",
        "answer": "文化和专业成绩都过了省控线就有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问一下",
        "question": "你好高考439分省排名，167932有希望进入贵校吗",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-问",
        "question": "你好高考439分省排名，167932",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "历史类460分位次43707可以报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "有希望，如果选考了化学，推荐报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取可能性历政地479",
        "question": "选择旅游管理",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "山西435位次89279报贵校护理专业能上吗，还有一个小问题是之前得过抑郁症可以报护理嘛",
        "answer": "分数能报，如果治好了就没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档",
        "question": "文科湖南考生492能选到什么好专业",
        "answer": "这个分数很不错，有优势，但要看位次才能判断的准确。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化地462，全省137029可以报贵校的楚怡工匠计划吗？",
        "answer": "还是有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-预科",
        "question": "湖南文科441，加了15分民族分有希望报预科班吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，请问我是湖南省株洲市的考生，高考分数470，排名124853，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "还是有希望，通信工程中外合作专业、楚怡工匠计划希望大些。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "物化地474位次120400能否报考临床医学",
        "answer": "能进我校，但选临床医学有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南考生历史488分，排名29065报考本院校公费师范生可能性大不大？",
        "answer": "我校今年没有公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "云南文科487呀机会吗（邵阳）",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业",
        "question": "如果选择服从调剂但别的专业分数都不够的话，会不会调到中外合作专业？",
        "answer": "只在组内调解，不会跨组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合分670",
        "answer": "2023年历史类体育最低665，但需文化专业都过线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南文科465，位次40894，能被贵校录取吗？选什么专业概率大一点",
        "answer": "如果选考了化学，推荐护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生488分报考贵校公费师范生有希望吗？",
        "answer": "我校今年没有公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-文科历政生物 总分459，排名(含全国性加分) 43839名",
        "question": "湖南文科历政生物 这次总分459，排名(含全国性加分) 43839名，有希望录取吗？",
        "answer": "还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史类488分有希望报考贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "我校今年没有公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南邵阳 物化生435(位次173507)报该校有希望么",
        "answer": "希望比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历生地，总分470，位次38659，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-分数433，位次175788",
        "question": "选科物生地，有机会进该院校吗？专业不限",
        "answer": "希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "希望不是很大，建议报考中外合作办学的通信工程。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历史方向447排名50062有希望报考贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大，如果选考了化学，建议报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生文科496分，排名26206名，有希望报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取问题",
        "question": "湖南物化地449有机会录取吗",
        "answer": "还是有希望，要看位次才能更好的判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-（物化生）484分报考贵校临床医学专业",
        "question": "贵校领导；您好！我是湖南株洲考生（物化生），今年分数484分（位次107918），想报考贵校2024临床医学专业，请问这个分数能通过吗？",
        "answer": "比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-是否录取",
        "question": "湖南24届历史类高考生493分，距离特殊线3分，想选贵校的语言文类，该分数是否可以被录取",
        "answer": "还是有希望，但需要看位次才能更好的判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类排位3万8千多名，语文121，总分475能否录取贵校的汉语言文学专业，或者乡村定向师范生",
        "answer": "汉语言文学难，今年我校没有免费师范生。如果选考了化学，推荐报考护理学和助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南文科生，总分469，全国位次38779 进贵校的概率大不大",
        "answer": "有希望，但没有优势。如果选考了化学，可以考虑填报护理学或者助产学。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "湖南省内投档比是1:1吗",
        "answer": "投档比例要在投档前才和考试院确认，预计会按1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省物生地449被您校录取的概率大吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南历生地422 省排名64057 有希望上贵校的民族预科班吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，位次131237，望报考贵校工学类专业，希望大吗",
        "answer": "有希望，但分数没有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-民族预科班",
        "question": "老师你好我想问一下，今年民族预科班石门县招几个人，专业设限吗？文科452（已加分）能不能被录取? 可以转专业吗？",
        "answer": "http://zsjy.hnsyu.net/zhaosheng/zsjh/202406/t20240624_139718.html"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生选科物理449有希望上贵校的预科班吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南物理组458分报贵校，机率大不大？",
        "answer": "从分数看希望不是很大，需要提供位次才能更准确判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-湖南",
        "question": "湖南理科439 服从调剂 有希望吗",
        "answer": "从分数看希望不是很大。需要提供位次才能更准确判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，你好！湖南考生（汉族）是物生地高考455，位次145637，专业服从调剂。有机会上贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，但还是可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "老师，湖南471分 ， 有机会进贵校吗？",
        "answer": "有希望，但需要提供下位次，才能比较准确的判断。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取",
        "question": "云南考生470，位次69473，望报考贵校工学类专业，希望大吗",
        "answer": "我校2023年在云南省理工类最低录取分438，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-舞蹈",
        "question": "本人甘肃，舞蹈分数226，中国舞排名631，综合排名630文化课分数290可以报考嘛",
        "answer": "首先需要文化和专业成绩都过省线，2023年舞蹈学（文史）在甘肃省最低分是219，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-学校有哪些专业是提前批？",
        "question": "学校有哪些专业是提前批？",
        "answer": "在山东，我校艺术类专业在艺术类本科批统考批，体育类和普通类专业在常规批（本科）。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-录取…",
        "question": "广东体育生504能上贵校的体育教育专业",
        "answer": "首先要文化和专业都过了广东省的控制线，2023年我校在广东省，体育教育投档最低514，社会与体育指导与管理投档最低507，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 护理学、助产学、风景园林、食品质量与安全等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "云南2023年理工最低录取分为438，最高分509，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-投档比",
        "question": "想问一下，贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "投档比例将在投档前和考试院确认，目前还没有确认。但我校招生章程中已明确："
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "首先要文化和专业都过了2024年云南省的控制线，2023年云南体育教育历史组投档线是83，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-全文想报该校的医学",
        "question": "分数大概在本科线左右，能否有机会报考贵校的医学专业",
        "answer": "临床医学 物理,化学(2门科目考生均须选考方可报考)"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "首先要文化和专业都过了你们省2024年的控制线，2023年在重庆视觉传达设计（历史）投档线是205，可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-音乐",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "首先需要文化、专业都过了湖南省2024年的控制线。2024年是按声乐和器乐编制计划，2023年按历史和物理编制计划，所以没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-专业分数线低而投档分数线高，分数线未达到投档线能考上嘛",
        "question": "我看去年邵阳学院在山西的投档分数线是433，护理专业最低分数线是404额，这个分数是补录的嘛还是…网上说的特殊情况（如果某个专业的报考人数较少，导致该专业的实际录取分数低于学校的投档线，理论上讲，只有在考生的档案被投出，且该专业报考人数不足、出现空缺时，才有可能以低于投档线的...[详细]",
        "answer": "2023年我校在山西省理工类有征集，404分是在征集批。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-公共外语",
        "question": "贵校法学专业公共外语可以选日语吗？",
        "answer": "高考科目为小语种的考生入校后《公共外语》可以根据学生自己的意愿选择英语或日语修读。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-去年电气工程及其自动化专业最低是多少位次",
        "question": "去年电气工程及其自动化专业最低是多少位次",
        "answer": "今年在广西没有电气工程及其自动化专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳学院",
        "title": "邵阳学院-选科为文科历政地可报你校的影像与检验专业吗",
        "question": "选科为文科历政地可报你校的影像与检验专业吗",
        "answer": "医学影像技术、医学检验技术要求物理,化学(2门科目考生均须选考方可报考)"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-福建物化生495分 77800位次",
        "question": "能被本校录取吗？还有转专业有什么要求呢？",
        "answer": "欢迎报考，我校去年在福建省录取的历史类最低分为468分（排位75817），建议多选几个专业组，服从调剂，有希望被录取。同时建议填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取咨询",
        "question": "你好，我是福建历政地考生，外语日语，总分494，排名13560，有希望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组（我校去年在福建省历史类录取的最低分为494，排位14522），服从调剂。有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业代码",
        "question": "材料化学的山东专业代码是什么？",
        "answer": "我校“材料化学”专业今年在山东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "江西体育考生专业排名4142文化分340综合分502.5125有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "福建历史组，508，位次11009想报贵学校的汉语言文学，有希望吗？谢谢",
        "answer": "欢迎报考，我校汉语言专业是单独成组，去年在福建省录取的历史类最高分为509，最低分是501（最低分排位16167），建议多选几个专业组，服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化政473分能稳上贵校机器人工程专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化生470分，湖南省排名125552名，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个心仪的专业，服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生479分位次113520能被贵校电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议服从调剂，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-楚怡工匠计划有其他要求吗？比如对视力，对语文数学两科的成绩",
        "question": "如题",
        "answer": "选科要求首选物理，再选化学，无其他要求"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化政473分能被贵校136专业组或者135专业组的人工智能专业录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南物化生481分位次112409可以入贵校的电气专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，136组都选上，将心仪的专业放在靠前位置，服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问贵校是按1：1的比例提档吗？",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问贵校是按1：1的比例提档吗？",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南文科492分报汉语言文学和法学有可能吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组（汉语言和法学都是单独成组的），服从调剂。有希望被心仪专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化生467服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "老师您好，请问湖南物理类461，排名在138000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省历史类体育统考生 综合分679 位次1158。上贵校稳吗？",
        "answer": "欢迎报考，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广西物理466能被录取吗，承诺服从调剂投档后不退档吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂，有希望被录取。\n\n我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "485物化地计算机类专录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，专业服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物理类456分有机会进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "全文458，录取概率大吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南历史类473分，排名36968，被贵校录取几率大吗？",
        "question": "什么专业都可以。",
        "answer": "建议填报我校116、120、121组，服从调剂，有希望被录取，同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "贵校有学校分数级差吗？",
        "answer": "我校不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率被贵学校录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "没几率，建议报考其他更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院录取",
        "question": "本人广东体育考生，综合分510，广东省一分一段排在5182，有机会被贵校体育专业录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校去年在广东录取的体育教育（师范类）最低分为509分，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-调剂问题",
        "question": "填了服从调剂，能够保证进档不退档吗？",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364有机会冲一冲吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问历生政472分服从调剂能上吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考（怀化学院）",
        "question": "您好 少数民族预科班一年后有被退校的可能吗",
        "answer": "录取了就不会"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-网络与新媒体和法学去年的录取最低分数是多少",
        "question": "广东考生",
        "answer": "历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贵校的省外投档比是多少？",
        "question": "对于广东",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-请问历史类459服从调剂有望进贵校吗",
        "question": "提档了就不退档吗",
        "answer": "希望不大，我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-本省考生",
        "question": "理科累440有机会进贵校预科班吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贵校在浙江的投档比是多少",
        "question": "贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "我校近几年投档比都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-楚怡工匠",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望报贵校的楚怡工匠吗？如果可以，该如何填报楚怡工匠呢？",
        "answer": "没有选化学的话，2个楚怡工匠计划都报不了。楚怡工匠计划也在本科普通批，我校专业组U41（生物科学）、U42（机器人工程）"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "我校生源地贷款为主，两者择其一"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "录取有专业极差吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师，你好物化生461 有机会吗？能选什么专业。物理比较拉。",
        "answer": "有机会，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。\n物理比较差的话你看看各专业介绍中的主要课程2024年招生信息集锦-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/a2024nzsxxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "学校设有分数极差吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南460物生地，录取希望大吗？",
        "answer": "没有选化学，只能报首先物理，再选不限、以及首选物理、再选生物的专业，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物理考生",
        "question": "请问下湖南物化生考生高考分数421分上贵校的少数民族预科班录取希望大吗",
        "answer": "预科报名就有希望，根据报考考生分数从高到低排序录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-我有机会能够进入贵校吗？",
        "question": "我是湖南的考生成绩为463位次在42332，能过学院的录取线吗/",
        "answer": "可以冲击一下，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。录取几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "统考音乐表演成绩246.86，文化成绩332，综合成绩474，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "可以报考冲击一下，建议多选几个组，专业选择服从调剂。我校去年陕西省文科类录取的最低分为467分\n我校只有英语、商务英语限招英语语种考生，其他专业不限定外语语种。\n我校近几年投档比基本都是1:1\n2个校区，宿舍4-6人间，均有空调、独立淋浴间"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南高考466分有多大希望录取",
        "answer": "可以报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校，"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，保本校服从调剂会退档吗",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。\n欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生464，133890有机会上吗，可以上好一点的专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏省文科504分38000多名，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲击一下我校，建议多选几个专业组，服从调剂。同时填报其他更加保底的学校，我校去年在江苏录取的文科类最低分为509."
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南怀化麻阳 ，物化生457，排外14w＋，有希望上怀化学院的少数民族预科班吗",
        "answer": "预科报名就有希望，也可以报考我校楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问贵校的提档比例是多少？被退档的概率有多大？",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生历政地456分位次4万5有机会进入贵校吗？",
        "answer": "基本没机会"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "可以冲击一下，服从调剂，同时建议填报更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贵校在广东省的投档比是多少？",
        "question": "贵校在广东省的投档比是多少？",
        "answer": "我校近几年投档比基本都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院音乐",
        "question": "江西音乐教育1358 器乐表演972有机会进入本校吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本人历化政，湖南人，468，通过地方专项，有希望报你们学校吗",
        "answer": "专项分数要求更高，可以冲击一下，多选几个专业组，同时填报其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂历史方向",
        "answer": "建议报考其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院音乐",
        "question": "江西音乐教育1357 器乐表演972",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗",
        "answer": "文化、专业均过线的情况下，参考报考要求"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物化生男孩459分省14万位，能不能投档贵校",
        "question": "14万名",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "湖南文科472能上贵校哪个专业",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "你好，广东考生，报考专业组205的音乐学（声乐，师范）专业是看音乐教育（声乐专项）排名还是看音乐教育总和的排名呀",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历政地考生，高考成绩为481有希望录上贵校汉语言文学类吗",
        "answer": "欢迎报考，汉语言是单独成组，建议多选几个专业组，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南全文446，有希望吗",
        "answer": "建议报考更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-音乐器乐",
        "question": "请问江西考生音乐表演排名827 双过线 学的是柳琴 有望被录取吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化政470，排位125054，想报贵校的财务管理专业，请问有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考，专业服从调剂，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南体育生",
        "question": "你好~理科641被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "希望不大，建议报考更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-请问湖南高考男生物化生445分 有机会上贵校吗？该选什么专业",
        "question": "请问湖南高考男生物化生445分 有机会上贵校吗？该选什么专业呢？",
        "answer": "有点难，建议多选几个专业组，服从调剂，同时可报考我校楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "江苏主项器乐，文科，音乐教育425分排名1190.音乐表演441排名1158，报你们校有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生政考生，474，排名119969，想报考贵校的财务管理和师范类专业，希望大吗？",
        "answer": "没有选化学吗？那能报的师范类只有学前教育、小学教育、英语、汉语言文学、思想政治教育。建议多选几个组，专业服从调剂，录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年招广东音乐生招多少人？",
        "answer": "7人"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南理科分数459排名140567录取概率大吗",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。录取几率适中。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-本科宿舍条件",
        "question": "一个男生宿舍安排多少人入住，宿舍是否为上床下桌布局，宿舍内是否有空调，宿舍最高用电功率为多少",
        "answer": "我校宿舍为4-6人间，均配有空调、单独淋浴间。宿舍分上床下桌、上下床两种类型。宿舍用电功率以实际使用为准。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "本省考生全文461,排名4万多，有机会进少数民族预科班吗",
        "answer": "预科报名就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考志愿",
        "question": "湖南历史类477服从调剂能被录上吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-广东考生，音乐教育（声乐主项）排位2003",
        "question": "广东考生，音乐教育（声乐主项）排位2003，综合成绩438，有机会进贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "湖南考生，理科458分，录取该校的机会大吗？有进档的可能吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时填报更加保底的学校。录取机会还可以"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好。湖南考生 物化生 463 位次 134727 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-音乐咨询",
        "question": "广东音乐生，音乐教育声乐主项排名为1523，报考贵校的话录取几率大吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n我校去年在湖北录取的最低分是491."
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，广东考生 ，音乐生 ，音乐教育（声乐专项）方向合成总分450分， 排名1587。 音乐教育类合成总分450分 ，排位4018。可以报考贵校专业组205的音乐学（声乐，师范）专业吗?",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校法学是单独成组，建议多选几个专业组。服从调剂。法学专业录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江西音乐考生",
        "question": "江西考生文化417音教排名849有希望上您校嘛？今年是否降低一点投档排名",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业组",
        "question": "专业调剂是会跨专业组的吗",
        "answer": "根据你填报的专业组排序录取，如一个专业组已招满，则调剂至其他专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南历史类文科",
        "question": "498位次25487有机会被学校录取吗，想选汉语言文学",
        "answer": "欢迎报考，汉语言文学是单独成组，建议多选几个专业组，服从调剂，录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师 全文461有希望录取吗？",
        "answer": "可以报，但录取希望不大，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南物生政458 142687录取希望多大",
        "answer": "没有选化学，可以报考的专业组少，建议都报上冲击一下。同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比",
        "question": "贵校在福建的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-国标生（怀化学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-环境",
        "question": "请问贵校宿舍环境怎么样？新生几人寝？老校区还是新校区？",
        "answer": "我校宿舍为4-6人间，均配有空调、单独卫生间。我校有东西2个校区，生物与食品工程学院、化学与材料工程学院、体育与健康学院、美术与设计艺术学院、音乐舞蹈学院在西区，其他9个学院在东区。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，湖南文科考生480分全省33540名报考贵校网络与新媒体专业录取希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组（网络新媒体是单独成组），服从调剂。录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-美术生产品设计",
        "question": "请问广东美术生排名8505 综合分476选择贵校产品设计专业录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。我校去年在广东省录取的美术类考生最低分为471分。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "河南文科排名45184能上吗，贵校转专业要具备什么条件",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。\n学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业要求",
        "question": "老师好，请问贵校英语专业及商务英语专业是否对英语单科成绩做要求",
        "answer": "英语单科成绩无要求"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-请问贵校的住宿条件怎样？",
        "question": "离教学区近吗？",
        "answer": "我校学生宿舍为4-6间，均配有空调、独立卫生间，具体宿舍分配开学报到后由各二级学院进行分配。\n宿舍离教学区步行约在10分钟左右。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏美术生综合分477排名10786，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-关于退档问题",
        "question": "老师你好，我是历史方向序列考生，高考外语为日语，想报考贵校，服从专业调剂。请问专业组内有要求外语为英语的专业，是否会有退档风险呢？",
        "answer": "我校只有英语、商务英语专业限英语考生报考，其他专业不限定外语语种。投档进来的考生，服从志愿调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-民族预科班",
        "question": "湖南理科考生453分，在高考前并没有申报民族预科计划，但本人是少数民族，现在还可以填报贵校的预科班嘛？",
        "answer": "可以查看所在地区有无招生计划。也可以冲击一下我校楚怡工匠计划。https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1038/1841.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-音乐",
        "question": "请问招收历史音乐表演（器乐）方向的吗？",
        "answer": "查看我校招生计划https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1038/1848.htm，今年音乐学师范与非师范兼招共计13人，有区分器乐、声乐方向，具体以报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院湖南考生录取",
        "question": "老师您好，湖南考生物生地479分，位列全国114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。可以在我校官网https://zsb.hhtc.edu.cn/a2024nzsxxjj.htm了解各专业介绍，选择自己喜欢或者感兴趣的专业组进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校预科班吗",
        "answer": "符合条件可以报https://zsb.hhtc.edu.cn/ssmzykb.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1073"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校预科班吗",
        "answer": "所在地区有计划的话可以报https://zsb.hhtc.edu.cn/ssmzykb.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1073"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。可以冲击"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问服从调剂是否还会被退档 物化生655分可以上吗",
        "answer": "我校调档比近几年都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-四川考生",
        "question": "老师您好，四川理科496，位次141786，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生历政地460分，位次43559能上本大学吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南文科录取",
        "question": "历政地，分数474，排名36245，不挑专业是否能被贵校录取？",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南文科录取",
        "question": "历政地，分数474，排名36245，不挑专业是否能被贵校录取？",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湖南理科466可以上贵校吗，机会大不大",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取机会可以"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省物化生443 填贵校志愿录取概率大吗？",
        "answer": "可以冲一下，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-437分想要报取该校是否有机会录取？",
        "question": "湖南物生地类少数民高考生，437分想要报取该校是否有机会录取？推荐什么专业？",
        "answer": "可以报少数民族预科，报考就有希望。有汉语言文学、生物科学2个专业。建议填报其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "浙江音乐生，声教排名1200左右，分数497有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业组与分数",
        "question": "请问贵校专业组如何划分，2023年各专业分数线如何查询",
        "answer": "专业组参考志愿填报手册https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1030/1801.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生484位次106776有希望报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "浙江艺术舞蹈类综合分483上贵校的概率 大吗?|",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比例",
        "question": "投档比例，在山西省招生的位次，和专业的极差是什么",
        "answer": "我校近几年的投档比例基本都是在1:1，位次可以参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生类考生，高考分数447分想要报取该校是否有机会录取？ 如若报考，有什么推荐专业吗？谢谢老师",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，冲击一下。也可填报我校楚怡工匠计划（生物科学、机器人工程）。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南考生物化生453分录取几率大吗",
        "question": "湖南考生物化生453分录取几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望还是可以的，同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问贵校在湖南的调档比是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校近几年的调档比基本都是1：1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会因为最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-楚怡工匠",
        "question": "物化生449可以报贵校楚怡工匠计划吗",
        "answer": "可以，我校有2个楚怡工匠计划，生物科学（在怀化职业技术学院就读）、机器人工程（在湖南工业职业技术学院就读）"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南文科",
        "question": "湖南史政地490分，28944能不能上贵校的114组汉语言文学专业？",
        "answer": "欢迎报考，汉语言文学专业组是单独成组，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南史政地490分，28944能不能上贵校的114组汉语言文学专业？",
        "answer": "欢迎报考，汉语言文学专业组是单独成组，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南考生",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？",
        "answer": "欢迎报考，建议选116、118、119、120、121、123几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。\n学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "可以报考冲击一下，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南报考",
        "question": "物化生，490分，第10万名，能否包括贵校计算机专业或者计算机相关专业？",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江苏考生499",
        "question": "江苏考生物化生499报考工科类专业的录取概率大吗，工科类对色弱有要求吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。化学、生物相关专业色盲、色弱不能报考。具体看报考要求。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南理科446有机会上贵校吗 如果读预科希望大不大",
        "answer": "满足预考报考要求可报考，报考就有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-考生咨询",
        "question": "你好！物化地472分，能报考贵校机械设计专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。被该专业录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省考生考了471，排名为三万八，服从调剂，有希望能被贵校录取吗？请问今年扩招吗？以后是否可以转专业呢？谢谢",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。\n我校招生计划人数已在网上公布。\n学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-24届河南音乐表演文科生",
        "question": "前两年高校在我省按什么比例换算，今年呢。高校在我省找几个人。我的文化分是378专业分是222。上该校的希望大吗☺️",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据所在省份投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。（如所在省份没有投档成绩算法，我校依据考生综合成绩投档录取，综合成绩计算方法为：综合成绩=（专业统考成绩➗考生所在省份对应专业统考总分x600）x60%+文化成绩x4...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生位次133000，能报考贵校嗎？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-美木生",
        "question": "山西美术考生综合分463，排名3232，报贵校的数字媒体艺术或视觉传达有希望吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江西音乐表演器乐综合排名1080机会被怀化录取吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比",
        "question": "录取和投档比是多少，如果填写专业服从调剂也没有报考自己条件不符合的专业还会被退档吗",
        "answer": "我校近几年投档比基本都是1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除了考生身体原因外，不会被退档。建议多选几个专业组，服从调剂，"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆美术考生，今年第一次五五开综合分198排名3075，报贵校的数字媒体艺术专业希望大吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n政策有变化的不好预估。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校的网络与新媒体专业学习？",
        "answer": "欢迎报考，录取希望大。建议多选几个组。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校国际经济与贸易专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好，湖北理科物化地497分，位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。我校去年在湖北省物理类录取的最低分为489."
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档",
        "question": "您好！请问贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？谢谢！",
        "answer": "我校近几年投档比基本都是1:1，进档考生服从调剂，原则上除身体原因外，不会因最低分被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问 江苏历史类器乐主项音乐教育排名966 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报志愿",
        "question": "山东体育生606.45能报着咱学校么？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n去年我校在山东省体育教育专业录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生497分，省排25705，报考贵校汉语言文学专业有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，录取希望大，也建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "你好！我是江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。具体参考我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化",
        "question": "今年录取人数为多少，相比去年是扩招吗？",
        "answer": "https://zsb.hhtc.edu.cn/zsjh.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1048可查看我校今年招生计划人数"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "物理类158000名有机会录取吗？",
        "answer": "建议报考我校楚怡工匠计划专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广西物化生492排在61343能被录取吗",
        "answer": "建议填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-海南考生564位次19597可以录取吗",
        "question": "海南考生564位次19597可以录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数2",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-广西美术生",
        "question": "请问招广西美术生吗 文史类482分能报吗",
        "answer": "与我校历年录取情况相差相大，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生地458可以报你们学校吗?可以的话，有什么专业可以报的吗？",
        "answer": "没有选化学的话，只能报考其他不限专业、或者首选物理，再选生物的专业。欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-填报",
        "question": "湖南463分物理能报吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业咨询",
        "question": "该院适合全文生填报的较好专业有哪些",
        "answer": "根据自己高考分数报考感兴趣的学校专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省考生434选的物生地大概率可以报考哪些专业",
        "answer": "建议报考其他更急保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地494，排名26977被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，建议多选几个专业组，服从调剂，录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "甘肃省物化生考生463分位次48098有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏文科529分位次26806有机会被贵校录取吗？如果可以报什么专业比较稳？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。将自己喜欢的专业放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术历史类综合分474，排名11438，有机会被美术学（师范）专业或数字媒体艺术专业录取吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n可以冲击一下我校，建议专业服从调...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有机会报考嘛",
        "answer": "差距较大，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏物生政482 有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "可以冲击一下，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江体育生",
        "question": "体育综合分565 位次1501 今年本科扩招能否报考该高校体育专业",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n可以冲击一下我校，同时填报更加保...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，湖南文科481有优势报考那些师范专业呢",
        "answer": "可以把汉语言文学、历史学、学前教育、小学教育、思想政治教育（必须思政）几个师范类专业都报上，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-本省478历生地位次34648",
        "question": "可以报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。法学专业录取分数较高。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "老师 你好！湖南考生物化政463分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-被怀化录取",
        "question": "老师您好！湖南历史类481分服从调剂能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化地455能上吗？会被退档吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。我校调档比为1:1，投档进来的考生服从调剂，原则上除考生身体原因外，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗？谢谢啦！",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。建议填报116、118、119、120、121、123组。同时填报其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-舞蹈录取",
        "question": "广东舞蹈生 排名839 有机会报考贵校吗，谢谢老师的真诚回答",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n\n我校去年在广东录取的最低分排位为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省物生政465位次132247有机会进入贵校吗？",
        "answer": "可以报考，建议多报几个组冲击一下， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江省文科生",
        "question": "您好，我是一名政史生524分，位次141784的浙江省文科生，想要报考贵校的社会工作专业，同时想问一下是否有转专业的机会。谢谢。",
        "answer": "根据我校历年在浙江省的录取情况，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省纯文考生475，排名35000~36000 报考贵校小学教育有希望吗？录取几率高吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。录取几率适中"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生政位次132247",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档",
        "question": "贵校投档比例是多少?",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术生，综合分474，位次11438，有机会冲一冲贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。具体参考我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n可以冲击我校，服从专业调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河北文科体育生551",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。具体参考我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n可以冲击一下我校体育教育（师范）专业，同时填报更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省纯文考生475，排名35000~36000 报考贵校有希望吗？录取几率高吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-能上吗",
        "question": "老师您好，我是广东音乐考生音乐教育排3216名，462分，有机会考上吗？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n去年我校在广东录取的音乐学（师范...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-色弱",
        "question": "体检有色弱，材料化学及生物制药能不能 报",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档比为1:1，文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为10的音乐学专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n我校去年在山东音乐学专业录取的最...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "可以，我校去年体育教育（师范）专业在江苏省录取的最低分数为476分，建议将我校填报在靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南本省历政地464有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报，建议报考116、118、119、120、121组冲击一下，服从调剂，同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化政 449分填报 录取希望大吗",
        "answer": "可以报考，建议报考128、131、132、133、135、137、138、139、143组，服从调剂，同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分 位次124933有希望被贵校的小学教育专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本省全文465有机会进入贵校吗",
        "answer": "可以冲击一下，建议报考116、118、119、120、121、123组，专业服从调剂，但是录取希望不大，建议同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被怀化学院录取的几率大吗",
        "answer": "可以冲击一下，建议报考116、118、119、120、121、123组，专业服从调剂，但是录取希望不大，同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地476，117692能不能报贵校的电子信息工程专业？",
        "answer": "我校没有电子信息工程专业。只有电子信息科学与技术。欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-四川美术生综合分版",
        "question": "这个美术生录取分数线可以看往年的作为参考吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。具体参考我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院思想政治",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的思想政治教育嘛？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江考生录取",
        "question": "总分529 位次135427有希望被贵校的社会工作专业录取吗？",
        "answer": "录取希望不大，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分有被贵校录取的几率吗",
        "answer": "可以冲击一下，建议报考116、118、119、120、121、123组，专业服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-扩招",
        "question": "贵校今年会扩招吗 贵校2023年的录取情况如何 各批次录取最低分是多少啊",
        "answer": "录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047\n "
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "音乐合成分426是否可以报考",
        "answer": "我校2023年在广东省录取的音乐学专业最低分为479分，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "安徽物化政。493,135000位，报贵校录取几率还大。",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-文科431排名19813",
        "question": "报考历史学录取几率大吗",
        "answer": "欢迎报考，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历生政438有希望吗",
        "answer": "没有，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好 湖南考生456分 位次144848报考园林或风景园林专业有没有可能录取 若不能的话填服从调剂有没有可能录取？",
        "answer": "可以报考，园林需首选物理，再选生物。建议多选几个组，志愿服从调剂，录取希望还是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，广东省历史类考生486分、排名48413有望上贵校的师范类专业吗？有的话可以报考什么专业呢？汉语言师范有希望吗？",
        "answer": "广东师范类招生计划只有思想政治教育工作（必选思政），录取希望不大。建议把其他招生计划报上冲击一下，同时填报其他更加保底的学校。汉语言文学（师范）在广东无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化生470分125000有机会录上自动化专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省文科470分省内排名3874可以被怀化学院录取吗",
        "answer": "这个排名错了吧？可以报116、118、120、121、123组服从专业调剂冲击看看，同时也建议填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "可以冲击我校，专业服从调剂，不过录取几率不大。建议同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省省内理科462有希望被录取吗？ 本校投档比是多少",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂，录取希望大。本校投档比1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生466想报考贵校食品科学与工程或者食品安全有没有机会",
        "answer": "我校只有食品质量与安全，生物工程，你可以把138组报上，专业服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物理",
        "question": "你好473，位次122374能报考贵校什么专业，能被自动化或者电子信息工程录取嘛？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂，录取希望大。你把电气工程及自动化、电子信息技术与科学放在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生476可以报什么专业？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。填报自己感兴趣的专业组。可在官网了解专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科479有希望吗",
        "answer": "没希望，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比",
        "question": "该校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生物化地456位次145126能被该校录取吗？机率大不大（服从调剂）",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。几率适中"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "建议填报其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-24届湖南物生政456有希望报考贵校吗？",
        "question": "老师，您好，我想问一下，24届湖南物生政456有希望报考贵校吗？",
        "answer": "没有选化学，可以报考128、129、131、132、133、143组，同时也可以考虑我校楚怡工匠计划，或填报一些更保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-广东体育生",
        "question": "体育232，文化378，合成分499，双过线排名是5993，有多大机会进入贵校？",
        "answer": "文化、专业均达到所在省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河所在省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下我校近三年的录取分数情况参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南湘西考生 全文461 有少数民族预科班资格 报考贵校少数民族预科班录取概率大吗",
        "answer": "预科报名就有机会被录取，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业",
        "question": "贵院转专业困难吗",
        "answer": "学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院录取",
        "question": "湖南文科生473排名36926有希望被贵院录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院录取",
        "question": "湖南全文考生457，位次45472，能被贵校录取吗？可以进法学专业或者是国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院录取",
        "question": "老师您好，本省文科考生，成绩500，位次24832，有多大希望被贵校录取，贵校有开设教师专业吗，",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。我校有历史类有汉语言文学、英语、思想政治教育、历史学、学前教育、小学教育这几个师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生460分排名139000多名，可以上贵校吗，可以报什么专业。",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南考生，历政地473，排名36973，能否录取?",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "贵校一年后如何选专业呢",
        "answer": "根据高考考试选科情况选专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "青海24考生 文科428 位次3600 历史学能否被贵校录取",
        "answer": "可以报考，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好，请问一下湖南历政地考生档案分475分，排名36208。可以报考贵校吗？录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广西历政生，分数484可以被贵校的录取吗",
        "answer": "可以报考，建议多选几个专业组，服从调剂，录取几率不大，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-艺体录取",
        "question": "请问贵校在四川美术艺体招收理科的吗？",
        "answer": "我校在四川省艺术类招生不分文理。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "有关于少数民族预科班的录取方式是物理类与历史类一同按分数高低录取还是物理类与历史类分开录取",
        "answer": "物理类、历史类分开，根据报考考生分数从高到低排序录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-楚怡工匠",
        "question": "物生政能不能报贵校的楚怡工匠",
        "answer": "我校楚怡工匠计划要求首选物理、再选化学，物生政报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "云南文科，554，位置13140，被贵校汉语文学专业录取的概率大不大？投档比是多少？",
        "answer": "欢迎报考，录取概率大。我校近几年投档比基本都是1:1."
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "我湖南常德物化生524可以被贵校公费师范生录取吗",
        "answer": "可以报考，查看我校公费师范生各地区招生计划人数和历年录取分数为参考。https://zsb.hhtc.edu.cn/gfdxsfszsjh.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1072"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "湘西州物理类425报贵校少数名族预科班有希望吗",
        "answer": "少数民族预科报名就有希望，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河南文科艺术生 综合分数407.75 专业课205 文化课303 有希望录取贵校艺术类本科专业吗 美术学专业",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到河北省艺术类所在批次录取控制分数线后，按照河北省投档要求，根据投档成绩从高到低排序录取。你计算一下自己的投档成绩，对比一下近三年的录取分数情况参考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-宿舍",
        "question": "电气专业的宿舍怎么样",
        "answer": "我校宿舍为4-6人，均配有空调和独立卫生间。具体宿舍情况以报到入学各二级学院分配。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南纯理489分位次101129可以报贵校食品质量与安全吗？",
        "answer": "可以，录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：湖南省历史类考生档案分471，位次38273，能被贵校法学或汉语言文学（师范）专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "这2个专业录取分数偏高，建议多选几个组，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏音乐文科综合分413，排名1155，专业文化均过本省分数线，报考贵校的音乐学，能录取吗",
        "answer": "计算你的投档分数，对比我校近3年的录取分数情况。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "湘西物理类430报怀化学院预科班有希望吗",
        "answer": "预科报名就有希望被录取，查看所在地区有无招生计划。https://zsb.hhtc.edu.cn/ssmzykb.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1073"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "江苏音乐文科投档分413可以报考贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线后可报考，根据投档规则，按进档考生分数从高到低排序录取。具体参考我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南 物化地 位次13119 有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取咨询",
        "question": "湖南物化生类考生，高考分数454 想要报取该校是否有机会录取？ 如若报考，有什么推荐专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "录取几率不大没建议报考其他学校\n投档比1:1\n无双学位\n投档进来的考生原则上除身体原因外，基本不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-四川美术生加分版",
        "question": "文化专业在四川双过线，综合分471，在四川排名16000多名，可否上贵校？",
        "answer": "欢迎报考，建议 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "请问历生地471分，排位38253，高考小语种日语，报你校汉语言专业，有机会吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。汉语言录取分数一直较高。除英语、商务英语外，其他专业不限定外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "9.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "文化、专业均达到江西省体育类所在批次录取控制分数线后可以报考，计算自己的综合分，对比我校近三年录取请假。我校除英语、商务英语外，其他专业不限定外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的视觉传达专业或数字媒体专业的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "欢迎报考，建议服从调剂。录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南纯理480位次112950可以学贵校的物流管理或经济学吗",
        "answer": "可以，欢迎报考物流管理或其他专业，我校无经济学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档",
        "question": "怀院投档比是多少呀",
        "answer": "近几年都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "报考贵校提前批的师范专业有什么要求和限制吗",
        "answer": "要求具有招生计划定向的县市区所在市州内户籍，按照各县（市、区）用人需求计划和考生成绩从高到低确定预录名单。定向招生的考生入学后原则上不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南499 位次154313可以报贵校吗 录取可能大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取 广东物理",
        "question": "你好，488分169498名有机会报考贵校吗？",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省物化生441是否能被贵校录取？",
        "answer": "建议报考我校楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问物理考生 446 排名 15w 可被贵校录取吗 专业服从调剂",
        "answer": "建议报考我校楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "江苏理科美术投档485能上吗",
        "answer": "可以报考，服从调剂。同时建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-是否有希望报",
        "question": "湖南历政地455，位次46115，是否有希望报考贵校",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问一下，湖南历史类考生466分，排名40496，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考，建议选116、118、119、120、121、123几个组， 专业选择服从调剂。但录取希望不大，建议同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "我是湖南省选择历政生考生，高考分数为463分，排名42314 1．我可以被录取吗 2．我可以录上财务管理专业吗，有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有个校区，我想选的专业在哪个校区",
        "answer": "1、可以报考，建议多选几个专业组，服从调剂，录取希望不大\n2、录取希望不大，我校硕士点还在建设中，无可保研专业\n3、我校近几年调档比基本为1:1，投档进档考生原则上除身体原因外，不会因最低分退档\n4、学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行\n5、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取问题",
        "question": "礼貌求问历史政治生物480位次33865湖南考生能上网络与新媒体么",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "湖南历政地444，位次51718，服从调剂的话，是否有希望报考贵校",
        "answer": "建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省物生政过本科线4分可以报吗？",
        "answer": "建议报考其他保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "历史类457分能上贵校吗？或者是预科班也可以",
        "answer": "上不了，预科在靖州县历史类招生计划人数4人，报考就有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "湖南纯文468排名39358被贵校录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，录取概率不大。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地女生453分，排名148407，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好湖南文科464报考贵校服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。我校今年在广东法学专业计划招生1人。可以查看我校历年录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院咨询",
        "question": "老师，本人湖南全文组合474分，排名36398，报考贵校的社会工作专业或者小学教育专业或者汉语言文学专业或者历史学专业，有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。录取希望大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好 请问历政地组合464位次41504报考贵校会计专业有希望吗 贵校投档比例是多少 可以转专业吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底的学校。我校投档比1:1，学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历政地472，排名37377，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-提前批",
        "question": "湖南物化政520分位次66572 提前批公费师范录取概率大吗",
        "answer": "可报考我校今年公费师范生汉语言文学、生物科学专业，同时查看所在地区招生计划人数，欢迎报考，录取概率大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "417 能上贵校预科班吗",
        "answer": "预科班报名就有希望被录取。根据报考考生投档成绩从高到低排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-学校能转专业吗？有什么要求？学校能转专业吗？有什么要求？",
        "question": "学校能转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-艺体录取",
        "question": "四川美术理科艺体综合分467.5被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "文化、专业均达到四川省艺术类所在批次录取控制分数线可报考，我校根据四川省投档规则，按进档考生投档成绩从高到低录取。可参考去年我校录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047，建议专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "美术文史综合444能上贵校吗",
        "answer": "文化、专业均达到广西省艺术类所在批次录取控制分数线可报考，我校根据广西省投档规则，按进档考生投档成绩从高到低录取。可参考去年我校录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生物生政471分能够被贵校的思想政治教育录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-老师你好，湖南物化地455排位145682能被贵院录取吗？",
        "question": "老师请问有机会吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-美术生",
        "question": "你好我是广西美术生，文化375，专业242，综合分490，排位3885，请问今年录取的有机会吗",
        "answer": "文化、专业均达到广西省艺术类所在批次录取控制分数线可报考，我校根据广西省投档规则，按进档考生投档成绩从高到低录取。可参考去年我校录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广西历史类，美术252文化358，报考怀化有希望吗？",
        "answer": "文化、专业均达到广西省艺术类所在批次录取控制分数线可报考，我校根据江西省投档规则，按进档考生投档成绩从高到低录取。可参考去年我校录取情况https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档，录取",
        "question": "您好，湖南历生地466分，排名39287有机会被贵校录取吗？投档比是1：1吗？",
        "answer": "建议报考我校116、120、121、123专业组，服从调剂。同时也填报其他更加保底的学校。\n我校近几年投档比基本都是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南历政地495位次2万6多，报汉语言文学专业希望大吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "录取希望大，建议将我校心仪专业填报在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "本校体育教育专业招收色弱考生吗",
        "answer": "我校体育教育专业不招收色盲、色弱考生。建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "question": "湖南女生，470分，有希望被财务管理录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-可否录取",
        "question": "物化生，男，474分，报考贵校136组，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，志愿填报在靠前位置，录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-招生",
        "question": "江苏历史506有机会报考贵校师范类专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "物化政466，湖南位次130968，报贵校有多大几率？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，填报在靠前位置，录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育四项生体育成绩320文化成绩349可以报考什么专业 2-河北省美术生综合成绩470可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "我校体育类只有体育教育（师范类）一个专业，文化、专业均达到河北省体育类专业所在批次录取控制分数线可以报考。\n美术生综合分470建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取8",
        "question": "您好！湖南男生物化地461分有机会录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "您好，湖南物生政考生466，能报考贵校的汉语言文学专业或思想政治专业或历史专业的师范类专业吗",
        "answer": "欢迎报考，汉语言文学、思想政治教育录取分数偏高，建议多选几个组（首先物理，再选不限、再选生物、再选思政，）服从调剂。历史学报不了，需要首选历史。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-住宿条件",
        "question": "今年的公费师范生的住宿在哪个校区",
        "answer": "今年公费师范生招生专业宿舍都在东区。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师你好，我是昨天咨询过的。444分，物化生，女，还想再咨询一下，楚怡工匠的计划，我们学院楚怡有2个专业，两个专业都需要填报吗？",
        "answer": "可以了解2个专业后（专业学习内容、未来就业方向等），将心仪的专业填报在靠前位置。https://zsb.hhtc.edu.cn/a2024nzsxxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湘西州少数民族预科班历史类去年最低分是多少位次是多少",
        "answer": "预科报名就有希望被录取，根据报考考生成绩从高到低录取。2023年湘西州少数民族预科班历史类录取最低分460."
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生460分排名139000多名可以上贵校吗?如果可以，可以报什么专业。",
        "answer": "欢迎报考，建议多选择几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广东历史类考生456排名70878可以报考本校吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师，我是湖南省历史类考生477分，选科历政生，34764位，报考汉语言文学，历史学 思想政治教育专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考，可以多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江文科534报考社会工作有希望吗，排名12万多",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以报考，建议服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "24届江苏物化生506有希望报考贵校的生物科学（师范）吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。按照历年录取情况可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "441文科有机会上吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "我是海南考生，高考分数557分，省排名在21396，报本校的财务管理录取可能性大不大",
        "answer": "可以报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物化政468分，位次为128647，报考贵校的法学专业稳吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "文化、专业均达到甘肃省音乐类专业所在批次录取控制分数线可报考，对应甘肃省的投档规则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-2024高考",
        "question": "老师您好，湖南文科考生458分省排名四万四千名被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "可以冲击一下，选上116、118、120、121几个专业组，服从调剂。同时填报其他保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广东物理490 十六万多 可以报考贵校的法学或会计学专业嘛？",
        "answer": "可以报考，建议多选几个专业组，服从专业调剂，同时填报其他保底学校。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "我是湖南历史类466分位次40477，录取的几率大不大？",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，建议多选几个专业组，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "可参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南理科考生454分位次148199，想报考思想政治教育和小学教育有希望录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "我是湖南体考生，今年投档线是多少呢？专业297+文化357录取机率大吗？",
        "answer": "投档线录取工作结束了方能知道。\n可以报考我校，同时建议也填报其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "今年贵校招不招体育类学生 我体育90文化358有没有机会读贵校",
        "answer": "我校今年在江西省体育教育专业招生计划人数为9人，文化、专业均达到所在省体育类所在批次录取控制分数线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南理科434报楚怡计划可以录取吗",
        "answer": "可以报考，我校楚怡工匠计划今年有2个招生专业，生物科学（本科四年均在怀化职业技术学院就读）、机器人工程（本科四年均在湖南工业职业技术学院就读）。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "请问文科438，位次55563，有机会被贵校的预科班录取吗？",
        "answer": "预科班报名就有希望被录取，我校今年在汝城县少于民族预科班招生计划1人。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-河南理科美术生",
        "question": "请问贵校录取河南理科美术生吗",
        "answer": "我校今年艺术类招生不分科目，文化、专业均达到所在省份艺术类所在批次录取控制分数线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-四川美术生",
        "question": "老师您好，请问综合分491.3，专业视觉传达或者数媒（设计类）被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "文化、专业均达到四川省艺术类录取控制分数线可以报考，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南全文453有机会嘛，不限专业",
        "answer": "机会不大，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "今年的录取线和分数线要录取工作结束了才知道，可参考去年的录取分数线。\n我校艺术类认可考生所在省份艺术类专业对应的投档计划，按进档考生投档成绩从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "吉林考生政史地461能被贵校思想政治教育录取吗",
        "answer": "参考往年录取分数线可以。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师好，广东历政生考生总分492，排名44296，能否就读本校法学或思想政治教育",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。法学广东招生计划1人，思想政治教育招生计划2人。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生物化地516能稳入贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-能否录取",
        "question": "全理495，位次94321 能否被贵校录取，专业选择多吗",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，具体信息可以查看我校招生简章中各专业选科要求。报考指南-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/bkzn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生480可以学习贵校计算机科学与技术或自动化吗",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湖南物理考生438分，168764名如果选择楚怡工匠能被录取吗？",
        "answer": "可以报考，我校今年楚怡工匠计划有2个专业，071001生物科学（本科四年均在怀化职业技术学院就读）、080803机器人工程（本科四年均在湖南工业职业技术学院就读）。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物理考生438分，168764名服从调剂，有机会被录取吗？",
        "answer": "建议报考其他保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "少数民族预科班是否优先少数民族乡、县、州录取优先录取。有什么专业选择",
        "answer": "预科分物理类、历史类招生，无专业，可查看我校今年少数民族预科各地区招生计划人数。。在校学习一年后专业分流。少数民族预科班招生计划-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/ssmzykb.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1073"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师，您好！湖南文科 历政生物 这次总分459，排名(含全国性加分) 43839名，有希望录取吗",
        "answer": "建议报考其他更加保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，录取希望大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南美术生",
        "question": "湖南理科美术生，美术232，文化416，省排5745，有机会上贵校吗？机会大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "可以报考我校舞蹈学专业，文化、艺术均过河南省录取舞蹈类专业录取控制分数线有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "专业223文化422能够报上贵校吗",
        "answer": "是哪类考生？艺术类、体育类？可在官网查询。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的财务管理专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "欢迎报考，专业选择服从调剂。无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师 湖南考生全文460能被学校录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-美术生录取",
        "question": "我的综合分280.9有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，专业选择建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "江苏考生492位次153886报考生物工程，制药工程概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-我是江苏物化政考生，497，能参考贵校吗",
        "question": "我是江苏物化政考生，497，能参考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问物生地湖南考生461分，省排名137216报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取问题",
        "question": "礼貌求问历史政治生物480位次33865湖南考生能上么",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "欢迎报考，有希望被录取，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，物化生478敢问能否报考贵校，若能，哪些专业可填报",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个感兴趣的组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问一下湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "建议报考其他保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地复读生479分能进入贵校嘛",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "老师，湖南全文组合474分，排名36398报考贵校的小学教育或者社会工作有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "云南体育生393体育71，全省位次92827能报贵校吗",
        "answer": "我校在云南省的体育教育（师范）专业招生不文理，文化、专业均达到云南省体育类专业所在批次的录取控制分数线后可以报考。参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取！",
        "question": "老师您好 我是河北考生 460分位次59000在贵校录取希望大吗",
        "answer": "建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "江苏考生，学物化地502，想报09专业组，能上到吗",
        "answer": "可参考历年录取情况。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，请问历史类465位次是四万一左右可以报考该校吗？谢谢",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生地477能报考该校网络与新媒体专业吗?",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南全文科生461分，被本校录取的概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生政454，排名146934，有机会被录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "老师： 你好，我是湖南考生，物生地分数452排名15055，预科班能录取上吗？其次，预科班选专业是贵校给的专业中选还是可以随便选，能选的专业是不是大多数是冷门专业？ 此敬！ 望回复！",
        "answer": "预科报名就有希望被录取，根据报考考生分数从高到低录取，今年城步县物理类预科招生计划2人。预科结业后选专业符合高考选科要求，都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史类490，排名28955，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湖南物生政457分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-问",
        "question": "福建考生510分排名67017能报考该校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-民族预科班",
        "question": "文科446报民族预科班能否被贵校录取",
        "answer": "预科报名机油希望被录取，可查看所在地区招生计划人数还有历年录取分数。报考指南-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/bkzn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465分，位次40771，报贵校有希望吗，服从调剂",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生452 有机会被录取吗？如果有，可能是什么专业呢",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-物理472可以读你们学校吗",
        "question": "物理没有学化学,可以报本校什么专业",
        "answer": "欢迎报考，可报考我校选科要求中“首选物理，再选不限”、“首选物理，再选生物”、“首选物理，再选思政”的专业。具体专业信息如下，怀化学院2024年普通高校招生章程-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1030/1801.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育生录取",
        "question": "云南文科，足球体育80.87，文化416，有机会被贵校录取吗，期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "我校在云南省的体育教育（师范）专业招生不文理，文化、专业均达到云南省体育类专业所在批次的录取控制分数线后可以报考。参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年美术专业综合分录取是多少？湖南专业225分，文化419分是否能够被贵校录取",
        "answer": "可以报考，建议服从调剂，同时也填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生政466位次130654有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "历政地471报考贵校希望大吗",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-物化地456",
        "question": "物化地456 可以冲贵校的预科吗",
        "answer": "预科报名就有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-历史录取",
        "question": "老师，就是请问湖南考生历政地高考分数468分，位次39272。有机会被贵校录取吗？服从调剂。",
        "answer": "建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-能否报考",
        "question": "女孩，物化生，472分。请问可以报你们学校不？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育",
        "question": "您好，我是山西省理科体育生，体育84，文化分344，能被本校录取吗？",
        "answer": "文化、专业均达到山西省体育类专业所在批次录取控制分数线后可报考，同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育加文化653，排名2619 可能被录取吗",
        "answer": "可以报考，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南475分物生地组合，报考贵校的汉语言文学录取概率大吗？是可做保底学校还是做冲一冲的学校？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地474分有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档",
        "question": "老师，您好！我想问下学校的投档比是多少？有专业极差么？谢谢",
        "answer": "录取工作结束后方能知晓，可参考我校历年录取情况。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河南考生，文科 ，美术222分，文化447分能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考，服从调剂。同时也填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "去年江永理科预科班的最低分数是多少啊",
        "answer": "434分"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贵州体育考生",
        "question": "本人高考分数371，历史组，体育分数125，综合分数311.5，有希望录取贵校体育教育专业吗",
        "answer": "今年我校体育教育专业在贵州无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好老师，请问一下，广东美术生，本科排名11379有几率被录取吗？",
        "answer": "参考我校历年广东省录取情况。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地文科女生，429分，位次60365，请问是否有希望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "建议报考其他保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比",
        "question": "今年的投档比是多少",
        "answer": "录取工作结束后方能知晓，可参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江美术生→怀化学院",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 视觉传达，产品设计，环境设计 吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "1、欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。\n2、投档比录取工作结束后方能知晓，可参考我校往年录取情况。\n3、美术学（师范）学费4800元/年，美术学（非师范）和其他设计专业均为8000元/年\n4、我校宿舍为4-6间，均配备空调、单独淋浴间，具体情况入学后分配。\n5、学生入校一学期后可以申请转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-文美",
        "question": "综合分449.5有机会吗",
        "answer": "文史类综合分449.5的话，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465分位次40771服从调剂有希望录取吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "如果选择服从调剂，是否还会退档？该校是否可以修双学位？有什么要求？",
        "answer": "1、投档进来的考生，服从调剂，原则上除了身体原因，不会被退档。\n2、我校无第二学位及双学位辅修"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业",
        "question": "大学内能否转专业？有什么要求呢？每个班名额多少？",
        "answer": "学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取专业",
        "question": "历史类541分位次11308，免费师范有机会录取吗",
        "answer": "可以报考，建议查看所在地区有无招生计划。公费定向师范生招生计划-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/gfdxsfszsjh.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1072"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南理科考生450，省排名152577有机会进入少数民族预科班吗",
        "answer": "报考就有希望被录取。我校今年在江华县物理类少数民族预科招生计划人数3人，根据报考分数情况从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江苏体育生478可以报考贵校体育教育专业吗",
        "answer": "欢迎报考，建议将我校志愿放在靠前位置，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-入取",
        "question": "湖南理科考生450，省排名152577有机会进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江西历史504,29049能报贵校吗",
        "answer": "建议报考更加保底的学校。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-志愿咨询",
        "question": "您好老师 湖南物生地454能冲一下贵校的网络与新媒体专业吗 位次14万贵校有没有转专业政策 有的话方便吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。\n学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物理类体育生，文化体育双过线综合分666可以上吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议将我校志愿放在靠前位置，同时填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-广东美术考生",
        "question": "请问广东美术考生，排名9076，有没有机会录取到学校设计类专业，谢谢",
        "answer": "可报考我校，建议服从调剂。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，分数469，排名12万左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，建议多选几个专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-分数录取",
        "question": "湖南考生历政地443分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考更加保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取浙江",
        "question": "生地技浙江542 位次120672报考本校机会大吗",
        "answer": "根据历年录取情况来看，可报考我校，建议多选几个专业组，服从调剂。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物生地，444，排名为160943，本人服从调剂，被贵校录取的机会大不大，如果选择楚艺工匠呢",
        "answer": "建议报考楚怡工匠计划，我校有2个专业：071001生物科学、080803机器人工程"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生政449可以被该校录取吗",
        "answer": "可以报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物理467有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-提档线",
        "question": "今年贵校在安徽的投档线和提档线是多少",
        "answer": "投档线和提档线录取工作结束后方能知晓。现在可参考去年的情况填报志愿。历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育生录取",
        "question": "请问我体育261文化410能报考本校吗？几率大吗？",
        "answer": "可以报考我校，建议将志愿填报在靠前位置，同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省物化政463能录取吗 学校转专业政策是怎样的",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。学生入校一学期后可以申请转专业，具体规则和程序根据学校转专业管理办法相关要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取！",
        "question": "湖南物生地463能被录取吗？能报哪些专业？（不考虑中外合作办学）",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂。（我校无中外合作办学专业）"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-提档线",
        "question": "今年贵校的投档线和提档线是多少",
        "answer": "执行考生所在省（区、市）招生主管部门关于投档的有关规定，可参考我校历年录取分数线和排位情况历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院",
        "question": "请问湖南历生地449，名次为49291，报考贵校的园林专业有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "可以报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本校的公费师范生有什么条件吗？",
        "answer": "怀化学院2024年普通高校招生章程-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1030/1801.htm，有科类、选考科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "江西美术专业综合排名6561有希望录取贵校美术相关专业吗",
        "answer": "文化、专业成绩均达到江西省招生主管部门公布的相应艺术类专业所在批次的录取控制分数线后可报考，参考我校历年录取分数情况历年分数-怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可以调剂",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "天津考生总分509作为第一志愿录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物化生，444分，合适报校的专业吗？",
        "question": "湖南444分，物化生组合，合适报校的专业吗？或者报楚怡工匠有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。\n我校楚怡工匠计划有2个专业，学费与我校一致。生物科学本科四年均在怀化职业技术学院就读，学费为4000元/年。机器人工程本科四年均在湖南工业职业技术学院就读，学费5900元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-物理",
        "question": "物化地464分，能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-怀化学院录取",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校的园林专业吗？谢谢。",
        "answer": "欢迎报考，园林专业选科要求首选历史，再选生物。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师物生地湖南考生456分，排14450，能否入贵校130组131.132",
        "answer": "欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "天津考生总分509被录取希望大吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，湖南文科历政地470，能报考贵校吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个专业组，服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，湖南文科历政地，能报考贵校吗",
        "answer": "可以，具体信息查看怀化学院招生信息网  https://zsb.hhtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育生",
        "question": "历史类672能进该校吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南考生历政生460分排名43709，能报考该校吗？",
        "question": "湖南考生历政生460分排名43709，能报考该校吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议选几个专业组，服从调剂，同时也填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省体育统考生643分录取的希望大吗",
        "answer": "与我校预估分相差较大，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "吉林省历史类，447分，排名13131，有机会被贵校学前教育录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报贵校有望录取吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取资讯",
        "question": "吉林政史地生461有机会报考贵校思想政治教育专业吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报贵校录取希望大吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生地女生453分可以被贵校录取吗？楚怡工匠计划可以报吗？",
        "answer": "可以报考，与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。\n我校楚怡工匠计划有2个专业，学费与我校一致。生物科学本科四年均在怀化职业技术学院就读，学费为4000元/年。机器人工程本科四年均在湖南工业职业技术学院就读，学费5900元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "物生地女生453分可以被贵校录取吗？初一工匠计划可以报吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。我校楚怡工匠有生物科学（本科四年均怀化职业技术学院就读）、机器人工程（本科四年均在湖南工业职业技术学院就读），也可报名。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化政，总分465可以上贵校吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物化地473分，想报贵校135 136组有希望录上不",
        "question": "湖南物化地473",
        "answer": "你好，与我校预估分接近，欢迎报考，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-浙江舞蹈类",
        "question": "您好，浙江舞蹈综合分464 排名345有机会进入本校吗",
        "answer": "你好，与我校历年录取分数相差较大，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校有英语和日语公共教学，无其他语种公共教学。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-投档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校的投档比是1:1吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "我校近年来调档比基本都是1：1，投档进来的考生服从调剂，原则上除了身体原因，不会因为最低分退档。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-楚怡工匠计划",
        "question": "请问，物化生438分女生可以报贵校的楚怡工匠计划吗？楚怡工匠计划的费用高吗？",
        "answer": "可以报考，我校楚怡工匠计划有2个专业，学费与我校一致。生物科学本科四年均在怀化职业技术学院就读，学费为4000元/年。机器人工程本科四年均在湖南工业职业技术学院就读，学费5900元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河南文史505，有机会报考该校的中国汉语文学类，或者会计学，法学",
        "answer": "1、可报考，多选几个组别，专业服从调剂，同时也填报更加保底的学校。\n2、我校无会计学专业，有财务管理专业。\n3、法学专业今年在河南省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，与我校历年录取分数接近，欢迎报考。同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南文科470位次38567有希望进入贵校吗",
        "answer": "建议报考我校116、118、119、121、123组，专业服从调剂。同时也填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的财务管理专业吗，如被调剂，能否转专业呢?",
        "answer": "你好，与我校预估分接近，欢迎报考。如调剂，大一下学期可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南录取情况",
        "question": "湖南物化生498有机会报考贵校提前批汉语言文学吗",
        "answer": "我校汉语言文学专业提前批即优师专项计划，2024年隆化县物理类招生1人，根据报考考生分数情况从高到低录取。建议将我校汉语言文学专业本科普通批也报上。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地459，排名140821能否被贵校录取",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "question": "湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班。",
        "question": "高考412有机会报考少数民族预科班吗？",
        "answer": "预科报名就有机会被录取，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1038/1841.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江苏艺术考生",
        "question": "美术历史艺术综合分486排名8875能上贵校吗学费怎么样？",
        "answer": "与我校往年录取分数接近，欢迎报考我校，我校美术艺术类专业学费为8000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化生453，位次149288，被贵校录取机会大吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-专业咨询",
        "question": "老师，我选科物化地总分462，有哪些专业可以推荐？",
        "answer": "物理类、不限专业的均可报考，建议专业选择服从调剂。https://zsb.hhtc.edu.cn/a2024nzsxxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-老师，湖南全文科类455分，排名46491，请问能上贵校吗？",
        "question": "老师，湖南全文科类455分，排名46491，请问能上贵校吗？",
        "answer": "与我校预估分和排位存在差距，建议报考其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "我校在河北省音乐学专业（师范与非师范兼招），可参考我校历年录取分数线。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生，464，排名四万一左右，想考贵校少数民族预科班，请问有希望录取吗？",
        "answer": "预科报名就有机会被录取，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。https://zsb.hhtc.edu.cn/info/1038/1841.htm"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "2四川美术综合512 位次6556能上该院校嘛？ 服从调剂后续能转专业嘛？ 怎么转",
        "answer": "1、专业文化双过线可报考我校\n2、我校大一学生有1次转专业机会，美术类只能在同批艺术类专业中转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-入伍",
        "question": "假如我被贵校录取，且刚好走兵成功，能保留学籍延迟入学吗？",
        "answer": "如被录取，需完成报到工作后办理休学手续，视为保留学籍。如在报到前需要入伍，则需提供《入学资格保留申请书》"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物化政454 位次14W+能否进入贵校",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "本人481，贵校有什么能稳上专业推荐吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地 451分 151278名次 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物化生460",
        "question": "460报考进去有希望吗，如果进去报考财务管理专业有可能吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师好，女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以推荐学什么专业呢",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考我校心仪专业。具体专业介绍可在https://zsb.hhtc.edu.cn/a2024nzsxxjj.htm浏览"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-物理",
        "question": "请问湖南物化地458分能上贵校吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史460位次43481能录取吗",
        "answer": "建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "question": "你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "福建考生472能上贵校吗",
        "answer": "与我校往年录取分数情况相差较大，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "老师请问427分省排名6万多有机会报考贵校的预科班吗",
        "answer": "预科报名就有机会被录取，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "河北纯文480位次47000能上该校的国际经济与贸易或者财务管理吗",
        "answer": "建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南文科461位次43171有机会录取吗",
        "answer": "建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史类485又望被贵校法学类录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考心仪专业，建议多选几个组，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "466分物生政女生可以上贵校吗位次131316，服从调剂但不想要中外合作",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考。我校无中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好466分物生政女生可以报考贵校吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-播音主持专业",
        "question": "老师您好 我是云南考生 播音主持艺术统考224分 文化427分 综合分439.6 请问有机会能报上贵校吗？",
        "answer": "我校无播音主持专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30606可以考上贵校的师范专业吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生472文科历史政治生物有希望被录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业服从调剂，同时也填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "大概多少分能上预科班？",
        "answer": "预科报名就有机会被录取，查看《怀化学院2024年少数民族预科招生计划》所在地区招生计划人数。根据报考考生分数从高到低录取。绥宁地区物理类今年计划招生2人。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师请问湖南物生地组合479位次114296有希望上公费师范嘛",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组，专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-招生",
        "question": "福建503物化地，报电气，电子信息类，计算机类 概率大吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，位次131237，望报考贵校工科类专业，有希望录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议多选几个组， 专业选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分位次124933报考免费师范有希望被录取吗",
        "answer": "凤凰县物理类“优师专项”计划招生1人，可以报考，需要根据报考考生分数情况，从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-高考报考",
        "question": "物化地 164624名有机会报考吗",
        "answer": "与我校2023年录取的最低分排名有差距，建议报考更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育",
        "question": "体育76 文化364可以报怀化学院吗",
        "answer": "体育文化均超过陕西省2024年普通高等学校招生录取最低控制分数线可报考我校体育教育（师范）专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-艺术生",
        "question": "河北舞蹈生专业213.9文化360综合447报考该院舞蹈学专业有机会被录取吗",
        "answer": "与我校以往录取分数相差较大，建议报考其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育",
        "question": "体育76 文化364可以报吗",
        "answer": "体育文化均超过陕西省2024年普通高等学校招生录取最低控制分数线可报考我校体育教育（师范）专业"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-课程",
        "question": "早晚自习是大一才有吗 有无晨跑",
        "answer": "只有大一阶段有早晚自习，早自习会有素质拓展活动，需要进行晨跑，但不是每天。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师请问湖南物生地组合479位次114296有希望被特招录取吗",
        "answer": "我校除艺术类、公费师范生之外，均为本科普通批次。这个分数与与我校预估分接近，欢迎报考心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "福建物理486位次84046能录取吗",
        "answer": "与我校2023年录取的最低分接近，建议选择专业服从调剂，并填报更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "历生地 476分 35466名 有希望被录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-历史考生",
        "question": "湖南历史考生排位3w4有机会上贵校吗概率多少",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-高考录取",
        "question": "去年提前批录取的具体数据可以发网址看一下吗？522分能上吗？",
        "answer": "https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047可在这里查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-少数民族预科班",
        "question": "本人文科456有希望被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "报考就有希望录取，我校今年在会同县投放的历史类招生人数为4人，分数从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "老师请问湖南物生地组合491分，位次114296有希望被特招录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考我校心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）音乐成绩是253综合分290.2",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考。同时也建议填报一些更加保底的学校。音乐学（师范）专业只区别器乐、声乐方向。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南文科477分位次34938有望被贵校录取吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南物理",
        "question": "老师您好湖南物化地451分有希望吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，建议专业选择服从调剂，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-体育",
        "question": "陕西，体育80文化351能去怀化学院吗？",
        "answer": "根据陕西省综测分数计算分数，参考我校历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-文体",
        "question": "文化408体育72可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议填报其他更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-可读研吗？",
        "question": "请问报考贵校汉语言，历史学专业，可读研吗？",
        "answer": "我校硕士学位点还在建设中，读研需要报考全国研究生招生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南政史地，总分474，位次36104，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考我校心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-问",
        "question": "你好湖南省高考分439省排名167932报预科有希望吗",
        "answer": "预科报名就有希望被录取，可在怀化学院招生信息网查看《怀化学院2024年少数民族预科计划一览表》了解各地区具体招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科",
        "question": "靖州地区多少分能上预科班",
        "answer": "报考就有希望录取，我校今年在靖州地区投放的历史类招生人数为4人，分数从高到低录取。2023年历史类录取最低分为458分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "高考422可以录取吗",
        "answer": "录取不了，建议报考其他更加保本的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南历史组法学录取",
        "question": "老师您好，湖南考生历政地481分，位次32880含全国及地方性加分，进贵校法学学习可能性大吗？",
        "answer": "你好，分数与我校预估分数线相近，欢迎报考，建议志愿服从调剂，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南体育生",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合670，有希望录取吗",
        "answer": "与我校预估分接近，欢迎报考，同时也建议填报一些更加保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "这个排位与我校预估排位相差较大，建议报考更加保本的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生美术生综合分数276.4有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校今年艺术类专业不分科目，可报考我校，选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历生地，总分470，位次38659，被该校录取的可能性大吗？谢谢！",
        "answer": "建议填报我校4-5个组，专业服从志愿调剂，且志愿在靠前位置，有可能会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-高考录取",
        "question": "历政地467，位次39799，请问填报贵校的公费师范生计划，意向专业是历史学，有望被录取吗？感谢贵校老师的回答",
        "answer": "可参考怀化学院招生信息网—报考指南—历年分数，建议填报我校4-5个组，服从专业调剂。我校2022-2023年历史学（师范）录取最低分位次为27000至29000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历政地458，位次是45000与望被贵校录取吗",
        "answer": "这个分数报考我校录取希望不大，建议看看其他适合学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-湖南体育",
        "question": "286文化369综合655有希望吗",
        "answer": "建议将我校体育教育（师范）专业填报在靠前位置，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "建议将我校心仪专业填报在靠前位置，并选择服从专业调剂，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生文科496分，排名26206名，有希望报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "欢迎报考怀化学院，可选择我校心仪专业，并填报在靠前位置，极大可能被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生，分数434，科目物化生，能被录取吗",
        "answer": "这个分数报考我校被录取希望不大，建议看看其他适合的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考试465，位次40894，报贵校会被录取吗",
        "answer": "建议报考我校专业时选择“服从专业调剂”录取的希望会更大写，同时将我校心仪专业放在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-咨询",
        "question": "请问贵校2023年最低录取位次是多少，在湖南",
        "answer": "2023年物理类录取位次在98000至130000，建议在怀化学院招生信息网招生指南中查看各专业录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南历生地422 省排名64057 有希望上贵校的民族预科班吗",
        "answer": "预科只要报名都有希望被录取，根据报考考生分数从高到低择优录取。可在怀化学院招生信息网—招生计划中查询《怀化学院2024年少数民族预科计划一览表》查看省内各区、市投放的招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科班",
        "question": "429要机会上贵校预科班吗？",
        "answer": "预科只要报名都有希望被录取，可在怀化学院招生信息网—招生计划中查询《怀化学院2024年少数民族预科计划一览表》查看省内各区、市投放的招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预科",
        "question": "我是物化生考生，加上名族分419报预科能上贵校吗",
        "answer": "预科只要报名都有希望被录取，可在怀化学院招生信息网—招生计划中查询《怀化学院2024年少数民族预科计划一览表》查看省内各区、市投放的招生计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-能否报贵校国际经济与贸易专业",
        "question": "湖南历史类考生选修生物地理分数493排名27401",
        "answer": "欢迎报考怀化学院，我校国际经济与贸易专业省内招生42人。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-报考",
        "question": "云南考生，今年高考479，请问可以尝试报考贵校的电子信息科技与技术",
        "answer": "我校今年电子信息科技与技术专业在云南招生计划2人，建议将心仪专业放在志愿靠前位置。2023年我校云南省电子信息科学与技术录取的最低分为454.95分，最低分排名67272，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "湖南考生汉族物生地高考455，位次145637专业服从调剂，上贵校的几率大不大",
        "answer": "可报考我校物理类（首选物理再选不限）、不分科目类专业，建议将我校志愿放在靠前位置，服从专业调剂，有希望冲击我校。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-录取",
        "question": "老师，你好！ 请问一下湖南女生 物化政 471分有机会进贵校学习吗？",
        "answer": "可以报考我校物理类专业，建议将我校心仪专业放在平行志愿靠前位置。可参考我校怀化学院招生信息网报考指南中的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-广东体育生",
        "question": "多少排名才能上贵校的体育专业",
        "answer": "我校认可各省（区、市）体育类专业联考或统考成绩。考生文化成绩和专业成绩均须达到生源所在省（区、市）招生主管部门公布的体育类专业所在批次的录取控制分数线。2023年我校在广东省录取的体育教育（师范）考生最高分为519分，最低分为509分，最低分排名为3981名。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-分数线",
        "question": "体育算多少分才能上贵校？",
        "answer": "我校认可各省（区、市）体育类专业联考或统考成绩。考生文化成绩和专业成绩均须达到生源所在省（区、市）招生主管部门公布的体育类专业所在批次的录取控制分数线。2023年我校在广东省录取的体育教育（师范）考生最高分为519分，最低分为509分。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-江西双过线美术生能否报考贵校",
        "question": "老师，您好。我是江西美术生，双过线，未参加任何校考，看到贵校招生简章中对艺术生有部分省份相关校考成绩的要求，不知道我今年是否符合报考贵校的条件。",
        "answer": "我校认可各省（区、市）艺术类联考或统考成绩，文化成绩和专业成绩均须达到生源地所在省（区、市）招生主管部门公布的相应艺术类专业所在批次的录取控制分数线。双过线的情况下，欢迎报考我校美术与设计艺术学院的美术学、视觉传达设计、环境设计、产品设计、数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-预估430分广东考生接受调剂，可以被贵校录取吗",
        "question": "预估430分广东考生接受调剂，可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，等分数线出来才能知道。你可以登录怀化学院招生信息网查看历年录取信息。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-贵校非师范专业可以转师范专业吗",
        "question": "对于转专业有什么要求",
        "answer": "转专业学校政策比较宽松，师范与非师范之间没有特殊规定。具体要求以当年各专业转入要求为准，也要综合考虑师资和人数等因素的。浙江我们放了很多师范类计划，建议多填报几个。https://zsb.hhtc.edu.cn/lnfs.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1047可以查看历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-老师好，湖南历史组478考生想学思想教育专业有大概多大的希望",
        "question": "？",
        "answer": "湖南成绩还没有出，成绩出来后，你登陆怀化学院招生信息网去查近三年这个专业的录取排位，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化学院",
        "title": "怀化学院-老师贵校有可以自习除了教室和图书馆？",
        "question": "，",
        "answer": "不在教室和图书馆自习？还有什么地方？你想象中的是一个什么地方？目前学校应该没有规模化的地方。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南理科489英语位次10w+可以吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问物化地500湖南97980有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-转专业",
        "question": "请问转专业需要甚么条件呢 转专业简单吗",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望上贵校的楚怡工匠吗？如果可以，该如何填报楚怡工匠呢？",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "在江西只有视觉传达设计(中外合作办学)，学费2.8万"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "江苏主项器乐，文科，音乐教育425分排名1190.音乐表演441排名1158，报你们校有希望吗",
        "answer": "江苏往年没有投放艺术类计划，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "天津524法学有望录取么",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖北省历史科499位次22253",
        "question": "能上湖南文理学院汉语言学吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地476 排名（含全国加分）117877（含全国加分和地方加分）118145 有机会录取到贵校的 会计学 吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-舞蹈",
        "question": "甘肃考生舞蹈综合分396只有文化课过线，有希望录取嘛",
        "answer": "要双过线"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "福建物化生512 位次65715 被贵校录取希望大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "想报楚怡工匠－怀化职院的动物学科，湖南的历史类要多少分？湖南的历史类321分，有希望录取吗？",
        "answer": "是物理类的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生文科506位次22161 想报考贵校汉语言文学专业和法学专业 录取概率大不大？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "山西美术生文科综合分460报考贵校有望被录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物生地456，位次142000+可以报你们学校吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南怀化物化生，457，排位14w＋，可以上湖南文理学院的少数民族预科班吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师.你好！请问24届江西考生516分69505位能报考贵校的机械设计吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-资询",
        "question": "贵校有的专业组只有一个专业服从调剂，如果录取会调剂到其他专业吗？",
        "answer": "只在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南考试考了503想尽计算机科学与技术专业",
        "question": "该专业是大类招生吗，有保研的资格吗，我这分数能稳进吗",
        "answer": "不是大类招生，没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-往年录取分数线",
        "question": "在哪里可以看到贵校往年在各省的录取分数线？山西考生",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-器乐有种类限制吗",
        "question": "学的小号，可以报考贵校的音乐教育吗？",
        "answer": "没有限制种类"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理",
        "question": "湖南文科511分，位次20585，有机会进入贵校的思想政治教育和法学专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠",
        "question": "老师我想问一下本科批有楚怡工匠吗，可以按照美术生综合分录取吗258可以录取吗",
        "answer": "楚怡工匠没有美术类"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-视觉传达 中外合作",
        "question": "请问今年对江苏美术招生视觉传达设计专业中外合作办学，具体是什么情况呢？",
        "answer": "https://msxy.huas.edu.cn/info/1093/4277.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡计划",
        "question": "楚怡计划今年估计会录位次为多少",
        "answer": "没有预估，线上的都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-美术生",
        "question": "广西综合分473.5，文化380有机会录取贵校吗，位次6200，对应去年509",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生历政地组合，高考成绩为481，服从调剂，有机会录取上贵校吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取地区",
        "question": "四川地区文科不招法学历史学嘛？",
        "answer": "以四川考试院公布的招生专业为准"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-调剂",
        "question": "湖南文理学院承诺服从调剂一定不退档吗？",
        "answer": "没有专业受限的话，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "你好，请问广西物生地考生，位次72600左右，可以报考贵校的地理科学吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-日语",
        "question": "有开设日语公开课吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江西历史类考生539分全省排名13894，有希望被贵校录取吗",
        "question": "接受调剂",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地481分，有机会被文理学院录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "去年法学位次在2.4万位，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考咨询",
        "question": "福建物化政501，3621有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南物化生500分，能报贵校理工“机械设计制造及其自动化，软件工程，自动化电子信息工程之类的专业，能被录取吗？入校后，可调专业吗？ 文理学院和文理芙蓉学校有什么区别呢？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-少数民族预科选专业",
        "question": "您好，我想问一下贵校的少数民族预科班在结业考试合格后是学生自己选贵校的所有专业，还是贵校的提供一些专业给我们选（如果是，有没有小学教育），还是贵校要求我们学指定的专业（如果是，请问有那些）。关于这个问题还麻烦贵校的招生办详细解答，谢谢！",
        "answer": "往年都是除音体美、中外合作等专业不能选，其他都可以选，但有选考科目、计划数等条件限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-少数民族预科选专业",
        "question": "您好，我想问一下贵校的少数民族预科班在结业考试合格后是学生自己选贵校的所有专业，还是贵校的提供一些专业给我们选（如果是，有没有小学教育），还是贵校要求我们学指定的专业（如果是，请问有那些）。关于这个问题还麻烦贵校的招生办详细解答，谢谢！",
        "answer": "往年都是除音体美、中外合作等专业不能选，其他都可以选，但有选考科目、计划数等条件限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院少数民族预科录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460分，139282名，有多少希望被贵校的少数民族预科班录取?麻烦详细一点，谢谢！",
        "answer": "建议冲一冲，每个县计划很少，往年录取情况没有参考意义"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院少数民族预科录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460分，139282名，有多少希望被贵校的少数民族预科班录取?麻烦详细一点，谢谢！",
        "answer": "建议冲一冲，每个县计划很少，往年录取情况没有参考意义"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-国标生（湖南文理学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "往年没有舞蹈类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "请问湖南文理转专业会不会很难",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师好，我问一下贵校是否有保研的名额？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "请问湖南桑植考生，历生地471分，顺位38000左右，高考小语种日语，报你校809专业组预科，录取希望大吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问贵校是否有日语公开课？高考考日语的学生是否能够报考贵校？",
        "answer": "英语类的专业受限，其他没有要求语种"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业录取",
        "question": "您好，湖南省考生，物生地485分，位次106353，报考贵校几率大不大，有什么专业组适合",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-今年非西藏生源定向西藏就业的名额是多少",
        "question": "主要是湖南的名额",
        "answer": "在省内没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-招生",
        "question": "去年在山西招过生吗，投档比例是多少",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-预科",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校预科班吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校信息管理和信息系统吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-物化地考生491分能否上贵校的地理科学专业",
        "question": "高中学的是物化地，高考成绩是491，想在贵校学习地理科学专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考",
        "question": "历生地492分报考贵校有可能吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "贵校是否有专业极差？",
        "answer": "没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地+日语考生分数461位次138085 是否有可能被贵校录取",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，文科，可以报贵校法学、经济学和文学吗？谢谢！",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "可以报考社会体育指导与管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取湖南文理学院",
        "question": "老师，您好！我是广西物化地考生，高考成绩为472，省排名为76000名，有机会进入该校的财政学等专业吗？该校投档比为多少？",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠计划",
        "question": "是否有外语要求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-广西美术生",
        "question": "请问美术生综合分444 文化344 艺术218双上线 排名9957报考机会大吗",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江西美术",
        "question": "老师您好，江西美术考生综合分472，双过线，是否有机会录取贵校，录取几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "因各个专业情况不同，转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "您好，江西历史类531分，位次16718有机会录取学校的汉语言文学专业吗？学校今年是否扩招?转专业难不难",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "安徽文科排名3.3W可以冲刺贵校么",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南历史类考生",
        "question": "历生政，489分，请问有希望报考贵校的小学教育或者法学专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖北522分，物理和化学教育学专业能录取吗？服从调剂会退档吗",
        "question": "转专业允许吗？修双学位可以吗？有保研资格吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "您好我是2024届物化地考生总分483分位次150343名可以报考贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "请问 江苏历史类器乐音乐教育966名 被贵校录取的希望大吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-请问贵校是否存在专业",
        "question": "请问贵校是否存在专业极差",
        "answer": "没有专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师，你好！请问物化政 471分 12.3W位次 有机会进贵校学习吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "福建美术考生文化333分，专业220分，综合441.5分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠",
        "question": "物化生449可以报贵校楚怡工匠计划吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442位次1642音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-中外合作计划",
        "question": "老师好，请问湖南物生地476，报考贵校中外合作计划的信息管理，录取概率大吗？如果转专业，可以转到非中外合作计划的专业去吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化地446分，报贵校楚怡工匠，有希望吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-浙江考生报考",
        "question": "老师你好，请问浙江考生553分，位次106835，报计算机科学与技术希望大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，服从调剂，有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-转专业",
        "question": "贵校转法学专业难吗",
        "answer": "转专业条件也各不相同，主要有面试、笔试、机操、或者单科成绩、或者期末考试成绩、或者考虑选考科目等等，也是在期末集中转专业前才能确定各个专业的条件"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "您好，请问天津考生高考527，全市累计排名31279，想报考贵校的历史学（师范类）有希望吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-投档比",
        "question": "贵校汉语言文学专业专业组只有这一个专业，如果进档服从调剂是否一定不会被退档，会被如何调剂，投档比大概是什么样子",
        "answer": "1比1投档，没有特殊受限情况的话不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "今年湖南考生全文方向排名19693有机会冲一冲贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问江苏历史类器乐主项音乐教育排名966 我希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-我是安徽省的文科考生，考了475分，位次在39802",
        "question": "可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "天津文科生513，排名35102，被贵校国际经贸或商务英语专业录取的概率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-美术报考",
        "question": "请问学校的中外合办是和哪个国家一起办的",
        "answer": "韩国牧园大学"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "你好，我是河南的一名文科考生，高考分数477，省排名大概在54915，如果服从调剂的话，有望被贵校录取吗？我看招生之友上贵校只向河南招学前教育和英语这两个专业，如果我被调剂，是被调剂到这两个专业之外的专业吗？",
        "answer": "调剂是组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-艺术报考",
        "question": "你好，请问学校的美术专业，中外合办是跟哪个国家办的",
        "answer": "韩国牧园大学"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-体育",
        "question": "湖南考生体育（历史），文化403，专业260，有希望录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠",
        "question": "请问老师429分有机会通过楚怡工匠计划进入贵校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗？谢谢啦！",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考咨询",
        "question": "湖北考生纯文525报考贵校有机会吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地494，排名26977被贵校会计学录取的几率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南，物化生，440，位次166040可以被录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有机会报考嘛",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "我是湖南历史类考生，分数534，位次为13205，想要报考本校的法学，汉语言文学和药学，请问有望被本校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "安徽考生历政生480分 位次在37794可以报考贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "本省纯文考生475，排名35000~36000 报考贵校有希望吗？录取几率高吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-转专业",
        "question": "老师好，请问文科考生被贵校录取后就读文科专业，那大一的时候自学计算机相关课程后参加考试，能转入计算机专业吗，比较喜欢软件工程,但贵校相关转专业文件查询不了",
        "answer": "进校后再根据学校相关政策转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "在河北文科体育生551",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-青海理科",
        "question": "定向西藏位次14939服从调剂可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "理科472有希望 吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-住宿",
        "question": "请问湖南文理学院可以走读吗",
        "answer": "可以申请申请走读"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询文理学院",
        "question": "老师请问湖南文科447排名5万零几，报贵校，有望录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "您好 请问湖南省物理类466分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-要是贵校体育生没有招满的话进行降分征集时本人文化396体育2",
        "question": "体育专业分254分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "没有降分录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校2023年的录取情况如何?各批次录取最低分是多少 去年预科班最低录取分数线及排名是多少啊",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-住宿",
        "question": "请问贵校住宿条件如何，是否为上床下桌且配备空调与独立卫浴，不同专业宿舍是否不同",
        "answer": "学校宿舍类型有四人间、五人间、六人间、八人间、九人间等。住 宿费从 600-1200 不等。寝室均安装了空调，除十九舍、二十舍为公共卫生 间外，其他寝室有独立卫生间，宿舍公共区域配有饮水机、洗衣机。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-提前批",
        "question": "该校去年提前批最低分数线是多少",
        "answer": "学校宿舍类型有四人间、五人间、六人间、八人间、九人间等。住 宿费从 600-1200 不等。寝室均安装了空调，除十九舍、二十舍为公共卫生 间外，其他寝室有独立卫生间，宿舍公共区域配有饮水机、洗衣机。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "您好！广西纯文科考生总分497，省内排名17054，请问一下可以报考贵校哪些专业有希望？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次15337有没有机会能被贵校法学专业录取",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-文科431排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取几率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-本科预科班",
        "question": "本科预科班只对少数民族开放吗",
        "answer": "根据湖南省政策执行"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-预科班",
        "question": "老师，湖南462排名13万多名有机会填报本校的预科班吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-招生",
        "question": "您好，本人是安徽文科考生，469分排名是42385.请问有机会报考汉语言文学专业吗？我看去年的最低位次是48000.商务英语专业又没有科能呢?我看去年商务英语专业没有对安徽招生",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-投档",
        "question": "你好，请问该校投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物理513排名74029能被贵校汉语言文学【师范】或者思想政治教育【师范】录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院美术",
        "question": "贵州美术生 文化484美术229.33综合分528.66 位次1120 可以报吗？希望大吗？有综合分和专业分要求吗？该校录取名次多少？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？可不可以推荐下专业",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-提前批",
        "question": "物理437分对于该校的提前批有希望吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "湖南物理493能不能报汉语言文学",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取可能性",
        "question": "老师您好，我是湖南物化生考生，分数为512，排名为75141，想要报考贵校的机械设计制造及其自动化，有多大可能性被录取？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科479有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-汉语言文学专业",
        "question": "汉语言文学专业118组是师范类吗？师范类和普通类区别？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生453，位次148733，有希望录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文科历政地511能读本校吗",
        "question": "湖南文科历政地511能读本校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-招生",
        "question": "湖南考生428位次181360物化政有机会录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "广东472，排名197886能上吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考",
        "question": "物生地组合490分报考地理科学有机会吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南考生，理科482，有望被贵校录取吗",
        "question": "111",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院美术",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 湖南文理学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-少数民族预科班",
        "question": "湘西州物理类430能上贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南物化502，排名8566多，有机会进贵校的电子信息，机械",
        "question": "湖南物化502，排名8566多，有机会进贵校的电子信息，机械类、能源动力或自动化这些专业学习吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-投档比是多少？可保研吗？",
        "question": "投档比是多少？可保研吗？",
        "answer": "， 没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖北文科494，不想上中外合办的。请问录取的概率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-转专业",
        "question": "想仔细了解一下贵校转专业政策",
        "answer": "根据《普通高等学校学生管理规定》（教育部 41 号令)、《湖南 文理学院学分制实施细则》和《湖南文理学院学生转专业实施细则》的精神， 学生转专业在一年级第一学期末和第二学期末集中办理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取咨询",
        "question": "江苏 美术历生地 文化406 美术202 综合分446 排名16842 想要报考贵校的08专业组有希望吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地，总分是508，有地方专项，排名两万一千多，有希望录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-你好 少数民族预科班 去年最少是多少分位次多少 湘西州",
        "question": "你好 少数民族预科班 去年最少是多少分位次多少 湘西州",
        "answer": "在湘西去年最低分历史类481分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-课程",
        "question": "贵校日语可以作为第一外语吗",
        "answer": "日语考级可以代替英语考级"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南高考485分物化生，有望被贵校的机械设计及其自动化或电气工程及其自动化录取吗？有多大的概率被录取？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-预科班",
        "question": "417 能上贵校预科班吗",
        "answer": "根据政策可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-学校能转专业吗？有什么要求？",
        "question": "学校能转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "学生转专业一般在一年级第一学期末和第二学期末集中办理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南文科498分，位次25357，可以录取贵校汉语言文学、法学、经济学专业吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-美术生",
        "question": "你好，广西考生文化375，专业242，排位3885，请问今年有机会录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "为什么我打招生办电话的时候，他们说自动化不学化学也可以选，到底以什么为准？",
        "answer": "自动化需要选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-河北美术生历地政",
        "question": "老师你好，河北美术生历地政综合分461，想冲一下咱们的学校，几率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南美术艺考生",
        "question": "湖南美术艺考生，综合分287 专业分239，文化分400，报贵校，有机会吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-课程",
        "question": "贵校有日语课程吗",
        "answer": "有日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "您好，湖南物生政考生466分，有机会报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-招生",
        "question": "你好 去年少数民族预科班在湘西州录取最低分是多少 历史类",
        "answer": "481分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-转专业",
        "question": "我查看了贵校近三年在陕西的录取专业，比如像汉语言文学这两年就已经不在录取专业显示中，是因为分数太高了吗？那是否我报考了贵校另一个专业并且被录取了，在后续有可能向汉语言文学专业转，是否会有分数限制",
        "answer": "学生转专业一般在一年级第一学期末和第二学期末集中办理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "我文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "山西没有体育类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物理类体育考生，体育291，文化396，综合分687，体检色弱可以报考贵校吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "我查看了贵校近三年的专业录取，几乎只能申报两三个，而我想报的专业贵校并没有显示那是否我校发的志愿填报书中的专业就是今年贵校在我陕西录取的最终专业",
        "answer": "我们在陕西总计划只有24个，不可能每个专业都能投放计划的，当年招生专业以公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物化政468，位次为128647，报考贵校的法学专业稳嘛？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取，理科排名136388",
        "question": "老师，排名136388理科，被贵校录取有可能吗，服从调剂会被调剂到中外合办的专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-体育录取",
        "question": "湖南体育专业264文化350录取概率多大",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师，学校今年的投档比是多少",
        "question": "老师，学校今年的投档比是多少",
        "answer": "一般情况下是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "您好，山东历史美术考生综合成绩472有希望报考院校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师，贵校今年会扩招吗",
        "question": "老师，贵校今年会扩招吗",
        "answer": "学校招生计划比去年增加500"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-中外合作",
        "question": "请问一下中外合作办学对英语分数有要求吗？",
        "answer": "没有硬性要求，但有很多课程是外教上课"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取湖南",
        "question": "四川文科509可以上贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "甘肃省艺术类考生美术高考综合分数439.5可以报考贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南495历生政有机会上吗",
        "question": "495历生政新闻学有机会吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名音教唢呐专业学生，高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-2024体育招生",
        "question": "你好，物理体育综合分682分，今年录取贵校体育教育能上吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "广东历史471排位59222是否有机会录取到贵校？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "四川文科521分，排名接近两万五千名，有机会被录取吗?",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取专业问题",
        "question": "老师你好，历史类515有希望录取法学或新闻学吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，499，物生地，位次89764，报考贵校地理科学机会大吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院招生",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理学院",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名三万九有望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-陕西文科美术综合分439.25和435.5能否报考湖南文理学",
        "question": "美术生学费多少？",
        "answer": "陕西没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地469分 位次126841，有机会被录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-能被贵校录取吗",
        "question": "湖南省物理类全省排名105500",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-预科班",
        "question": "请问文科438，位次55563，有机会被贵校的预科班录取吗？",
        "answer": "符合条件的都可以填报，不填报就完全没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师 我文科495分能报贵校的师范类吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南文理美术生",
        "question": "我的综合分280.9有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "没有舞蹈类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "老师贵校可以转专业吗",
        "answer": "根据《普通高等学校学生管理规定》（教育部41 号令)、《湖南文理学院学分制实施细则》和《湖南文理学院学生转专业实施细则》的精神，符合相关条件的，可以申请转专业。学生转专业在一年级第一学期末和第二学期末集中办理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖北文科494，不想上中外合办的。请问录取的概率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校的中外合办的信息管理与信息系统专业需要出国留学吗",
        "answer": "自愿原则"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-中外合作办学",
        "question": "信息管理与信息系统中外合作办学毕业证和普通学生是一样的吗？毕业证书有没有中外合作字样？",
        "answer": "一样的，没有中外合作字样"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生政494能被录取嘛",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-住宿",
        "question": "机械类学生住宿环境是怎么样的，是否上床下桌？几人寝？",
        "answer": "学生宿舍分配以毕业生空出床位为基础，按相对集中的原则统筹安排， 学校根据各学院录取新生的男女生比例等因素进行宿舍床位分配。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业",
        "question": "物理类体育考生，体育291，文化396，综合分687，因为贵校教育组中三个专业因色弱受限，报考社会体育指导与管理有没有限制，能不能就读贵校",
        "answer": "可以填报社会体育指导与管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，成绩469分，排名12.7万左右，可能被贵校的药学专业录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取服从调剂",
        "question": "全文490省排28986服从调剂进入贵校几率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，综合641有机会被本校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史类506分 位次22193有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "文科490，位次29043，可以报考贵校吗？有哪些专业？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-定向西藏就业招生",
        "question": "全省排名10050，超过一本线50分，报考贵校非西藏生源定向西藏就业招生计划有希望吗？",
        "answer": "有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "浙江美术生综合分546，总排6373，有机会录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校楚怡工匠计划吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，物生政454，排名146934，男生有机会被录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南物理类477可以报考贵校吗？排名是116714",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业 录取",
        "question": "湖南考生，物化生478敢问可报考贵校哪些专业",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类考生，今年的分数是429分，有希望报考贵校的中外合作专业吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物化生我491进软件工程希望大吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "如果没被所报的楚怡工匠计划专业录取，会在剩下的楚怡工匠计划包含专业中调剂吗？",
        "answer": "楚怡工匠计划是单独组，1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "文化400，美术专业255，可以被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好",
        "question": "全理科494有希望报考贵校的师范类吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问参与楚怡工匠计划的学生是在文理学院学习还是在合作院校学习？",
        "answer": "在合作院校学习4年"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-招生",
        "question": "2024年在海南招收地理科学的学生吗?大概要多少分啊？",
        "answer": "没有地理科学计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生452 有机会被录取吗？如果有，可能是什么专业呢",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "浙江考生文科500位次169379录取概率大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生449分能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南文科489有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "学校有4个食堂，各种口味丰富，学校宿舍类型有四人间、五人间、六人间、八人间、九人间等。住 宿费从 600-1200 不等。寝室均安装了空调，除十九舍、二十舍为公共卫生 间外，其他寝室有独立卫生间，宿舍公共区域配有饮水机、洗衣机。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的学前教育和法学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南体育统招生综合分685文化分388是否可以被贵校录取",
        "question": "我是湖南体育统招生综合分685，文化分388，请问是否有机会被贵校录取",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好，湖南历生政500分能不能上贵校的历史学专业啊？",
        "question": "排名全国24434 全国+地方24545",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校（中外合作）录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生475物生地组合，请问报贵校的汉语言文学录取概率大不大？会计学呢？汉语言文学是新增的吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-志愿填报咨询",
        "question": "湖南物化地493分计算机专业有机会录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南考生，物化生511分有可能被贵校英语专业录取吗，服从调剂",
        "question": "不考虑中外合作",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465，位次40771，报第112组服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生录取492，排97811，能否进入贵校",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南理科493分能上计算机类专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史460位次43481能录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师我排名是19382报贵校的法学专业，录取的可能大吗",
        "question": "老师我是云南省的文科生高考排名是19382想报贵校的法学专业，录取的可能性大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "question": "老师您好，青海文科生，分数454，排名2352，有机会就读吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南体育生",
        "question": "物理类体育考生，体育291，文化396，综合分687，因为贵校教育组中三个专业因色弱受限，报考社会体育指导与管理有没有限制，能不能就读贵校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "您好，江西文科524有望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业组咨询",
        "question": "体育高考综合分687，在教育学专业组中，因为色弱，其中三个专业受限，社会体育指导与管理我可以报吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-报考分数",
        "question": "湖南物理类462希望大吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465分位次40771有希望录取该校什么专业组服从调剂",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南文科473排面大概36926,有希望被录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校会保研吗",
        "answer": "没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校今年会扩招吗",
        "answer": "今年计划较去年增加500"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生511分，位次20585，有机会进入贵校法学和英语专业吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校今年有免费师范生吗",
        "answer": "有100个计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南文科考生511分，位次20585，有机会考进贵校的思想政治教育吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业咨询",
        "question": "老师，您好，请问湖南物化生466有希望被贵校计算机专业录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史类510.位次20904，报考汉语言文学希望大嘛？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "河南文科艺术生，按照贵校录取规则 综合分数为234.4分 报考贵校艺术学相关专业有希望嘛？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物理类体育生，文化体育双过线综合分666可以上吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-物理类500分有希望录取吗",
        "question": "物理类500分有希望录取吗",
        "answer": "希望大，专业选择面广"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问一下湖南理科 471 报化学专业有希望嘛",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-请问文史498能被思想政治教育录取吗",
        "question": "请问498能被思想政治教育专业录取吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南考生物化地447分有希望被贵校中外合作专业录取吗？",
        "question": "湖南考生物化地447分有希望被贵校中外合作专业录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-能否录取",
        "question": "老师，您好！我是历政生组合，位次在11123-11287之间，能否录取贵校会计专业",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物生地，444，排名为160943，本人服从调剂，被贵校录取的机会大不大，贵校的投档比为多少",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南物生地484可以报考贵校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南物生地471，124471，可以报考商务英语吗",
        "question": "录取",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生469，排名12万左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好，我是湖南物化政考生，470分，126190位次",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-体育生录取",
        "question": "请问体育261文化410能报考本校吗？几率大吗？",
        "answer": "建议参考我校招生网上历年录取分数情况，根据位次或分数综合考虑，合理填报志愿，欢迎报考湖南文理学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生467有机会录取机械制造与自动化嘛",
        "answer": "可以考虑中外合作办学或楚怡工匠计划的机自专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师你好，我是今年甘肃考生 物理组 化学加生物，高考分数423分，位次，67124.被贵校机械设计制造及自动化专业录取机率大吗？",
        "answer": "你比去年低了近2万位"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-老师您好",
        "question": "老师您好，重庆文科501分，位次14513--14692，有机会报到贵校的英语专业吗",
        "answer": "去年我们录取位次在1.1万左右，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南美术生",
        "question": "湖南美术生文化412，专业241综合分292.3，有望报考贵校吗",
        "answer": "有机会可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256文化成绩318，综合分214.6，有机会被7贵校录取吗?",
        "answer": "去年我校舞蹈最低分是293分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物化地484排名107291学制药专业被录取的可能性怎么样？制药专业有无硕博点？毕业生的就业方向是哪些？",
        "answer": "有机会，建议专业服从调剂，暂无硕博点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-中外合作",
        "question": "中韩合作必须出国吗 如果不出国是不是只有一个学业证书",
        "answer": "和韩国合作的是艺术类专业，4+0的模式，不出国，符合条件正常毕业可以拿本校毕业证和学位证"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南省物化政485可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取485",
        "question": "请问湖南物化政485可以报考会计专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地472位次123312是否有机会进入贵校的英语专业或者生物类专业。谢谢！",
        "answer": "生物类专业要考化学，英语专业冲一冲，还有单科英语110分以上，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南考生历史类总分507位次21897可以稳报考贵校哪些专业",
        "answer": "根据去年情况来看，很多专业都可以报，还是建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "本人历史类考生493，排位大概在27753左右，有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理方向429分有可能被贵校农学专业录取吗，服从调剂",
        "answer": "很难，我校普通物理类位次往年在11万位左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "有机会，好好把握"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "物化生考生451分有希望到中外合作办学吗",
        "answer": "中外合作办学和楚怡工匠计划都了解一下，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师湖南文科今年502分 2w3有希望吗 有推荐的专业吗",
        "answer": "有希望，建议根据计划专刊上的专业，选择感兴趣的，多方面因素考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "福建物化政506有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师我是湖南考生，今年484分，位次107103，填报贵校录取的可能性有多大？如果录取，有什么适合的较好专业推荐？",
        "answer": "有机会，建议专业根据自己的兴趣等因素来综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江西纯文科",
        "question": "江西省文科考生，今年考了477分，排名在44619，有希望录取贵校吗",
        "answer": "根据往年情况来看，希望不大，去年在2万位以内"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问贵校有开设预科班吗？湖北物化政453位次12万多被录取的希望有多大？",
        "answer": "在湖北没有预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南历史类美术生",
        "question": "专业224文化326，综合分2255可以填报本校动画专业吗？",
        "answer": "今年没有动画专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-高考填报志愿",
        "question": "湖南高考494分能报本校法学专业吗？录取机率大不大？",
        "answer": "希望较大，还是建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南文科492位次28000不在乎专业有可能被录取吗",
        "answer": "可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-艺术生录取",
        "question": "湖南舞蹈综合分292.6。全省排名600左右被贵校录取的希望的吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，今年文科493，27753位，报考有希望吗？",
        "answer": "有机会冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南考生504排名23167能够上本校的少民预科班吗",
        "answer": "我校普通历史类专业也可以试着填报，预科可以放在后面一点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生政考生，总分492分，全省排名97049名，有希望报考贵校电子信息科学与技术专业或应用统计学吗？",
        "answer": "没有选考化学，报不了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取问题",
        "question": "河南，理科，481，179627名 环境工程，食品科学与工程，机械设计制造及其自动化(本科（普通教育）类)，自动化，食品科学与工程(本科（普通教育）类)，电气工程及其自动化 请问有被贵校录取可能吗",
        "answer": "去年我校在河南理工位次16万以内，自己综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "物化地430上该校有希望吗？该校投档分为多少？调档比为多少？",
        "answer": "希望不大，普通类去年位次在11万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠",
        "question": "今年要填报贵校楚怡工匠计划是否一定要学物化",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "question": "湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，今年文科504，36484位，报考有希望吗？",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问四川文科498，位次41181有机会被该校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖北443排名41023有希望吗",
        "answer": "希望小，去年2万多位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史478 排名34570 被录取的几率大吗",
        "answer": "有难度，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师我是湖南学生。今年档分495能录取软件工程吗？",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的会计专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "可以冲一冲，进校后有2次转专业的机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生470分有望被贵校录取吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南美术生",
        "question": "专业241文化394投档分286.9能录取贵校吗（您给的链接 无法打开）",
        "answer": "只能说冲一冲，可以搜索湖南文理学院官网进入招生就业，查看往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "我是云南考生，文化459，体育77.4，报湖南文理学院的体育类专业，能被录取吗",
        "answer": "在云南没有体育计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-定向西藏",
        "question": "江西文科501可以报定向西藏师范吗",
        "answer": "在江西没有定向西藏计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师好，女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以推荐学什么专业呢",
        "answer": "参考往年录取情况，综合考虑https://zj.huas.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南美术生",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业231，文化388，录上湖南文理学院的美术学专业或环境设计专业希望大吗",
        "answer": "计算综合成绩后参考我校往年情况https://zj.huas.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "我是云南考生，文化459，体育77.4报你们学校体育类专业希望大吗",
        "answer": "我校在云南没有体育类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南理科489位次10w+可以上电子信息工程吗·",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "question": "你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "answer": "英语类的分数可能会高一点，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化地477分，被贵校数学与应用数学（师范）、物理学（师范）、化学（师范）、汉语言文学（师范）录取的机会大吗？",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地459，填报楚怡工匠计划能否有机会被录取",
        "answer": "建议填报，没有往年参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，上海物化史考生 415能有幸报考贵校吗?",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南省物理方向排名104926在贵校有什么好的理科或者工科专业，都会有单科成绩要求吗",
        "answer": "没有单科成绩要求，师范类的、机械类、计算机类的都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-志愿填报",
        "question": "学师范类可以用日语代替英语考级毕业吗",
        "answer": "英语类专业要求语种为英语，其他不做语种要求，可以用日语代替英语过级"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-志愿填报",
        "question": "可以用日语代替英语考级毕业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠计划",
        "question": "湖南考生，物化生466，望报考贵校楚怡工匠计划，有希望吗",
        "answer": "填报才有机会，没有往年参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，望报考贵校工科类专业，有希望吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "466分物生政湖南女生可以上贵校吗位次131346",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，物理类，508分，排名78797，信息管理与信息系统/地理师范/汉语言师范，这三个专业哪个有希望录取，谢谢！",
        "answer": "信管专业是中外合作办学的，高学费专业，分数一般比较低"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分 位次124933有希望被贵校的预科班录取吗",
        "answer": "因计划分到县了，且每个县计划很少，填报了就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-四川艺体生能进入贵校吗",
        "question": "四川省艺体生过了四川省的线能被录取吗，综合分数是按湖南省的贵校算还是生源地的四川省算呢",
        "answer": "要双过线，从高分到低分择优录取的，综合分按四川的公式计算"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-广东历史类515 三万名",
        "question": "上贵校法学几率大吗",
        "answer": "有机会，和往年位次大致持平"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "四川文科516可以报考汉语言文学专业吗？",
        "answer": "分数和去年的差不多，但要考虑位次因素，建议参考去年的，综合考虑https://zj.huas.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南体育生",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合670，有希望录取吗",
        "answer": "和去年基本持平，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南文科499，排位大概在25000左右，有希望冲一冲吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南艺考生",
        "question": "湖南艺考生音乐教育256音乐表演258文化365有机会被贵校录取吗",
        "answer": "因艺术类改革，建议计算综合分后，参考我校去年的情况https://zj.huas.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "历史类，位次20639可能录取法学不",
        "answer": "和去年位次持平，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物理类471分位次为124933报考有希望被贵校录取吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "贵校的法学有什么身体条件限制",
        "answer": "符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》相关规定的，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-关于专业",
        "question": "489物化生有机会报考计算机吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-福建物理类499，位次74503",
        "question": "有希望录取贵校吗",
        "answer": "有机会冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-视觉传达设计",
        "question": "有视觉传达设计专业吗 学费多少 对于湖南投档线多少",
        "answer": "有，属于中外合作办学项目，学费2.8万，去年投档线280左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-咨询",
        "question": "物化生湖南135299可以吗",
        "answer": "可以考虑中外合作办学专业和楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问贵校在四川招收哪些专业?谢谢",
        "answer": "详见四川公布的招生计划专刊"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "今年491能上吗",
        "answer": "有希望，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-上文理",
        "question": "湖南历史类684能上文理吗",
        "answer": "684分是什么概念，湖南省前50名之内了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物化生分数454位次147710有望被贵校录取吗",
        "answer": "普通类的有难度，可以考虑中外合作办学的专业和楚怡工匠计划https://zj.huas.edu.cn/info/1023/3070.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南历史类485有望被贵校法学或者会计学录取吗",
        "answer": "鼓励填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "希望很小很小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师，请问江苏省文科494，4万多位次有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我们去年是在3万多位次，自己综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "你好，请问历史组494，位次26970，有希望被录取吗",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生文科496分，排名26206多名，报考贵校吗？谢谢。",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地考生分数476（全国性加分）排名118170（含全国性和地方性加分）排名118439",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师录取分数线多少啊？湖南文科446排名51151上得了吗？😭",
        "answer": "我们学校难"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-是否录取",
        "question": "湖南24届历史类考生493分，位次27509，想选贵校的语言文类，是否可以",
        "answer": "汉语言难度大，其他专业希望大一点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-专业咨询",
        "question": "老师，我今年495，大概全省排名93000多名,能报考贵校的，计算机科学与技术自动化以及电子科学与技术等工业类的专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "请问485排名106802有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南文科493报考贵校会计专业可以吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-江苏",
        "question": "江苏位次36096可以报考贵校吗，服从调剂",
        "answer": "和去年位次差不多，可以填报，一定要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-楚怡工匠",
        "question": "湖南物生地459，位次140821，报贵校楚怡工匠录取的机会大不大",
        "answer": "新的招生类型，鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-音乐",
        "question": "请问贵校浙江省音乐教育或者音乐表演（声乐）去年最低录取分是多少 是什么位次的 我专业207文化四百多能上吗",
        "answer": "我校往年在浙江没有音乐类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-2024河南文科考生，64708名可以被贵校录取吗",
        "question": "总分是465分，日语生",
        "answer": "希望很小，去年我校是4万多位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆的，分数为487，位次是68047，有机会录取材料科学与工程吗？",
        "answer": "去年大概5.8万位，自己综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-体育生录取",
        "question": "体育生专业刚过，文化390能录吗",
        "answer": "信息不足，参考我校往年体育录取情况https://zj.huas.edu.cn/info/1018/3071.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-能否报贵校的国际经济与贸易",
        "question": "湖南历史类选修地理生物分数493排名27401能否报贵校该专业",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-湖南",
        "question": "湖南理科439 服从调剂 有希望吗",
        "answer": "普通类希望不到，鼓励填报楚怡工匠计划，可以上网了解一下https://zj.huas.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "湖南考生今年507分，22031名，可以报考贵校的思想政治这个专业吗？",
        "answer": "思政报考人一般比较多，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "山西省494分排名50800，贵校机械制造及自动化，有没有退档的可能？",
        "answer": "我们是1比1投档，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-就有关这个文理学院",
        "question": "我现在是78%我想知道咱们学校这个投档比会不会不好进？",
        "answer": "我校投档比例是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "老师，湖南471 理科 有机会进贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-录取",
        "question": "四川文科483有机会冲一冲吗？概率大吗？位次53924",
        "answer": "希望不大，往年位次在3万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-音乐",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "去年我校最低综合分大概308分左右，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-学校有线下面试和笔试的录取方式吗",
        "question": "学校有线下面试和笔试的录取方式吗",
        "answer": "没有线下面试和笔试，都是通过省考试院统一投档进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院",
        "title": "湖南文理学院-学校有线下面试和笔试的录取方式吗",
        "question": "学校有线下面试和笔试的录取方式吗通过后交2000开学后再补剩下的学费",
        "answer": "没有线下面试和笔试，都是通过省考试院统一投档进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取湖南科技学院",
        "question": "贵校你好！湖北省首选物理，401分可以报考贵校本科专业吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业",
        "question": "老师您好，汉语言文学在哪个校区",
        "answer": "您好。我校就1个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-今年招不招河南文科生",
        "question": "河南文科469位次61381能上吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-高考咨询",
        "question": "你好，我是新疆考生，普通文科类334 位次11007 放在第一志愿，可以冲一冲贵校吗？ 还有想问一下今年贵校会扩招吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "您好，湖南考生480有多大几率进入贵校？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-楚怡工匠",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望报贵校的楚怡工匠吗？如果可以，该怎么进行填报？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "老师您好！请问前年预科班面向全省最低多少分",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南物理考生",
        "question": "请问下湖南物化生考生高考分数421分上贵校的少数民族预科班录取希望大吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问理科物化生471分可以被贵校录取嘛？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-本省考生",
        "question": "物理类440有机会进贵校预科班吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "老师您好！我想问贵校预科面向全省和面向各县是否只能二选一？还是可以全都填报",
        "answer": "您好，可以全都填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "河南文科排名45184能上吗，贵校转专业要具备什么条件",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。入学后一学期后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-关于生所录取专业相关文化考试科目成绩原则上不能低于及格分数，",
        "question": "请问相关文化考试科目是指选择的小科吗？如政史地，艺术生也有相关要求吗？",
        "answer": "您好。具体参见招生计划册子里单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档比",
        "question": "请问贵校对四川考生的提档比是多少？",
        "answer": "考生：你好！我校的提档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "河南文科生478分，排名54000左右，报本校有希望嘛",
        "answer": "考生：你好！去年我校在河南录取的最低位次是91000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "江西历史方向考生513分 位次24617能否被贵校录取",
        "answer": "考生：你好！去年我校在江西的录取位次在31000左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "河南文科考生452分位置75,000左右能被本校录取的概率大吗？本校今年在河南的投档比例是多少？如果报考本校会被退档吗？本校去年在河南招生最低位次是九万多，请问最低位次的那个同学是补录的吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校",
        "answer": "考生：你好！这是我校往年在江西录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "考生：你好！这是我校往年在福建录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投档比",
        "question": "本校投档比是多少",
        "answer": "考生：你好！我校在湖南省提档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "本省考生全文461，排名4万多，有机会报考贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "考生：你好！去年我校面向湘西州录取的预科生分数为461，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+是否有机会进入贵校",
        "answer": "考生：你好！我校去年的录取位次在128000左右，你可以把我校填在志愿前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "考生：你好！这是我校往年在江西的录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "物生地458，位次142000+可以报你们学校吗？",
        "answer": "考生：你好！去年我校录取的最低位次是128000左右，你可以把我校填在志愿的前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院招生网",
        "question": "招生网进不去，查不了",
        "answer": "考生：你好！这是我们学校招生网地址https://zs.huse.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "老师您好，安徽政史地音乐类教育综合分479.05，排名1838名报考音乐教育有希望吗?",
        "answer": "考生：你好！这是往年我校在安徽省音乐类招生录取分数，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历政地组合，成绩481，有机会录取上贵校吗？",
        "answer": "考生：你好！你的分数报考我们学校比较合适，欢迎报考湖南科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-转专业",
        "question": "请问在贵校转专业的要求是什么?严格吗？",
        "answer": "考生：你好！我校规定符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南文美 文化452 专业214能报吗",
        "question": "河南文美 文化452 专业214能上吗",
        "answer": "考生：你好!这是往年的美术类考生分数录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生463分，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生：你好！去年我校的录取位次大概是128000左右，你可以把我校填在志愿的前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "河南文科 471 可以被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "考生：你好！今年我校的法学专业未在河南招生，具体招生计划你可以通过一下链接查询https://zs.huse.edu.cn/zkcx/zsjhcx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "考生：你好！我校规定符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询录取",
        "question": "江西文科能否报考文化产业管理专业",
        "answer": "考生：你好！今年我校文化产业管理专业未在江西招生，具体招生计划详见https://zs.huse.edu.cn/zkcx/zsjhcx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询录取",
        "question": "贵院校平行志愿调剂是在专业组内调剂还是在整个院校内的专业进行调剂",
        "answer": "考生：你好！我校是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师，你好！湖南考生（汉族）是物生地高考455，位次145637，有机会上贵校的广告学吗？如果希望不大，那专业服从调剂能上贵校吗？咱们湖南科技学院的投档比是多少，是提档不退档吗？今年对湖南扩招还是缩招？谢谢！",
        "answer": "考生：你好！我校去年录取的最低位次是128000左右，供你参考。服从调剂，提档不退档。今年我校扩招了400个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询录取",
        "question": "今年在江西的投档比为多少",
        "answer": "考生：你好！我校的提档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询录取",
        "question": "所填专业都不能被录取但服从调剂会如何处理是非会被退档",
        "answer": "考生：你好！服从调剂的考生进档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "考生：你好!去年我校录取的最低位次是40000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-国标生（湖南科技学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-陕西录取",
        "question": "你好，请问贵校今年对陕西文科是扩招了吗？贵校的投档比是多少？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生",
        "question": "老师好，北京物生地465分，录取几率大吗",
        "answer": "考生：你好！去年我校在北京录取的最低位次是40000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生488分 102923名 报考贵校 英语师范 法学 思想政治教育师范 那个更有机会呢",
        "answer": "考生：你好！这是我校去年的录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/info/1040/10721.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师好，请问贵校是否开设了日语公开课？小语种考试是否能够报考贵校？",
        "answer": "考生：你好！我校开设了日语公共课。小语种可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "湖北美术生综合分566.4位次7534可以报考吗",
        "answer": "考生：你好！这是我校艺术类录取情况，供你参考。https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "请问： 1、湖南历生地471分，顺位38000左右，高考小语种日语，报你校106专业组日语，不服从调剂，录取希望大吗？ 2、如果服从调剂，入校后学生可以申请换专业吗？",
        "answer": "考生：你好！去年我校日语专业录取的最低位次为33000左右。我校规定符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-关于退档问题",
        "question": "老师你好，我是历史方向序列考生，高考外语为日语，想报考贵校，服从专业调剂。请问专业组内有要求外语为英语的专业，是否会有退档风险呢？",
        "answer": "考生：你好！我校服从调剂的考生提档之后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取和代码",
        "question": "河南文科61000名左右，能被录取吗？院校专业代码是多少",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校视觉传达专业吗？投档比又是多少呢？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-预科",
        "question": "湖南理科441，165564名能报考贵校预科班吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考湖南科技学院吗？可以报考什么专业呢？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，文科，可以报贵校法学、经济学和文学吗？谢谢！",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取 单科要求",
        "question": "老师您好，北京考生选科 物生地 成绩455排名在41256-41428区间想报考贵校01专业组 建筑学和旅游管理有单科成绩要求吗，有没有被退档的风险？谢谢老师！",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "您好 ，不会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投挡比",
        "question": "贵校投挡比是",
        "answer": "您好。平行志愿投档为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-广西美术生",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218 双过线排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科考生省排名74880有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南文科录取",
        "question": "历政地，分数474，排名36245，不挑专业是否能被贵校录取？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "请问河南文科467，位次63016有机会被贵校录取么？机会大吗，主要是师范类的，汉语言文学等专业",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南历史类考生",
        "question": "历生政，489分有希望报考贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442位次1642音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "我是湖南文科考生474全省排名三万六想要报考贵校请问希望大吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南报考",
        "question": "物化生，490分，能否报考计算机及计算机相关专业",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-甘肃省政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃省政史地482，位次11609，上贵校法学可能性大吗，除了法学还有其他专业可以推荐吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "贵州理科 391 位次146015，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "你好！物化地472分，能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好。平行志愿投档为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生计划",
        "question": "贵校在四川是不是只招收两个专业的学生?",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，有希望被贵校法学或汉语言文学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类考生（汉族）477分排位54525报考贵校有希望吗，如果有的话推荐填报什么专业呢",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "我是2024届四川考生录取需要看所报专业相关文化考试科目成绩吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-退档",
        "question": "如果我的分数够到了学校的提档线，但是我的分数考不上学校在四川招生的两个专业，会把我调剂到其他不在四川招生的专业里去吗？还是直接退档 感谢老师解答",
        "answer": "您好。平行志愿投档为1：1。档案到学校，服从调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "您好，查不到贵校历年在广西招生的录取分数线",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏美术生",
        "question": "历史综合474，文化411，美术227，位次11438，有希望吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-甘肃物理450，位次54168可以报电子信息与技术吗",
        "question": "甘肃物理450，位次54168可以报电子信息与技术吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏历史496",
        "question": "江苏历史496位次42146可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-退档",
        "question": "只要提档且服从调剂就不会退当吗？如果学校在四川省只有两个专业招生，而我的分数考不上那两个专业，会出现其他专业招满人，然后把我的档案给退掉的情况吗? 谢谢老师解答",
        "answer": "您好。平行志愿投档为1：1。只要档案到学校，服从调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川理科考生489分 位次在151891 能达到学校的提档线吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投档",
        "question": "河南理科美术投档方式是什么？",
        "answer": "您好。平行志愿投档为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生",
        "question": "2024年美术招生规则是什么，文化课成绩和美术课成绩的计算公式是什么？河南理科招生数量有多少？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏美术物化生",
        "question": "综合分478排名1417可以上贵校吗 高中学西班牙语的会不会被退档",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南理科美术生，文化325，美术237可以填报吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物理方向，分数459分，被贵校录取的希望大吗，如果选择服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "河南文科451，位次76655，服从调剂报考本校法学专业可以被录取吗？如果不可以，有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南物化生考生479分可否读贵校自动化、电气、机电类专业",
        "question": "物化生考生479分可否读贵校自动化、电气、机电类专业",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南文科，469分，位次69738，能被录取吗？",
        "question": "河南文科，469分，位次69738，能被录取吗？入校后能否换法学专业？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。入学后根据规定可以申请换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南考生文科516，报思想政治，概率大吗？",
        "question": "想选择政治师范类，汉语言文学师范类",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-预科班",
        "question": "请问去年预科班在海南省分数是多少",
        "answer": "您好。我校在外省没有预科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗？谢谢啦！",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生497分，省排25705，报考贵校汉语言文学专业有希望录取吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师，你好！湖南考生（汉族）是物生地高考455，位次145637，专业服从调剂。有机会上贵校吗？市场营销和广告学有机会上吗？贵校投档比是多少？是提档不退档吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生469分想录取贵校会计、财会管理专业；被退档可能性多大；投录比是多少？；",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "江苏物生政482 有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，考了434，选的物生地，可以大概率地报考哪些专业",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考几率",
        "question": "请问河南文科452，报考贵校秘书专业能过吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-分数条件",
        "question": "老师，按照招生简章上的条件来看，选理工是物理必须及格吗？",
        "answer": "您好。只看总分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生441可以报考贵校生物工程，制药工程吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好 湖北文科美术生文化 416 专业 202 综合分 575 排名 6533 可以报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江西省历史方向503分29989名，有机会录取本校的汉语言类",
        "question": "江西省历史方向503分29989名，有机会录取本校的汉语言类",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-能否录取",
        "question": "您好，我是云南省考生，文科 量化分22总成绩387艺术238.7，请问有希望能报考贵校吗？17",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南舞蹈",
        "question": "贵校有没有国际标准舞专业",
        "answer": "您好，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为01的音乐学专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科468可以报考吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "去年预科班最低录取的分数和排名是多少啊",
        "answer": "您好。因不知道您报的是县区计划还是全省计划。具体请点击https://www.hneeb.cn/hnxxg/查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问河南文科448报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "贵校2023年的录取情况如何?各批次录取最低分是多少、 去年预科班最低录取的分数和排名是多少啊",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-【",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好，北京考生物化地，高考458分，排名40890，被建筑学专业录取几率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "全文492可以报汉语言文学吗，或者其他的好专业吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "河南理科476分，位次188251，有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并做出选择。请以位次作为参考标准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-预科班",
        "question": "你好，请问去年预科班湘西州分数线是多少",
        "answer": "您好。2023年为461分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询录取",
        "question": "历史类学生501排名30892能报考你们学校吗",
        "answer": "您好。请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川理科486 排位156250位，被贵校录取的可能性大不大？",
        "answer": "您好。我校2023年在四川省理科最低分为457.105分，位次为160499。欢迎报考湖南科技学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南咨询",
        "question": "老师您好 我想问一下湖南科技学院转专业的考生他是要通过哪些科目进行考试才能转专业或者是成绩达到什么样的绩点才能转专业",
        "answer": "您好。我校新生入学一学期后可申请专业，转专业具体要求以学校的相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "河南文科446 省排名80945有望吗",
        "answer": "您好。我校2023年在河南省文史类最低录取分为472.117，位次为91243。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好。我校2023年在北京的录取最低分数为461分，位次40033。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好我是湖南历政地考生今年分数481位次33227请问我有机会被贵校会计学或者网络与新媒体专业录取吗？",
        "answer": "您好。请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，广东省历史类考生486分、排名48413有望上贵校的师范类专业吗？有的话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "您好。请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好。请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-云南考生",
        "question": "文化389美术专业251有希望报贵校吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-预科班",
        "question": "老师湖南462排名13万多名有机会报考本校的预科班吗？",
        "answer": "有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取（湖南科技学院）",
        "question": "山东综合分427.13 排名2533报考舞蹈表演有机会被录取吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技",
        "question": "河南文科470贵校录取有希望么",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业限制",
        "question": "艺术，音乐学，女生身高156-157能报名吗",
        "answer": "我校招生章程有建议身高，但不会因为身高退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "贵州美术生 文化484美术229.33综合分528.66 位次1120 可以报吗？希望大吗？有综合分和专业分要求吗？该校录取名次多少？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-转专业",
        "question": "贵校可以从单列专业往普通专业转吗",
        "answer": "你是说河南编导专业的话，可以的，只要是文史类的可以申请转的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业",
        "question": "被本校录取后可以转专业吗？转专业有什么要求呢？难度大不大？",
        "answer": "符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院录取",
        "question": "湖南全文考生457，位次45472，能被贵校录取吗？能进法学专业吗？或者是汉语言文学专业？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-在江西招生的计划今年是哪方面，文科",
        "question": "我看在江西的招生计划只有一两个.今年有扩招吗",
        "answer": "江西今年我校历史类计划3人"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问陕西文史类考生456排名24687能够报考贵校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物化政461考生选金融类专业能被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "我新疆单列类考生286位次17436可以被贵校的化学录取吗？可以服从调剂",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南考生",
        "question": "老师您好，我是河南文科452分，位次在7.5万左右，根据往年本校在河南招生情况，请问我考上本校的概率是多少？本校在填报志愿时遵循什么原则？",
        "answer": "我校录取以分数优先录取，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生文科465排名13342同分206有希望报考贵校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-贵州美术生（hnkjxy）",
        "question": "老师你好！历史类文化409，专业229，综合分490，省排名4539，有望报贵校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-美术生",
        "question": "请问广东今年美术综合分461服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-贵州艺术生录取",
        "question": "我想问贵州舞蹈生排名799，能录取你们学校吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技咨询",
        "question": "老师 你好 想问贵校的转专业的人数是由各个院校制定的吗 转专业有什么限制 要达到转专业的要求 成绩需要达到什么样转专业在哪几个学年可以转",
        "answer": "会有一定比例限定，符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "广西文科420 位次42878能有机会吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "河南理科516报贵校计算机科学与技术专业有希望吗？如果没有希望可以能报什么专业？谢谢",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491 能报考吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-报考",
        "question": "河南文科排名73188有希望吗？不挑专业",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-你好 少数民族预科班 去年最少是多少分位次多少 湘西州",
        "question": "你好 少数民族预科班 去年最少是多少分位次多少 湘西州",
        "answer": "23年在湘西预科班录取分数线为461，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南考生文科",
        "question": "您好！河南考生文科454分，位次74000，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-课程",
        "question": "贵校日语可以作为第一外语吗",
        "answer": "学校有开设日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南考生文科",
        "question": "您好！河南考生文科454分，专业服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省文科考生，请问分数497分，全省位次36054，报考贵校录取希望大吗？哪个专业录取的可能较大？学校设有专业极差吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档",
        "question": "贵校在河南的提档比是多少",
        "answer": "学校按1：1进行提档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问江苏物生地505排名137346服从调剂有希望吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "陕西理科生451分，位次77519能报考贵校吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-课程",
        "question": "贵校开放日语公共课程吗",
        "answer": "有日语公共课程"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏体育 志愿填报",
        "question": "老师我是江苏省历史方向体育类考生 综合投档分474 省排名1450名 您看可以报考你们学校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "江苏物化生473分，排名175747名能被该院校录取吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-体考生",
        "question": "安徽体考生综合分 164.8，排名 1448，能被贵校体育教育专业录取吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好，陕西文科考生457，位次24286，有希望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院",
        "question": "物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南录取",
        "question": "河南文科441位次85422有机会报考贵校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川理科483能否被录取",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生",
        "question": "你好 去年少数民族预科班在湘西州录取最低分是多少 历史类",
        "answer": "23年在湘西预科班投档线是461分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "本省考生，女生，物生地556，有机会报考贵校会计专业吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)可以到学校招生网查询下往年的录取分数和排名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-安徽物化生512分排名110014",
        "question": "请问有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名还有24年计划供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-艺术生录取",
        "question": "亲爱的老师您好，请问湖南美术生专业247，文化425 ，综合分300.4，填报数字媒体艺术有希望被录取吗？希望大吗？",
        "answer": "我校美术类没有数字媒体艺术专业，我校还有美术学、视觉传达设计，产品设计和环境设计、摄影等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取，",
        "question": "广西美术理科生，综合分497位次380可以冲一冲贵校的视觉传达专业吗",
        "answer": "可以冲一下，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "广西理科美术生 专业246 文化379可以冲一冲贵校视觉传达专业吗",
        "answer": "可以冲一下，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "24届广西美术生综合分436物化政组合有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川文科481，位次55713，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南文科446分报考贵校能被录取吗？",
        "question": "河南文科446分报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技",
        "question": "云南文科505位次32204服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，湖南考生物化生排名十二万左右，选数字传媒专业，录取有希望吗",
        "answer": "有希望的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档",
        "question": "贵校在四川（平行志愿）的投档比例是多少，是否有专业极差？",
        "answer": "1:1比例提档，没有专业级差的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物生地469分 位次126841，有机会被录取吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生460分排名139298能上贵校吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南",
        "question": "河南文科456有机会吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "您好 河南文科459有希望被贵校汉语言专业录取吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取（湖南科技学院）",
        "question": "老师 云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南科技学院的老师您好！请问河南省文科英语语种480位次51832～52598之间，报考贵校的商务英语专业，且服从调剂的话，可以录取吗？",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-辽宁报考",
        "question": "老师您好 辽宁理科女421有没有希望冲击贵校",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档比",
        "question": "湖南科技学院的老师您好！请问贵校2024年在河南省的提档比是多少?",
        "answer": "我校提档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "福建生467物生政有多大概率录取该贵校",
        "answer": "有希望的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "广东历史471排位59222是否有机会录取到贵校？",
        "answer": "有机会的， 录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "文科 442河南，排名84476，内心仰慕贵校许久，请问能被贵校录取吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南考生",
        "question": "文科分数444分位次82645",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档比",
        "question": "湖南科技学院的老师您好！请问贵校2024年在河南省的提档比是多少?",
        "answer": "我校按1：1提档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢湖南科技学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好只要文化专业双过线，我校舞蹈和航管专业都可以报的，机会较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院招生",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-预科班",
        "question": "请问文科438，位次55563，有机会被贵校的预科班录取吗？",
        "answer": "有机会，具体要看当年报考人数"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南考生文科448能考上吗",
        "answer": "考生你好，可以填在志愿靠前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 6791，有希望被录取吗，法学专业可以冲一下吗",
        "answer": "考生你好，我校在宁夏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的财务管理或数据科学与大技术数据专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "考生你好，我校往年录取最低排名为128598，是有机会录取到的，没有什么特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南体育生，体育260，文化381，有机会进入本校吗？",
        "answer": "考生你好，有机会的，建议填在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-四川理科生",
        "question": "位次166346总分475有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会的，四川理科去年我们录取最低457.105分，最低位次160499，建议填在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "考生，你好，有希望的，转专业应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好 云南考生文科506 位次31720 专业为文化产业管理能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你好，希望较大的，去年我校云南录取分为486,位次33079，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次108796可以上你们学校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-贵校非师范专业可以转师范专业吗",
        "question": "对于今年没有在浙江招生的专业可以转专业进去吗",
        "answer": "可以申请转专业的，应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问理科481分，111000名左右，数字媒体技术专业可以录取吗？",
        "answer": "同学你好，有希望的，建议填在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗·",
        "answer": "有机会的，去年我校录取综合最低分473分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南科技学院咨询",
        "question": "老师 您好 请问该校转专业是怎样转 有什么要求 有限制条件吗 服从调剂是院校内调剂还是随便调剂 还是根据考生的志愿内进行调剂",
        "answer": "考生你好，我校转专业政策如下：符合国家招生政策及学校学籍管理办法相关文件要求，且学生确有正当原因需要转专业学习，学校允许学生提出转专业申请。学生应于入学后第一或第二学期放假前两周内提出并递交转专业申请。调剂一般先根据考生填报了的专业 进行调剂，如果都不能满足再从未录满专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南 历政地471分 位次37990 有机会报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，有机会，建议填在靠前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取湖南科技学院",
        "question": "466物生政女生可以上贵校吗服从调剂希望大吗贵校今年扩招吗",
        "answer": "有希望的，今年我校增加了计划400人，服从调剂我校进档不退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-民族预科班",
        "question": "文科446报民族预科班能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "江苏 物化地 527 108843 能被机械制造及自动化录取吗",
        "answer": "考生你好，有较大机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "question": "老师请问江苏理科物化地478分有望录取贵校吗",
        "answer": "考生你的，有希望，建议填在志愿靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "贵校今年在新疆收多少人？单列类文科考生可以报考哪些专业？本人单列类文科考生，位次2957，有望考上贵校嘛？期待贵校答复！",
        "answer": "新疆文史共10人，我校南疆单列有财务管理1个计划，其他计划可以在招生网查询，招生计划查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-日语语种74880位次能报哪些学校，谢谢",
        "question": "求推荐",
        "answer": "考生你好，可以报考我校的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业最低位次（湖南科技学院）",
        "question": "云南文科考生，请问贵校今年法学，泰语，行政管理，人力资源管理，西班牙语，英语专业在云南的招生人数与去年相比增加还是减少多少人？这些专业分别招生多少人？",
        "answer": "我校招生计划情况可在这里招生网查询，网址如下，招生计划查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-74880位次能录取吗",
        "question": "日语语种可以报日语吗有调剂吗",
        "answer": "可以报考的，有机会的，一般我校日语专业报考人数不多，进档后一般可以录取到该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好 福建应届生 组合物政生492 位列80189 有望进入贵校学习吗",
        "answer": "考生你好，有机会的，可以填在靠前位置冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科458位次七万左右，能上贵校么？",
        "answer": "有希望，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-甘肃体育统考",
        "question": "体育分256文化课406综合排名402报考贵校体育教育专业可以被录取吗，概率多少？谢谢",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问今年在河南有商务英语的招生计划吗？",
        "answer": "我校今年在河南暂无商务英语计划，请到招生网招考查询我校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生计划",
        "question": "请问今年贵校有电子商务的招生计划吗？",
        "answer": "我校今年在河南暂无电子商务招生计划，可以到招生网招生计划查询具体招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "question": "湖南物化生476可以报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "欢迎报考的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科453分，排名74480，可以被困校录取吗？",
        "answer": "有希望，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生450，省排名152577有机会进入贵校吗",
        "answer": "有机会的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，报本校有希望吗",
        "answer": "有希望的，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-招生",
        "question": "该校去年招生最低位次为十二万八，今年是否会升到十三万多？今年是否会扩招人数？",
        "answer": "有可能，今年校扩招了400人。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "物理类529排名58421能报考贵校吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-少数民族预科班",
        "question": "麻阳考生390可以报考贵校少数民族预科班吗？录取概率大吗？",
        "answer": "390偏低，如果报考人不多还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取472",
        "question": "472物生地湖南位次123312是否有机会进入贵校的英语专业或者生物类专业。谢谢！",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校的投档比是1:1吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "是1:1提档的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川理科489位次150458可以报考贵校的建筑学吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-提档比",
        "question": "请问贵校在河南省的提档比是多少?",
        "answer": "我校按1:1比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "请问河南省文科480分位次51831～52598之间，可以报考贵校吗？录取把握大吗？",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-投档比",
        "question": "是否有投档比",
        "answer": "我校1:1比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业级差",
        "question": "是否有专业级差",
        "answer": "我校无专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-服从调剂",
        "question": "服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-艺术录取",
        "question": "请问广西今年美术综合分471服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "陕西理科438位次87345有多大概率被录取",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "我校无口语要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "物化地430上该校有希望吗？该校投档分为多少？调档比为多少？",
        "answer": "可以冲一冲，录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "陕西文科考生457，位次24286可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "录取分数查询-湖南科技学院招生网 (huse.edu.cn)，请到我校招生网查询往年分数线和排名供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-日语专业录取问题",
        "question": "高中学习的日语，想报该院校的日语专业，必须要进行日语口语考试吗？",
        "answer": "我校没有日语口语要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师好，昨天搞错了，请问女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "有希望的，可以查询我校往年分数线，专业建议根据个人兴趣选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的财务管理专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐学贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "广西理科美术生综合分443有机会吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好 云南考生专业成绩225文化379有机会被贵校录取吗（服从调剂） 30%文化70%专业是270 文五专五是62",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，并作出选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师好，女生物化生479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呀",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-想要填报此校",
        "question": "请问，江西文科生，2024年成绩510，位次26292，会被此校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为502.969分，位次为31125。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南音乐生",
        "question": "请问贵校2023年音乐表演器乐的录取综合分最低线是多少",
        "answer": "您好。我校2023年最低分为300.1分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "您好，我校2023年录取的最低分数为679.432分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "你好，往年历史类面向福建，最近排位都是",
        "answer": "您好。我校2023年在福建的录取最低分为505分，位次为12406."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科441报商务英语能上吗",
        "answer": "您好。我校2023年在河南省文史类商务英语的录取分数为472.117，位次为91243。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-您好请问陕西 文科 分数443 位次29373 可以被录取吗",
        "question": "您好请问陕西 文科 分数443 位次29373 可以被录取吗",
        "answer": "您好。我校2023年在陕西的最低录取分数为451.129分，位次为26561。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "2023和前几年的录取差很多，今天是和2023差不多吗？",
        "answer": "您好，请结合前几年的录取分数和位次做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "福建应届生，历政生449，排位22508，有希望上这所学校吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为505分，位次为12406。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-福建理科学生",
        "question": "490，8万名有机会进去吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为466分，位次为77214。欢迎报考湖南科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南理科录取",
        "question": "认民族加分吗？加分之后468，位次128659，能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为453分，位次为128598."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生文科历史政治生物总分472位次37300左右有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南考生",
        "question": "认名族加分吗？加分后理科468，位次128659能报贵校吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，望报考贵校工科类专业，有希望吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南音乐生",
        "question": "老师您好 请问湖南音乐考生 音表专业 艺术254文化362 投档分286.4 有希望被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "466分物生政女生可以报考贵校应用心理学吗位次131346",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-请问转专业具体有什么要求",
        "question": "请问今年转专业有什么要求？如果今年的政策没有下来的话，请问哪里能看见往年的转专业要求？转专业的难度大概是什么样的呢？北京今年历政地460分位次40400有机会录取贵校吗？",
        "answer": "您好。入校一学期后可以申请换专业。2023年录取最低分为461分，位次40033."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30680可以考上贵校的师范专业吗",
        "answer": "您好。我校2023年在湖南历史类的最低录取分数为469分，位次为33741。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30606可以考上贵校的师范专业吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "江西物理组479位次111995有望录取到贵校的数字媒体技术专业嘛",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取几率",
        "question": "陕西文科452位次25816名能录取吗？录取的话哪个专业?",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川省高考485分，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取概率",
        "question": "478政史地 34580有概率录取吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30606可以考上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南体育生",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合670，有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为676分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "云南文科493排名37994报本校几率大吗 可以报什么专业？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-艺术生",
        "question": "河北舞蹈生专业213.9文化360综合447报考该院舞蹈学专业有机会吗",
        "answer": "您好。我校2023年录取最低分为514.099分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "四川理科480可以填报吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-少数民族预科班",
        "question": "本人文科456分有希望被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "您好。可以考虑冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗 换位分2023年486分",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-您好，四川理科，494，排名14329有机会读贵校的电子科吗",
        "question": "四川理科，494，排名14329",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为457.105分，位次为160499。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-湖南舞蹈生专业250 文化331在贵校的最低录取位次线吗",
        "question": "你好有贵校往年的录取位次资料吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为285.2分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065名可以报考本校公费师范生吗？可以报考本校哪些专业？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065名可以报考本校公费师范生吗？可以报考本校哪些专业？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454分排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校楚怡工匠计划的制药工程专业吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询，做出选择！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-公费师范生",
        "question": "贵校在永州有公费师范生指标吗",
        "answer": "您好，我校今年没有公费师范生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-体育生录取",
        "question": "湖南历史类体育生综合分683能不能报贵校",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为676分."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南本科能走市场营销吗",
        "question": "文科政史地436，89984，能上吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为472.117分，位次为91243."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-艺术",
        "question": "老师您好 请问湖南音乐考生艺术254文化362 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-老师您好，有几个问题需要咨询",
        "question": "1.贵校是否支持云南考生转专业，如果可行要具备哪些条件 2.贵校有无本科生交换名额 3.贵校有无小学期",
        "answer": "您好，入学后一学期后是可以申请转专业的，有交换生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "河南文科447能上吗？全省排名80118",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "你好，请问我是湖南省株洲市的考生，选择的是物化生，高考分数470，排名124853，被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，请点击https://zs.huse.edu.cn/zkcx/lqfscx.htm进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "湖南物化地480分报考希望大吗？位次112940",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为453分，位次为128598."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历生地，总分470，位次38659，有机会进入贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为469分，位次为33741."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为469分，位次为33741.请结合自身位次做出选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-河南文科生 七万六千名可以被录取吗",
        "question": "河南文科生 多少位次才有机会被录取",
        "answer": "您好，我校2023年录取最低分数为472.117分，位次为91243."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您好。我校2023年在江苏省历史类录取最低分数为506分，位次为37763。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "湖南请问贵校2023年最低录取位次是多少",
        "answer": "您好，我校物理类2023年最低录取位次是128598。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-您好",
        "question": "福建物生政496，排名77007能上吗",
        "answer": "您好。我校2023年在福建省物理类的最低录取分数为466分，位次为77214。欢迎报考湖南科技学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-咨询",
        "question": "请问贵校2023年最低录取位次是多少",
        "answer": "您好。我校2023年物理类最低位次是128598。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-江苏",
        "question": "您好，江苏考生历史类512，能上贵校的汉语言吗",
        "answer": "您好。我校2023年在江苏省历史类录取最低分数为506分，位次为37763。请对应位次做出选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "湖南省物理类460 排名127741能否考上该贵校的法学专业？",
        "answer": "您好。我校2024年物理类没有法学招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-录取",
        "question": "四川480有机会被录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年在四川省理工科最低录取分数为457.105，位次为160499."
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-服从调剂会被调剂到中外合作专业吗",
        "question": "老师",
        "answer": "我校无中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂",
        "answer": "23年美术类最低综合分685分，平行志愿可以填报靠前位置冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的产品设计专业有希望吗",
        "answer": "我校23年美术学录取最低综合分205.604，我校今年在重庆招生专业是产品设计和美术学，暂无视觉传达专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "我校23年美术学录取最低综合分205.604，我校今年在重庆招生专业是产品设计和美术学，暂无视觉传达专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-请问贵校在潇湘高考中的数据是2024年的吗",
        "question": "?",
        "answer": "潇湘高考数据由考试院负责更新，你可以核对我校招生网和潇湘高考数据是否一致"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技学院",
        "title": "湖南科技学院-专业",
        "question": "请问一下 2023年的104组的旅游管理专业和建筑学专业在潇湘高考中在哪里",
        "answer": "学校看不到潇湘高考数据，仅限考生个人查看，学校数据请查看我校招生网"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-北京467物生地报考法学专业录取希望大吗",
        "question": "北京467物生地报考法学专业录取希望大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在北京市相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-住宿",
        "question": "宿舍分为几人寝",
        "answer": "我校住宿条件比较好，一般为四人间和六人间。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业",
        "question": "请问该校电子信息工程专业就业情况怎么样",
        "answer": "我校该专业就业情况比较理想，近三年对口就业率超过85%。学生近三届考研情况良好，50余人考取湖南大学、贵州大学、澳大利亚蒙纳士大学、长沙理工大学、湘潭大学等学校的研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院",
        "question": "湖南考生理科452分可以上贵校吗 排名14万多 有机会选专业吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "海南考生 文科554位次22142我想咨询一下报考贵校的02专业组 有希望被录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在海南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业",
        "question": "老师您好，汉语言文学专业和财务管理专业分别在哪个小区，交通便利吗",
        "answer": "汉语言文学专业属于文学院，财务管理专业属于商学院，都在我校主校区，交通便利。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广东东莞考生历史467 排位62635有机会吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南历政地442，省排名53188，有机会报考贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考（湖南人文科技学院）",
        "question": "您好 请问你们学校开设预科班吗",
        "answer": "我校未有预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-退档问题",
        "question": "在湖南的投档比是多少？若该院校的全部专业已招满，考生服从调剂，是否会退档？",
        "answer": "考生若服从调剂，如无特殊情况，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-美术历史组综合分494排名6738",
        "question": "老师您好，请问江西美术历史组文化353专业254 综合分494排名6738 是否有望报取贵校",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-贵校的省外投档比是多少？",
        "question": "对于广东考生",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南体育生物理方向，专业260.文化332有机会录取征集志愿吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省体育组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-历史组476排名16969上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "希望大吗转专业有什么条件",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在福建省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院录取",
        "question": "湖南文科生473有希望被贵院录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-吉林理科体育生综合分120排名1005能否被贵校录取嘛",
        "question": "理科体育生综合分120排名1005能否被贵校录取嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在吉林省体育类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-环境",
        "question": "你好，湖南人文科技学院宿舍是几人间，有空调吗？",
        "answer": "宿舍一般为四人间或六人间，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取情况",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考湖南人文科技学院吗？还可以报考什么专业呢？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的机械设计制造及其自动化专业吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在甘肃省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南468，排名39444，保本校服从调剂会被退档吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-13报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "我校2024年在江苏省有投放艺术类书法学专业的招生计划。考生可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-体育",
        "question": "湖南体育考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省体育组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的应用心理学录取可能性大不大",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在海南省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-少数民族预科班",
        "question": "湖南物化生457，排位14w＋，可以报考湖南人文科技学院的少数民族预科班吗",
        "answer": "我校2024年未有预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-物化政",
        "question": "老师好，湖南考生物化政443分服从调剂有机会吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少，是否有专业极差，服从调剂的话是否会被退档",
        "answer": "我校不设专业极差，院校调档比例原则上控制在105%以内，建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "物生地456，位次142000+可以报你们学校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南物化生男孩459，排14万名，能不能投档贵校",
        "question": "14万位，物化生男孩459分",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-学前教育这个专业，对英语有什么要求吗？",
        "question": "学前教育这个专业对英语有什么要求吗？",
        "answer": "我校学前教育专业对语种和单科分数没有要求，学前教育（中外合作办学）要求高考外语成绩不低于95分（满分不是150分的省份按150折算），建议非英语考生慎重报考，以免对学习和就业带来困难。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "转专业具体实施办法可以进入我校教务处主页查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "吉林物理387（加民族分），省排名5万8有机会录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在吉林省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南物化地123000位，报贵校机械工程及自动化录取概率",
        "question": "谢谢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取？？",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗，如果可以有什么推荐专业吗？ 🙏🙏🙏🙏",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "湖南物生政组合考生，474分，可以报法学专业吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖北省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南省全文科生，527分，可以报考本校的法学专业吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在北京市相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校今年在安徽省未有投放普通类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。我校调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广西理科美术双上线442.75，1455排位希望大不大。怕被刷下来。",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "建议体育类考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在北京市相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江西文科（湖南）",
        "question": "江西文科考生495分，位次34433，有希望报考改校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-音乐表演",
        "question": "河南文科音表（声乐）考生，文化课427，专业222，综合491，有机会被贵校录取吗，贵校有保研名额吗，音乐学院是什么层级",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在河南省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。音乐学院是我校十四个二级学院之一，办学条件好。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂，被录取的概率有多大？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-舞蹈",
        "question": "甘肃考生综合分396，有希望录取嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在甘肃省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "我校公共外语开设了日语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好 请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被该校录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-楚怡工匠",
        "question": "物化生449可以报贵校楚怡工匠吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省楚怡工匠计划去年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-广东历史类",
        "question": "广东历史类503排名37149报考思想政治录取机会大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南文科",
        "question": "湖南史政地490分，28944能不能稳上贵校的汉语言文学专业？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "你好！物化地472分，能报考人工智能专业吗？",
        "answer": "人工智能专业为我校今年新增专业，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-关于录取的一些问题",
        "question": "请问503排位37387广东政史地考生，轻度色弱，能否报贵校的心理学和思政教育专业呢？同时也是一名非全盲的视障残疾考生",
        "answer": "按照《招生体检工作指导意见》文件里面的相关条款，建议考生慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南理科446能否有机会来贵校 本校投档比是1：1吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "高考分数512分，排名20232名，来自湖南，可以报考思想政治教育专业吗，录取率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文录取",
        "question": "福建考生物化地481排名8.7w+录取该校的概率大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在福建省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院 ，江西美术考生",
        "question": "您好，二次排名7276，综合分491.25，有望被贵校录取吗？ 若选择服从调剂后是否能转专业 ？转专业有什么条件限制呢 ？望回答， 万分感谢 ！",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。转专业的相关政策和实施办法可以进入我校教务处主页查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问一下该校的投档比是多少？如果是服从调剂是否还有退档的可能？",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内。建议考生志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-陕西文科433",
        "question": "想报考贵校，服从调剂，有希望被录取吗?",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在陕西省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取（湖南人文科技学院）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "我校2024年在河南省投放招生计划均为艺术类专业，未有投放普通类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生政史地490分可以稳上贵校的汉语言文学专业嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好，湖北考生理科物化地497分，位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖北省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-志愿填报",
        "question": "湖南体育生专业260，物理.文化332有机会填征集志愿吗",
        "answer": "征集志愿情况由湖南省教育考试院统一发布，请随时关注。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问浙江投档比",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "请问浙江投档比",
        "answer": "我校调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "question": "江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校视觉传达设计吗？被录取的希望大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在河南省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-浙江考生",
        "question": "老师您好，浙江考生选课历地技总分541，位次121599，报考贵校有录取希望吗？谢谢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在浙江省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取 广东物理",
        "question": "你好，488分169498名可以报法学和汉语言文学吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。另外，我校2024年在广东省未投放汉语言文学专业招生计划，请查询广东省教育考试院发布的招生计划册。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南",
        "question": "湖南物化生考生455分145000名可以报考贵校自动化、计算机科学与技术、机械设计制造及其自动化中的一个专业吗，投档比是多少",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "你好！我是江西美术生综合排名6476 报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 书法221 投档分485 排名243 报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有希望被录取嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "江苏文科 文化440 艺术221 投档名次243 投档分485 报贵校录取机率大不大",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-书法生报名有没有文化单科要求",
        "question": "书法生报名有没有文化单科要求",
        "answer": "书法类考生要求考生专业统考（或联考）、高考文化成绩必须都达到生源所在省(自治区、直辖市)招生考试管理部门划定的同批次艺术类专业录取控制分数线，单科未做具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？有什么专业可以推荐吗？谢谢啦！",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校，谢谢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在甘肃省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-宿舍条件",
        "question": "你好，我想问一下湖南人文科技学院是否是上床下桌且配备空调和独立卫浴有?",
        "answer": "我校宿舍条件比较优越，有空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南物化地455能上吗？会被退档吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-宿舍条件",
        "question": "你好，我想问宿舍是否是上床下桌配备空调和独立卫浴",
        "answer": "我校住宿条件不错，有配备空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技音乐类",
        "question": "河南省理科音乐表演综合分463有希望吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在河南省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。具体专业建议结合自身兴趣爱好进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏美术生",
        "question": "美术综合分474.位次11438，有机会冲一冲贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-俄语",
        "question": "请问是否开设俄语公开课",
        "answer": "请明确问题内容。我校一二年级公共外语课为英语和日语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问老师湖南文科473录取本校哪个专业可能性大",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广东历史类477 排位54722有机会报考思想政治教育师范吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为6A的音乐学专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在山东省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在山东省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-住宿",
        "question": "请问贵校住宿条件如何，几人间，是否配备上床下桌，空调与独立卫浴",
        "answer": "我校住宿条件比较不错，有空调与独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数506，排位35497报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "体育生482分有机会报考贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南物化生位次12万，会被录取吗，是什么专业？",
        "question": "湖南物化生位次12万，会被录取吗，是什么专业？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生466分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-】",
        "question": "贵校有在云南招体育专业吗？文科文化408体育72可以报考吗？",
        "answer": "我校在云南省2024年未投放体育类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业报考",
        "question": "软件，通信，网络和电子信息工程是否只有物化捆绑的才能报考",
        "answer": "我校2024年招生专业中软件工程、通信工程、网络工程、电子信息工程等专业在新高考改革省份选考科目要求首选物理，再选限化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人问科技学院录取",
        "question": "请问福建高考文科478有机会录取该校的网络与新媒体专业或法学专业吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-要是贵校体育生没有招满进行降分征集时本人文化分396体育25",
        "question": "体育254有没有机会被贵校录取",
        "answer": "征集志愿录取按湖南省教育考试公布的相关政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好请问重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "我校2024年在重庆市未投放美术类相关专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生456 位次144848 选科物生政 有可能被录取到会计专业吗？若不能的话填服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "我校2024年招生专业中并未有会计专业，欢迎报考我校其他专业，具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院思想政治",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的思想政治教育嘛？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-法学专业 秘书学专业",
        "question": "海南生政史569分 法学专业能报上吗？秘书学今年不招生吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在海南省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，2024年我校秘书学专业已停止招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南449 位次154313可以报贵校吗 录取可能大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "贵校在第B19组（邵东市）（省内公费师范生（初中教师））有招生计划吗",
        "answer": "我校2024年未有公费师范生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖北",
        "question": "湖北物化政483 位次103610能否被录取",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖北省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省美术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名15550，可报名吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-是否有希望报",
        "question": "湖南历政地455，位次46115，服从调剂的话，是否有希望报考贵校",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-提前批",
        "question": "物理437分对于该校的农业提前批有希望吗",
        "answer": "我校湖南省内2024年有农技特岗定向计划为普通类专业提前批录取，分县市区投放计划，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南物理",
        "question": "你好473，位次122374能报考贵校什么专业，能被自动化或者电子信息工程录取嘛？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "福建物化生466选材料化学能被录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在福建省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-转专业",
        "question": "如果2024江苏不招的专业可以转专业进去吗",
        "answer": "转专业相关问题可以进入我校教务处主页查看我校转专业实施办法。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-协议书",
        "question": "报考贵校农技特岗490+，请问后续签订协议的资料在哪里找，怎么可以更早的了解到录取情况呢",
        "answer": "请按湖南省教育厅、湖南省农业厅、湖南省教育考试院的文件和通知要求签订协议，请随时关注系统提醒和通知。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在甘肃体育类专业有招生吗？",
        "answer": "我校2024年在甘肃省未有投放体育类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的汉语言文学专业或者网络与新媒体专业吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取概率",
        "question": "您好，请问四川文科书法综合分490有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在河北省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，我校未实习双学位。进档后一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "重庆艺术生音乐表演（声乐）专业分228，文化分330有机会被本校录取嘛？请问本校专业分录取位次范围大概是多少？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在重庆市相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问文科生史政地高考分数483排名50468有机会被贵校录取吗？如果录取可以转专业吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：湖南省历史类考生档案分471，位次38273，能被贵校汉语言文学或法学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-四川美术生加分版",
        "question": "综合分471，文化专业双过线在四川，四川排名16000多，有希望上贵校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏考生",
        "question": "江苏物地生508分上什么专业希望大",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-广西物理考生460分，排名8万5",
        "question": "广西物理考生460分，排名8万5有希望报考贵校的能源与动力工程",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广西省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "我是湖南省选择历政地考生，高考分数为464分，排名41504 1．我可以被录取吗 2．我可以录上财务管理专业吗，有保研资格吗 3．如果服从调剂会不会被退档 贵校投档比是多少呢 4．入学后是否能转专业？每个班有几个名额，有什么要求 5．大学是否可以修双学位？要求是什么 6．有几个校区，我想选的专业在...[详细]",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。入学后转专业可以进入教务处主页查看我校转专业实施办法。我校目前未有双学位。我校目前只有一个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南理科生466可以报考贵校什么专业",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生咨询",
        "question": "您好，广东省物生地总分467，排名20万左右，服从调剂报考204专业组，可以被录取吗？谢谢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生457位次45472，能被法学专业录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院在甘肃招汉语言文学的位次区间大概是多少",
        "question": "想了解一下贵校今年在甘肃新开放的历史类汉语言文学专业最低位次大概是多少。感谢回答！",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在甘肃相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "是所有专业都需要英语分达到95以上，还是仅限中外合办",
        "answer": "我校普通类专业中，只有学前教育（中外合作办学）专业要求外语成绩不低于95分，其他普通类专业对单科分数没有限制。艺术类、体育类的专业文化课要求文化总分达到生源地省级招生考试部门划定的批次控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-软件工程和机械制造及其自动化这两个专业色盲考生可以报考吗",
        "question": "软件工程和机械制造及其自动化这两个专业色盲考生可以报考吗",
        "answer": "可以参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》中对专业的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询录取",
        "question": "请问老师，今年湖南省文科生464分可以报考该院校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业",
        "question": "入校后可以转专业么",
        "answer": "我校在新生入校后可以申请专业，转专业具体要求可以进入我校教务处主页查看转专业实施办法。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "广东历史类487分，47569 报名贵校应用心理学难度大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南 历生地分数468",
        "question": "老师，能上贵校的几率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省历史组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿填报选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生要求",
        "question": "请问老师:湖南艺考生主专业为声乐的学生可以报考专业组号为003的音乐学吗（音乐表演器乐钢琴已上线），有什么身高和体重等的要求吗？",
        "answer": "考生如果选择以湖南省音乐表演（器乐）统考的成绩可以报考我校专业代号为003的音乐学专业。具体专业要求可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校2024年艺术类招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "四川理工501分，排名132000能报考你们学校吗，顺便问一下预估调档线",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏书法",
        "question": "文科书法位次332，投档分473报考贵校的概率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-问",
        "question": "院校是不收广东的法学专业的投档是吗？",
        "answer": "我校2024年在广东省未投放法学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广东物理490 16万多 报考法学的几率大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？开设日语班吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏物化地",
        "question": "488 位次158767可以报考或者冲咱们学院吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南物生地469分 位次126841，有机会被录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好，福建类历史类444排名23649报考贵校希望大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在福建省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广东历史471排位59222是否有机会录取到贵校？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广东省相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南人文科技学院招生",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在河南省艺术类历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-音乐表演",
        "question": "文化课427,专业222有希望录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省艺术类相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的计算机科学与技术或软件工程专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在湖南省物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好，本人甘肃省历史组443分，能报考贵校汉语言文学吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在甘肃省历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "江苏书法生，双过线，综合分495，江苏省综合分排名177名，能否报贵校书法学专业。感谢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江苏省艺术类历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生449有机会就读贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南历政地471分位次37990服从调剂有希望进入贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年历史组相关专业录取情况，建议考生志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-学位",
        "question": "贵校对于学位的设置？可不可以选择辅修专业？如果可以，有什么要求？",
        "answer": "我校关于学位的设置与辅修专业请进入我校主页的教务处网页进行查询，或者电话咨询教务处，联系电话0738-8377332"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年投档比是多少？是否存在大类招生？美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "我校目前未实行大类招生，艺术类录取情况可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询录取",
        "question": "老师你好！江苏物生地分数501，位次142527能被贵校应用心理学录取吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年江苏省录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南 历政地471分 位次37990 服从分配有机会报考贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年历史组相关专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南物理类457分有希望被贵校录取吗?",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年湖南省物理组相关专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南物化政443 162222名有哪些专业可以报考",
        "question": "湖南物化政443 162222名有哪些专业可以报考",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年湖南省物理组相关专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取问题",
        "question": "湖南历史政治地理465分，位次40771，填报第107组财务管理等专业服从调剂有希望进档吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年历史组相关专业录取情况，建议考生志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年湖南省物理组相关专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的法学专业吗，会不会被退档",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年天津市的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "我校提供良好的食宿环境，具体可以在我校主页（网址www.huhst.edu.cn）或进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校2024年招生简章，对我校食宿环境有详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的学前教育专业吗，会不会被退档",
        "answer": "我校2024年在天津市并未有学前教育专业的计划，具体请按天津市教育考试院提供的招生计划册或进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校2024分省分专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "物生政466位次130654有希望被贵校录取吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖南省历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师湖南选科历政生477，34764位，报考汉语言文学，思想政治教育，历史学专业有希望吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖南省历年录取情况。欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-历史录取",
        "question": "请问老师，湖南历政地组合考生高考分数468，位次39272，有机会被贵校录取吗？服从调剂。",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖南省历年录取情况，欢迎报考我校，建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-历史",
        "question": "历史类录取分数线大致是多少",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖北省历年录取情况，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看江苏省历年录取情况，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档",
        "question": "老师，您好！我想问下学校的投档比是多少？有专业极差么？谢谢回复",
        "answer": "我校不设定专业志愿分数级差，省内平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢湖南人文科技学院，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖南省艺术类专业历年录取情况，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "广西考生艺术生综合分453物化生组合今今年位次1110左右有机会吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在广西省历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "今年法学专业招收物理类吗",
        "answer": "我校法学专业在省内省外均有计划投放，具体省份法学专业的分类别计划请以考生生源所在地省级教育考试院公布的计划册为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "贵校往年的分数线和位次是多少？ 我是湖南纯理454能否被贵校录取? 贵校能否转专业?",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业历年的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。我校除招生简章或招生章程中特别注明不能转专业的相关特殊计划或特殊类专业外，其他专业并无限制，具体转专业办法可以在我校教务处主页上查看我校转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "老师您好！江西美术生综合排名6610有机会录取湖南人文科技学院吗？学校开设公共日语吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在江西省历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-文化超过了艺术线，但是艺术线没过有希望报考贵校吗？",
        "question": "文化320艺术222有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校招生章程第一十九条明确了艺术类专业的录取原则，考生专业统考（或联考）、高考文化成绩必须都达到生源所在省(自治区、直辖市)招生考试管理部门划定的同批次艺术类专业录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问体育261文化410人报考本校吗？几率大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年体育类专业录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-请问法学的宿舍是什么样",
        "question": "几人寝，上下铺还是上床下桌",
        "answer": "新生入校后由学校学生工作处统一安排宿舍。不同楼栋住宿条件不一。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-投档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校的投档比是1:1吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "我校在省内平行志愿投档批次调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-可以被录取吗？",
        "question": "您好，甘肃历政生426分，有望录取到贵校吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看历年甘肃省省录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-你好，湖南478历生地报考贵校法学有希望吗",
        "question": "非特长生",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看湖南省历史组法学专业的相关录取情况，欢迎 报考我校，建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-高考志愿咨询",
        "question": "老师您好 我想问一下湖南女生物生地454位次147517能冲一下贵校的网络与新媒体专业么 贵校能转专业么",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业历年录取情况，欢迎报考我校，建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科481，位次32924，有希望上贵校吗",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校历史组相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理方向429分，有机会被贵校园艺专业录取吗，服从调剂",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院，建议志愿选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政生，496分，26418位，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校历史组相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-音乐",
        "question": "我的文化成绩是377（历史）专业成绩是253（音乐表演器乐扬琴） 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校艺术类相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-四川美术",
        "question": "文化375 美术253 综合分503，有望被贵校录取嘛",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省艺术类历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-综合分504.5四川美术有机会吗？",
        "question": "如果能转专业，请问有什么流程和条件？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校在四川省艺术类历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。关于转专业请在我校教务处主页查看转专业实施办法。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "物化地430上该校有希望吗？该校投档分为多少？调档比为多少？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业的录取情况，可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师好，昨天搞错了，请问女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业的录取情况，具体专业可以看个人的兴趣与选择，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-舞蹈专业",
        "question": "老师您好！孩子是湖南舞蹈考生专业251文化350，综合分280.7，有希望被贵校录取不？",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校艺术类相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "你好 我是湖南物化地的考生 分数474位次120400 请问我能报考机械设计制造及自动化吗 计算机科学与技术和通信工程 软件工程 录取概率大吗 法学可以录取吗 这个分数可以选考学校哪些专业",
        "answer": "具体可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看我校物理组相关专业的录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-我450分大概可以被录取到这个学校吗",
        "question": "如果被录取了我可以转专业吗从学前教育转到别的专业",
        "answer": "我校历史类 具体录取位次可参考去年我校公布的录取情况，转专业请咨询我校教务处或在我校教务处主页查询相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "江苏书法生，双过线，综合分495，省书法生排名177名，能否报贵校书法学专业。感谢",
        "answer": "江苏省考生在双过线的基础上录取情况可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+是否有机会进入贵校",
        "answer": "具体可以进入我校招生网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查看往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏体育历史类",
        "question": "您好，我是江苏历史类体育考生，总分481，位次1311，报考贵校有希望吗",
        "answer": "江苏省考生在双过线的基础上录取情况可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-专业咨询",
        "question": "老师，我湖南考生，选科物化地，总分462分，偏向工科，有什么专业推荐吗？",
        "answer": "我校111组和113组均可报考，其中113组相关专业均偏向工科，具体专业可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）查询我校相关专业组及专业的相关情况，您可以根据自己的实际情况选择相关的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的财务管理专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-常德",
        "question": "老师您好！请问历史类481分位次32955.能被贵校的师范类录取吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考相关师范类专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生",
        "question": "你好，云南文科 /542/位16789，有机会报考贵校 汉语言文学专业吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校在云南省历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考了486分，全省排名30680可以考上贵校的师范专业吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校相关专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "老师好，女生物化生479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呀",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考相关专业历年录取情况，欢迎报考湖南人文科技学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考生475位次36236报考贵校法学录取可能性大吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考法学专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南美术生",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业231，文化388，有希望上湖南人文科技学院吗",
        "answer": "湖南省今年艺术类不分文理，您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考美术类专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取问题",
        "question": "湖南，物化地，女生，449分，位次：154927，有机会上贵校的楚怡工匠计划吗？如果服从调剂能否有机会被录取？",
        "answer": "您进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考去年我校楚怡工匠计划录取情况。另外楚怡工匠计划单独分组，不存在调剂的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-应用心理学",
        "question": "河南考生496报应用心理学录取几率大吗",
        "answer": "我校2024年在河南省并无该专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "山西文科430有希望报考贵校吗",
        "answer": "山西省考生可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校山西省历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-咨询",
        "question": "湖南省455有机会进入贵校吗？",
        "answer": "具体请给出报考类别"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "四川省考生在双过线的基础上录取情况可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南文科461位次43171有机会录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-招生",
        "question": "请问450是否能报上贵校",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "北京考生477分报考法学录取概率大吗？报就能上？",
        "answer": "北京市考生可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考该专业历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，望报考贵校工科类专业，有希望吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的机械设计制造工程吗？（湖南人文科技学院）",
        "answer": "云南省考生可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分 位次124933有希望报考贵校的公费师范吗",
        "answer": "我校今年没有公费师范的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-问题",
        "question": "我想问一下，贵校，宿舍几人一间，是上床下桌吗？",
        "answer": "我校宿舍一般为四人间，分上下床。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取概率",
        "question": "加民族分 478政史地 34580 有概率录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南艺考生",
        "question": "湖南艺考生音乐表演258音乐教育256文化365有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南体育生",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合670，有希望录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好，广东省历史线排名48000，总分487，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南省舞蹈专业综合分275，综合位次1650，会被录取吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-报考",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，请问可以尝试报考贵校的机械设计制造及其自动化吗？（湖南人文科技学院）",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问今年四川高考排名大概十三万两千左右，有没有希望报考贵校，谢谢",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-问",
        "question": "湖南考生，历政地450，位次48090有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065名可以报考本校公费师范生吗？可以报考本校哪些专业？",
        "answer": "我校2024年并无公费师范生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类488分，排名29065名可以报考本校公费师范生吗？可以报考本校哪些专业？",
        "answer": "我校2024年并无公费师范生计划，欢迎报考我校普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）音乐成绩是253综合分290.2",
        "answer": "我校音乐学招考方向为音乐表演方向，分声乐和器乐方向招生，对声乐的唱法和器乐的乐器种类并未做要求，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-文科投档",
        "question": "文科生477可以报考贵校吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454分排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "我想报你们学校的网络与新媒体，高考分数469有机会吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-是否录取",
        "question": "湖南考生465分，位次40894，会被贵校录取吗，应该选什么专业呢?",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-能否有机会进入贵校",
        "question": "我是湖南的考生，高考469有机会报考您贵校吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-海南",
        "question": "海南化生地492可以报英语专业吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-转专业",
        "question": "请问贵校是否可以转专业？转专业的要求是什么？",
        "answer": "除招生章程中确定不能转专业的相关专业外，其余专业是可以转专业的，转专业的具体要求可以在我校教务处主页查询转专业相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-老师您好，询问一下录取问题",
        "question": "湖南文科444分地方专项计划有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2024年并无地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-公费师范生",
        "question": "贵校在永州有公费师范生指标吗",
        "answer": "我校2024年并无公费师范生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-体育生录取",
        "question": "湖南历史方向体育生文化423，体育260，能报贵校吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-四川省艺体生过了四川省的线能被录取吗",
        "question": "四川省艺体生过了四川省的线能被录取吗，对四川省艺术和设计类招生有计划几人吗？是否还有高考英语到达95的需求呢",
        "answer": "我校在四川省艺术类投放艺术类计划20人，其中美术与设计 学类15人，对高考英语并未做要求，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南省2024历史类485，名次31410，报考贵校历史师范类或者法学录取几率大嘛？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-海南高考全文女可以报考贵吗，对海南招生多少",
        "question": "高考成绩 520 全文",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "我校今年会省内扩招吗？录取分数线大概是多少呢？湖南文科446排名51151可以上贵校吗？（我还选了日语）",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-湖南录取",
        "question": "您好，请问湖南物化地437 排名16.9万名左右有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南历史类471分可以填汉语言文学，英语，历史等文学专业",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南历史方向文科生总分469，被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-四川舞蹈生",
        "question": "您好！四川舞蹈艺考综合分477排名1600多 文化328有机会冲一下贵校么！",
        "answer": "我校2024年在四川省并无舞蹈类相关专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-是否有幸能进贵校？",
        "question": "我湖南2024年高考历政地类分数为455，是否有幸能进贵校？",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "湖南考生446有机会被录取吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "请问湖南历史类471分可以报贵校的汉语言文学，英语等文学类专业吗",
        "answer": "您可以进入我校招生信息网（网址http://hnrkuzs.university-hr.cn/ ）参考我校历年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-外语选择",
        "question": "是否可以用日语作第二语言",
        "answer": "我校2024年招生章程中各招生专业中对考生语种 并未做限定（其中学前教育（中外合作办学）专业因合作办学方为英国巴斯斯巴大学，考虑学习和就业，建议非英语考生慎重报考）"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "今年对陕西省招生多少人，书法学招生",
        "answer": "我校2024年在陕西投放计划数为23人，其中普通类19人，体育类体育教育专业4人，并无艺术类书法学招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-录取",
        "question": "今年对陕西省招生多少人",
        "answer": "我校2024年在陕西省投放计划总数23人，其中普通文史类4人，为学前教育（中外合作办学）专业，普通理工类15人，通信工程4人，、计算机科学与技术5人、网络工程5人，学前教育（中外合作办学）专业1人，体育类体育教育4人，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-体育",
        "question": "你好我体育88，文化科360请问有机会报考贵校吗？我是山西的",
        "answer": "我校2024年在山西投放体育类体育教育专业计划5人，其中文史类4人，理工类1人，具体录取参考可以进入我校招生信息网（http://hnrkuzs.university-hr.cn/）中的历年录取对比我校在山西省历年的体育类录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南人文科技学院",
        "title": "湖南人文科技学院-定向特岗",
        "question": "贵校24有年定向特岗专业吗，那几个专业23年分数线多少460有希望吗，要求物化捆绑吗？",
        "answer": "我校2024年有基层农技特岗定向培养计划招生，招生专业为农学专业，选考科目要求为首选物理，再选限化学，计划人数56人。我校该计划面向湖南省2024年高考考生，分县市区投放计划，请考生对照我校公布的分县市区计划报考，2023年分县市区分组录取情况已公布，具体可以查询我校招生信息网【http...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-湖南文科461位次43171有机会进会计学吗",
        "question": "录取",
        "answer": "2023年文科会计组录取的最低位次是在八千七左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-专业录取",
        "question": "湖南理科物生地489位次10w+ 可以进贵校的数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "去年物理类大组录取的最低位次是在七万三左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-浙江考生提问",
        "question": "第二志愿冲刺本校金融学，浙江今年568分，排名89231，选科为生物，政治，地理选择调剂，成功的可能性为多少",
        "answer": "在湖南工商大学本科生招生信息网上面看一下去年的分数，再到网上搜一分一段表参考一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-录取",
        "question": "请问湖南理科491有希望被贵校录取吗 还有贵校的投档比怎么样 会有退档吗？",
        "answer": "在湖南工商大学本科生招生信息网上面看一下去年的分数，再到网上搜一分一段表参考一下位次，凡填报我校志愿者并且符合教育部的体检规定（勾选了专业服从调剂的），原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-24届福建物生政考生可以报考贵校法学系吗",
        "question": "24届福建考生572分，省排28231，想报考贵校法学类或中国语言文学类可以吗",
        "answer": "在湖南工商大学本科生招生信息网上面看一下去年的分数，再到网上搜一分一段表参考一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工商大学",
        "title": "湖南工商大学-关于录取问题",
        "question": "男孩，历政地532分，排名13828位，想报湖南工商大学的法学专业，能否被录取？",
        "answer": "在湖南工商大学本科生招生信息网上面看一下去年的分数，再到网上搜一分一段表参考一下位次"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学",
        "title": "南华大学-南华大学专业，录取",
        "question": "湖南考生物化政组合，557分，位次3.6万名，1.报考电气工程及其自动化的录取概率大吗，这个专业的不同班有什么不同的要求吗，2.英语专业和翻译专业有什么不一样吗，学习翻译要求学习多种外语吗，3.服从调剂有退档风险吗",
        "answer": "557分，3.6万名，可以冲一下电气工程及其自动化专业。这个专业不同班是面向不同的就业单位的，涉及到阶段性实习，或者毕业实习所到的单位，有就业倾向。我校英语专业是国家一流专业，翻译专业是省一流专业。英语学习语言学，文学，翻译。翻译专业只学习翻译。两个专业课程设置不一样，两个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学",
        "title": "南华大学-高考志愿填写",
        "question": "老师你好，我是贵州贵阳考试，今年分数是523分，物化生，报考贵校“核产业特岗订单定向班”有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "考生，你好！核特岗招生的对象是湖南省内符合要求的考生，暂时不面向外省。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学",
        "title": "南华大学-核特岗",
        "question": "核特岗生入校后的复核包括哪些内容？",
        "answer": "你可以登录南华大学招生网，在招生动态那里，有南华大学2024年核产业特岗订单定向班招生简章，进行详细了解。https://zsw.usc.edu.cn/static/front/usc/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=dc3e7f9f62d74392acd450c26ade2624"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学",
        "title": "南华大学-投档",
        "question": "浙江考生，只填报核工程一个专业，进档后，但是未进入院校专业最低分数线，是否会退档、滑档，影响之后的志愿录取？",
        "answer": "考生，你好！能进档就可以录取你所填报的专业，浙江是院校加专业组投档。没达到专业组最低分数线是进不了档的。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙医学院",
        "title": "长沙医学院-录取",
        "question": "我是陕西理科考生女351可以被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "长沙医学院",
        "title": "长沙医学院-了解贵校",
        "question": "499分可以有望被贵校哪些专业录取",
        "answer": "去年我校最低排位为78000+名，具体可以联系0731-82858888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙医学院",
        "title": "长沙医学院-录取",
        "question": "宁夏考生排名2w左右被贵校的录取几率大吗",
        "answer": "有机会录取，我校最年最低排位21000+，具体可以联系0731-82858888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "长沙医学院",
        "title": "长沙医学院-选科为文科历政地可报你校的临床影像与检验专业吗",
        "question": "选科为文科历政地可报你校的临床影像与检验专业吗",
        "answer": "新高考改革的省份，选科为历史政治地理的考生不能报考我校临床医学、医学影像学、医学检验技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我397分位次218600有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，必须勾选服从调剂，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-长沙殡葬",
        "question": "河南文科生392位次133921被殡葬业录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科352有机会进贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-哪些专业今年有订单班",
        "question": "今年哪些专业有订单班",
        "answer": "今年没有订单班的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "贵校您好，我是湖南省的一名考生，考试成绩为435分（物理类）位次是173134，请问我被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科415，位次110384能报现代殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校文科在四川的投档分数线为459分、理科为424分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科 419 77398有机会上贵校吗（长沙民政",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年在江苏没有美术专业生的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校优势专业前五有哪些",
        "answer": "我校的专业都不错，请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！具体可以进我校官网各学院了解专业的详细情况，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史考生429，位次60073.有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科，427位次98536，录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-升学",
        "question": "体育296文化331历史类有机会报该学校吗",
        "answer": "我校今年没有体育专业生的招生计划，如果你要报考我校，只能以普通学生纯文化成绩报考，请慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南历史考生",
        "question": "老师，您好！湖南历史类考生分数是432，位次是58819，要报考大数据与会计专业，请问有希望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-分数线",
        "question": "西藏理科243报护理专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在西藏的投档线为263分、物理类为237分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-贵校的康复专业是订单班吗",
        "question": "贵校的康复专业是订单班吗，去年在江西的录取线是什么？",
        "answer": "今年没有订单班的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南历史类",
        "question": "老师，您好！湖南历史类考生分数是432，要报考大数据与会计专业，请问有希望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-志愿",
        "question": "您好老师，陕西理科400分，位次113672，报考本校录取机率大吗？入校能转专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-招生",
        "question": "安徽历史方向考生451分，50126名，想报考贵校的陵园服务与管理专业，是否可以报考，又或是有身高，学科等限制",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！没有身高学科限制！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-院校提档比以及录取",
        "question": "本人为云南文史类考生 总分485全省位次42351",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在云南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在云南的投档线为404分、历史类为472，供你参考！投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专业",
        "question": "商务英语有单科成绩要求吗",
        "answer": "没有，个人建议参考自己的英语成绩综合考虑报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-招生",
        "question": "安徽历史方向考生451分，50126名，想报考贵校的陵园服务与管理专业，是否可以报考，又或是有身高，学科等限制",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！没有身高学科限制！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬",
        "question": "辽宁297物理男去殡葬能上吗，专业对口",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在辽宁的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在辽宁的历史类投档分数线为355分、物理类为374分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是24届河南文科考生，高考分数484，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-山东",
        "question": "物化生421，能报考贵校什么专业 能专升本吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南历史443被该校录取概率大吗",
        "question": "湖南历史443被该校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南历史类考生刚过本科线438，有希望报取贵校吗",
        "question": "湖南历史类考生刚过本科线438，有希望报取贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-投档比",
        "question": "学校投档比是1：1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "您好，安徽历史向399，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是湖南考生，物理类408分，考本校的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "新疆 南疆单列类 理科206能被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在新疆的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在新疆南疆的投档分数线为310分、物理类为335分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问今年中职对口高考机电专业多少分可以填报贵校志愿？",
        "answer": "今年没有对口招生的计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-毕业问题",
        "question": "就读于该校的护理专业毕业后学历层次是什么样的",
        "answer": "专科"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-转专业",
        "question": "你好，如果服从调剂，被调剂到不喜欢或冷门的专业，第一学期可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "进校原则上不专业，具体要看进校时的学校最新的政策"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理考生437分能稳上小学英语教育专业且不服从专业调剂吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是湖南省的24届考生，分数为432分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "你好，美术成绩254，文化成绩303，可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校美术物理类湖南的综合分投档线为264.5分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类399被贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南406理科，可以报电气自动化吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类406，排名105491，想报考人力资源管理，希望大不大？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在重庆的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在重庆的投档线为386分、物理类为371分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-退档",
        "question": "服从调剂还会被退档吗，什么情况下会被退档呢，贵校对黑龙江的投档比是多少",
        "answer": "如果你档案投到了我校，你服从调剂且没有其他体检等专业受限情况，是不会退档的，投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-福建物理410 排名13w 能报考吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在福建的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校物理类在福建的投档分数线为408分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-安徽历史方向427，省排六万一千名，有希望吗",
        "question": "报这两个陵园服务与管理，民政服务与管理",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取及专业",
        "question": "本省考生选的物生地且高考成绩为434，可以考什么好的专业，可以在大一参加自考吗？有什么条件？可以转专业吗？有什么条件？投档比为多少？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！大一可以参加自考，进校原则上不转专业，具体以进校时学校的政策为准，投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "文化288专业245有机会录入本校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文科361能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在贵州的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在贵州的投档线为484分、物理类401分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "2024届文科361分能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在贵州的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在贵州的投档线为484分、物理类401分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专科提前批",
        "question": "请问专科提前批志愿365分能进吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-能否被录取",
        "question": "江西考生物理组，排名14万8千名填报现代殡葬技术与管理专业能否被录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科344和文科340有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在福建的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校物理类在福建的投档分数线为408分、历史类416分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南录取",
        "question": "老师，我想问一下湖南省物理类今年423分可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-广东录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分、历史类为430分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，个人认为有希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理414分能被机电一体化专业录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-选科要求",
        "question": "有没有选科的限制？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，本人体育254分文化396分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "我校统招没有体育专业生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-问题",
        "question": "山东物地生417能报考贵校殡葬专业嘛",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "请问色盲能报贵校的陵园服务与管理专业吗",
        "answer": "不可以，专业受限"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-宿舍",
        "question": "多少人一个宿舍 是上床下桌吗 可不可以专升本",
        "answer": "我校的宿舍条件还是不错的，可以进网站了解；    可以专升本的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "历政地377分排名90089有希望报考本校临床医学，护理吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南 咨询",
        "question": "物理411 位次203125 贵校软件技术 计算机有望录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分、历史类为430分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生396分有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问湖南理科生437，有希望被殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取咨询",
        "question": "湖南物生地428报考本校的商务英语需要口语考试合格吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "我校在江西没有美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，湖南理科428可以报到什么专业？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会分到康复治疗技术",
        "answer": "服从调剂会调剂到我们有空缺的专业，现在无法确定！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-转专业",
        "question": "转专业难吗，要求是什么",
        "answer": "原则上不转专业，具体要看报到时学校的政策"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专科提前批",
        "question": "请问贵校今年在专科提前批中的免费医学生在湘西自治州有没有招生计划",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-内蒙古文科",
        "question": "270分可以上吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在内蒙的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山内蒙的投档分数线历史类为277分、物理类282分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-求知",
        "question": "老师你好，我是今年高考生，我的成绩只有369，我想填临床医学提前批，能录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-河南录取",
        "question": "老师您好，我想问下河南文科位次89984,436被录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东考生，历史类414分，排名109046，报你们学校有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分、历史类为430分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-请问物理方向去年现代殡葬技术与管理多少分，今年439有希望吗",
        "question": "请问物理方向去年现代殡葬技术与管理多少分，今年439有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬专业",
        "question": "你好，我是广东理科考生 ，女，418分，次位293298，请问能报现代殡葬技术与管理专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分、历史类为430分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-老师老师!看看我",
        "question": "河南文科441分 超过本科线13分 省排八五五左右 能录取到贵校的殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-老师您好，山东纯文424分男生，报考贵校有希望被录取吗？",
        "question": "老师您好，山东纯文424分男生，报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提前批",
        "question": "老师您好，我是湖南理科生，401分，214265名，有希望录取提前批吗，要不要面试",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "重庆纯理科404可以参考贵校商务英语专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬",
        "question": "请问，我是安徽物理科分数435，报考贵校殡葬专业有希望嘛",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，希望很大，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科超本科线10-20分报殡葬有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬",
        "question": "请问今年重庆421物化地考生有希望报考贵校殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在重庆的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在重庆的投档线为386分、物理类为371分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-询问",
        "question": "老师您好，我是一个湖南文科生，男，高考只有431分，位次是59010，请问可以填报贵校的什么比较好的专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！专业请结合自己的兴趣爱好、家人的意见等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬专业",
        "question": "请问我是色弱可以学习殡葬专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好! 我是新疆的 文史类， 单列类 ，考了242，位次是13066，报考贵校的现代殡葬技术与管理能被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在新疆的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在新疆内高单列的投档分数线为331分、物理类为332分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！专业请结合自己的兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好! 我是新疆的，单列类，文史类，考了242，位次是13066，报考贵校能被录取吗?",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在新疆的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在新疆的投档分数线为331分、物理类为332分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "请问江苏史政地453有机会录取贵校的殡葬专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江苏的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在江苏的投档分数线为449分、物理类为427分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬专业",
        "question": "山东生政历459想报贵校的殡葬专业，能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-招生计划",
        "question": "您好！请问贵校今年对于江西考生是否有招生计划，我是江西省物化生考生，分数416分，位次181323有希望录取贵校的专科项市场营销专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西有计划，录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分、物理类为416，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-请问广东408分有机会录取到贵校的殡葬专业吗",
        "question": "同标题",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专升本",
        "question": "请问文科438，位次55563，进校专业选择面广吗？以及统考专升本方便吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取咨询",
        "question": "你好，我是广西理科的（物理生物地理）考得355分，报考贵校的现代殡葬技术与管理有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "文科443湖南报你们的殡仪专业和大数据于会计咋样啊",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南女生",
        "question": "文科历政地423，位次63000，有没有录取机会？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文史类427，可以报考贵校殡葬专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-填报志愿，录取几率",
        "question": "询问一下，福建24届高考文科历政生组合407省排三万两千多填报贵校殡仪学院第一志愿（现代殡葬技术与管理 / 陵园服务与管理 / 殡葬设备维护技术专业）有几率被录取吗？或者说推荐填报吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "空中乘务对体重要求严格吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "请问湖南文科考生422分能上贵校的什么专业？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校往年的专升本的录取概率是多少？18",
        "answer": "我校升本概率处于全省专科的前列，超过20%"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-空中乘务",
        "question": "空中乘务面试可带眼镜参加吗",
        "answer": "请认真阅读我校2024年高考招生空中乘务专业测试工作方案（https://zs.csmzxy.edu.cn/info/1007/11371.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提前批的时间",
        "question": "2024年，湖南提前批报民政的时间范围是多久？",
        "answer": "6月29日--7月2日"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提前批",
        "question": "报了民政的提前批，还可以报其他学校同一个专业的提前批吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提前批",
        "question": "湖南306提前批有希望吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在河北的录取投档线尚无法确定，2023年河北的投档分数线为：物理类：408分，历史类为405分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-安徽考生。",
        "question": "贵校今年是否对安徽省有专科招生计划？历史类方向的考生可以报考哪些专业？ 本人历史类方向高考432分可以报考贵校的陵园服务与管理专业或民政服务与管理专业吗？",
        "answer": "有专科招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师，甘肃文科考生，374有希望上殡葬专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "433分历生地可以报考贵校的民政服务与管理吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校小学英语教育有专升本考吗？",
        "answer": "可以专升本的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南 理科 397 报贵校的小学英语教育有希望吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江西美术生",
        "question": "请问一下 江西今年的招吗 我是文化没过江西美术本科线考了 308 然后专业267.33综合是488.13可以有希望报本校的视觉传达或其他美术类吗",
        "answer": "我校美术类专业今年在江西没有招生计划，请慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "今年历政生399分可以报考吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬专业",
        "question": "黑龙江理科286，报咱们学校的殡葬专业能录上吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在黑龙江的录取投档线尚无法确定，2023年黑龙江的投档分数线为：物理类：290分，历史类为335分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！                                                   建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "①为什么康复治疗技术会有两种，如果报考的话填的是康复治疗技术是自动分配还是选择的？贵校所展示的费用是一学期制还是一年的报名费用？ ②湖南，历史类，419分报考贵校康复治疗技术专业被录取的概率大不大？",
        "answer": "（1）康复治疗技术和康复治疗技术（中外合作办学）是两个不同的专业，专业代码也不存在自动分配！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-长沙民政职业技术学院",
        "question": "你好，请问山东需要多少分可以报考贵校？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-专本连读",
        "question": "湖北美术184文化367可以报考贵校专本连读吗",
        "answer": "我校美术类专业今年在湖北没有招生计划，请慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬录取",
        "question": "新疆文科286有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在新疆的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在新疆的投档分数线为350分、物理类为282分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是24届考生，我来自黑龙江，我学的是历史政治生物，高考考了448分，排位是16842，请问今年咱们学校收取黑龙江考生吗 以及我能被现代殡葬技术与管理专业录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在黑龙江的录取投档线尚无法确定，2023年黑龙江的投档分数线为：物理类：290分，历史类为335分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！                                                   建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "请问江西历史组能报贵校的哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "请问历史组可报考的专业有什么？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "空乘对身高和视力有要求吗 ？",
        "answer": "有的：2024年高考招生空中乘务专业测试工作方案：https://zs.csmzxy.edu.cn/info/1007/11371.htm"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-老师看看我",
        "question": "浙江高考生390全文有机会吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在浙江的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在浙江的投档分数线为490分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取（长沙民政）",
        "question": "云南487文科有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在云南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在云南的投档线为404分、历史类为472，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "湖北理科419有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖北的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在湖北的投档分数线为422分、物理类为419分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "浙江文理科投档线分别是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在浙江的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在浙江的投档分数线为490分，供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬专业录取",
        "question": "您好，我是山西2024应届生，分数在本科线上三十分如果贵校殡葬类专业在本科线附近的话我是否有机会就读",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在山西的投档分数线为356分、物理类为331分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南省416可以报考贵校殡葬或陵园管理吗？",
        "answer": "今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-就业问题",
        "question": "高考448分就读本校的临床医学 毕业后大致就业是怎么样的",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "请问招2024湖南文科生吗",
        "answer": "招文科生的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取Q",
        "question": "湖南考生体育生文科338体育267有机会录取么",
        "answer": "我校统招无体育专业生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 请问湖南历史类430报考贵校的商务日语专业有希望被录取吗 要看单科成绩吗 要看口语考试成绩吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-云南理科考生",
        "question": "理科考生427分能稳进贵校的电气自动化技术吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在云南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在云南的投档线为404分、历史类为472，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生450，省排名152577服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考咨询",
        "question": "广西理科399可以报考贵校的现代殡葬技术与管理吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "贵校在河南投档线多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取殡葬",
        "question": "你好河北文科452分能上贵校殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在河北的录取投档线尚无法确定，2023年河北的投档分数线为：物理类：408分，历史类为405分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取分数线",
        "question": "请问2024文科生379分数能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河北美术生文化262专业193.6录取几率大吗",
        "answer": "我校在河北无美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-重庆文科",
        "question": "请问招收重庆文科考生吗？",
        "answer": "有文科类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-安徽文科447，报考贵校殡葬和陵园专业可以吗",
        "question": "文科447",
        "answer": "今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "浙江440可以报考护理或者心理咨询吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在浙江的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在浙江的投档分数线为490分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-为什么不收历史类",
        "question": "我们翻阅那个招生计划指南，没有长沙民政啊",
        "answer": "我校2024年在湖南有历史类的招生计划，你是不是拿错书了！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "没有俄语，但是有其他课程可以选修的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-该校在内蒙的招生的人数及分数线",
        "question": "今年高考337，有希望能上该校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年我校在黑龙江的投档线尚无法确定，2023年黑龙江的投档线为：历史类：335；物理类：290；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取条件",
        "question": "老师，您好。请问湖南考生，女，身高162cm，体重52kg左右，目前视力左右眼都是4.0，矫正视力4.8。请问身高条件和视力条件能达到贵校的要求吗？ 目前已在计划做近视矫正手术",
        "answer": "我校空中乘务专业（https://zs.csmzxy.edu.cn/info/1007/11371.htm）除外，其他专业你的身高体重视力是符合要求的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-报考",
        "question": "请问也想要报考贵校，应该填报本科二批还是专科提前批",
        "answer": "专科普通批"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江西投档线",
        "question": "江西文科录取分数线",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-就业",
        "question": "您好，请问贵校会安排实习吗",
        "answer": "学校会举行校园招聘会，会推荐实习单位！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "浙江物化技436/2226674有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在浙江的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校物理类在浙江的投档分数线为490分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-浙江物化技",
        "question": "浙江男生物化技387省能录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在浙江的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校文史类在浙江的投档分数线为490分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "物425有机会吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-问题",
        "question": "山东物地生417能1上贵校殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山东的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在山东的投档分数线为448分.供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南428分可以录取你们学校吗",
        "question": "可以录取殡葬学院的专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-四川",
        "question": "美术专业224，文化338，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校美术类专业在四川没有招生计划，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬录取",
        "question": "理科375有机会吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南437理科可以报贵校殡葬",
        "question": "湖南437理科可以报贵校殡葬",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬录取。",
        "question": "我是湖北的高考生。分数是427分。想要报考这所学校的殡葬专业。有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖北的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在湖北的投档分数线为422分、物理类为419分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-请问贵校在江西有录取指标吗",
        "question": "录取",
        "answer": "我校今年在江西有招生计划，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-您好，请问江西考生理科448分能进贵校吗",
        "question": "分数线",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校理科在江西的投档线为416分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，我是重庆物化生类考生，425分可以填报贵校的殡葬专业吗，成功录取的概率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南文科417报考贵校被录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-智慧健康养老服务与管理",
        "question": "订单班怎么报考",
        "answer": "今年该专业没有订单班"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬录取",
        "question": "您好，我是河南文科考生453分，想去贵校学习殡葬一类专业，请问这个专业招满了吗，我这个分数可以去吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-分数线",
        "question": "安徽历史生物地理433能进吗",
        "answer": "今年我校在安徽的投档线尚无法确定，2023年安徽的投档线为：历史类：410。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南历生地女生424分可以报读你们学校么，如果报了会被退档么？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提前批",
        "question": "什么专业是提前批",
        "answer": "提前批的意思是在普通批次录取之前进行录取的批次。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-株洲考生物政地文化376体育229没过",
        "question": "像这种成绩可以去民政吗，并且可以进篮球队打cuba吗",
        "answer": "我校统招没有体育特长生专项招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科424能否上贵校",
        "answer": "生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-老师湖南文428可以吗?442分可以吗?",
        "question": "？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类366分，报贵校的临床医学专业，服从调剂会被录取吗，录取后可以转专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！原则上不转专业，具体要看入校时学校的相关政策！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取线",
        "question": "您好，陕西文史368有希望进入贵校学习吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在陕西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在陕西的投档线为432分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-分数线",
        "question": "447分湖南考生能进吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，是有希望的，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-咨询",
        "question": "江西文科410分有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬",
        "question": "湖南24年高考462能去殡葬吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，供你参考！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，个人认为希望是比较大的，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-电器类",
        "question": "广东理科生 406 排位31万有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "我是历史类400分，报殡葬类的能被贵校录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "2024年湖南物化生401有希望录取本校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取线",
        "question": "江西纯文443进的来吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，希望很大，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好广东物理类412排名30多万有多大机率被该院校录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广东的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在广东的投档线为436分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南物理类400分可以上本校嘛",
        "question": "湖南考生",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南历史类429可以上本校的电子商务嘛？",
        "question": "湖南长沙",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校殡葬专业2023年在广西的投档线是多少啊，今年理科412有希望能报上么",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在广西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在广西的投档分数线为448分、物理类为381分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡仪",
        "question": "湖南理科410报考殡仪专业希望大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南美术生",
        "question": "你好请问专业242文化295可以报考美术专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类美术专业湖南的综合分投档线为261.3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "物理组424分能报贵校第103组的软件技术吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "今年湖南的录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南",
        "question": "湖南物生地445 位次159835有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，我个人认为机会是望是有希望的，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科416 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-在江西省招软件开发的吗",
        "question": "物理方向453可以录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！软件技术(移动与人工智能应用开发方向)专业在江西有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "我湖南2024届427分能不能上贵校",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南文科生高考分数432位次58783能报考本校吗？",
        "question": "如果能报，大概能报什么专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！专业请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取,岳阳物生地378分",
        "question": "请问湖南岳阳男生物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省物理方向的考生成绩368位次245790能不能被贵校口腔科录取",
        "answer": "我校没有口腔类专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取分数线",
        "question": "湖南省填贵校需要多少分",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-心理咨询和葬斌",
        "question": "安徽文科402",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-湖南全文427有希望填贵校吗",
        "question": "请问湖南历史427进贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "今年的成绩类似于去年423分左右有机会报考本院吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理413有机会填报贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分，超本科线3分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡仪类",
        "question": "老师你好，请问24届贵州考生多少分能够上贵校的殡仪类专业呢",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在贵州的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在贵州的投档线为484分、物理类401分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江西文科8.3w名次",
        "question": "文科408能上线吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "2024江西文科464能录取到本校的现代殡葬吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江西的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在江西的投档线为412分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-请问安徽物理方向470可以报考贵校殡葬专业吗",
        "question": "我是今年安徽物理方向考生，470分，想报考贵校殡葬专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在安徽的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在安徽的投档线为410分、物理类412分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "2024年湖南物化地421分能进那些专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南高考402全理报得了软件工程专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师，山西文科，殡葬专业428可以吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在山西的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在山西的投档分数线为356分、物理类为331分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，我个人觉得值得一试，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-美术专业",
        "question": "美术232，文化课276，综合分428，有希望吗，山西文科",
        "answer": "我校美术类专业今年在山西没有招生计划，请慎重报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，物化地452分就机会就读贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在海南的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在海南的投档分数线为508分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "本省文科429能否报取该校？哪些专业可以报？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬类",
        "question": "请问2024湖南理科440分能上这专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科433可以上吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬",
        "question": "2024年江苏理401分可以报考并殡葬专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在江苏的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校历史类在江苏的投档分数线为449分、物理类为427分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-江苏考生",
        "question": "老师您好，贵校今年（2024年）在江苏有招生计划吗，江苏文科生可报贵校哪些专业，谢谢？",
        "answer": "我校今年在江苏有招生计划，招生专业如下："
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-重庆历史方向考生今年447分能报考贵校的现代殡葬专业吗？",
        "question": "重庆历史考生447分位次27446能否报考贵校殡葬专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在重庆的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在重庆的投档线为386分、物理类为371分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 湖南物生政402分能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "想问一下物理类417湖南能上不",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-418分能上吗",
        "question": "418分怎么办",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬类",
        "question": "我是四川纯文科生 高考459能上这个专业嘛",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校文科在四川的投档分数线为459分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-自考政策",
        "question": "在入校一年就是大一的时候可以参加自考吗？需要什么条件",
        "answer": "可以的，根据自己的意愿自由选择是否报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-提问",
        "question": "湖南2024高考394可以报考本院校的商务日语的专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-河南报考殡葬专业",
        "question": "河南文科429报考殡葬专业，有机会吗？",
        "answer": "今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-海南408分能报考本校吗",
        "question": "海南408分能报考本校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在海南的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校在海南的投档分数线为508分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-历史类女生",
        "question": "请问湖南历史类女生高考397分，能被贵校大数据与会计录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科452能报考贵校的殡葬专业吗",
        "answer": "今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "今天估计录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "河南省今年452能报考贵校的殡葬专业吗",
        "answer": "今年我校在河南的投档线尚无法确定，2023年河南的投档线为：历史类：405；物理类：408；供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，今年物理类我考了434，有机会上大数据与会计专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "我们考生录取分数线是多少？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师，湖南本地，专业生，专业228，文化365，综合分269.1，可以填这个学校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生历史类437能够报考贵校社会工作专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类湖南的投档线为418分、历史类投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取要求",
        "question": "需要面试吗",
        "answer": "除空中乘务意外不需要面试，但是要符合教育部关于大学生入学的体检合格等基本要求！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-民政服务管理",
        "question": "请问该专业学习什么内容呢，就业方向如何呢？",
        "answer": "请进我校民政与社会工作学院（网址：http://mzsg.csmzxy.edu.cn/zysz/mzfwygl.htm）查看了解，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生420分有多大概率能被录取呢？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在湖南的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类湖南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "你好，重庆文科生415，但是体育上了专科线，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在重庆的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在重庆的投档线为386分、物理类为371分，供你参考！我校今年在重庆没有体育专业生招生计划，请慎重报考，考祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "您好，辽宁文科女376，29096名能报贵校殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在辽宁的录取投档线尚无法确定，2023年我校历史类在辽宁的投档线为355分、物理类374分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！建议你第一志愿填报我校，填报就会有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！我想问一下四川文科437能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校文科在四川的投档线为459分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬类",
        "question": "2024重庆421物理类可以上吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在重庆的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在重庆的投档线为371分，供你参考！请结合自己的排位、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，我个人认为是有希望的，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-心理咨询",
        "question": "四川文科450有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校文科在四川的投档线为459分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如果你确实喜欢我校的心理咨询专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科450有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校文科在四川的投档分数线为459分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "福建物生地384有机会报本校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在福建的录取投档分数线线尚无法确定，2023年我校物理类在福建的投档分数线为408分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问河北理科430分可以报考本校的现代殡葬吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在河北的录取投档线尚无法确定，2023年河北的投档分数线为：物理类：408分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-殡葬类",
        "question": "24年四川高考438，能进入“现代殡葬技术与管理”或者“陵园服务与管理”吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在四川的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在四川南的投档线为424分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-录取",
        "question": "请问云南理科考生419分能报考贵校殡葬专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的关注！今年学校在云南的录取投档线尚无法确定，2023年我校物理类在云南的投档线为404分，供你参考！请结合自己的排名、兴趣爱好等实际情况综合考虑！如你确实喜欢这个专业，我建议你第一志愿填报我校，填报了才有希望，不填报就没希望，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙民政职业技术学院",
        "title": "长沙民政职业技术学院-色盲",
        "question": "色盲能报考贵校什么专业",
        "answer": "我校严格执行教育部高考体检的相关政策要求，艺术类、医学类、电子信息类对颜色要求较高的专业专业都属于受限专业，请认真查阅相关文件，结合自己的实际情况和专业工作要求综合考虑，慎重报考！祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "株洲师范高等专科学校",
        "title": "株洲师范高等专科学校-江西",
        "question": "老师，江西历史组325分，排名146191可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校目前在江西的计划数是小学教育历史类只有3个，去年录取最低分是402.9分，最高分是408.9分，你可以参考下去年的分数线和排名。"
    },
    {
        "schoolName": "株洲师范高等专科学校",
        "title": "株洲师范高等专科学校-2024招生",
        "question": "您好，请问高考391分，排名222726能报考贵校小学教育专业么？",
        "answer": "可以到本校官网上查看下去年的录取线，和计划数进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地453，排名191002，能不能报贵校",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本是院校内部升，还是省统考升",
        "answer": "我校专升本是省统考升。欢迎您的报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校人工智能技术运用专业吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物化政407有机会吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好考生！请参考我院去年的分数线及位次情况综合分析。这个分数有希望。宿舍条件优良，学校将适时安排晚自习，无早操，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-广西考生",
        "question": "你好，贵校有招广西考生吗？历史类372分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我院今年在广西有招生计划。分数线请参考我院招生网公布的往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-你好湖南考生336 历史政治地理有希望被该贵校电子商务录取吗",
        "question": "你好 湖南考生 选科:历史政治地理 总分336 排名(含全国性加分)：112488；排名(含全国性和地方性加分)：112642；档案分(全国) 请问 有希望被该贵校电子商务录取吗 谢谢",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-贵校咨询",
        "question": "请问贵校体育教育有关于社会体育方面的吗",
        "answer": "考生您好！我院开设专业主要为理工类、艺术类及经管类，未开设体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-报考",
        "question": "海南考生355，排名63035能报哪所学校",
        "answer": "考生您好！可以填报该分数段对应的院校，建议参考各高校在你省往年录取数据进行综合考虑和志愿填报，具体内容可在阳光招考网等官方渠道上查看。欢迎考虑我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-湖南文科382",
        "question": "被本校数字媒体技术专业录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院数字媒体技术专业往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理375分有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院在广东省的往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年在江西有招生计划吗？如果有，物理类的投档线是多少，谢谢",
        "answer": "考生您好！我校今年在江西有招生计划。建议您参考我院在你省往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理地组合356有希望上本校吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南 物理类 411分 位次20315 软件技术有希望 录取吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院软件技术专业往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-2对口高考",
        "question": "对口计算机222有机会被录取吗？",
        "answer": "今年没有计算机对口招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南高考387，选科全文，有机会吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院在江西省的往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划人工智能技术应用吗？一定要填第一志愿吗？",
        "answer": "考生您好！建议您参考长沙学院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在长沙学院官网上查看。欢迎填报楚怡工匠计划人工智能！志愿顺序需要考生根据个人情况综合决定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "我湖南306物理组有没有希望贵校机电一体化录取",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院机电一体化专业往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "想问下院校招江西生吗？ 江西文科419能上吗",
        "answer": "考生您好！我院今年在江西有招生计划。分数线请参考我院招生网公布的往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院电子信息和计算机专业往年录取分数线及位次综合考虑报考，分数可在我院招生网上查看，排名可以在你省教育考试院发布的往年历史数据中查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好！我院今年没有对口计算机招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-报考",
        "question": "本人四川考生理科389，位次26万位左右，有希望报考贵校计算机网络技术专业吗？",
        "answer": "考生您好！我院今年在四川有招生计划。分数线可参考我院往年录取情况，具体内容可在我院招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "我是湖南考生 高考分数396 排名21万 请问有希望进入你校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-四川考生",
        "question": "老师你好，我是今年的四川文科考生，分数340有希望报考吗？",
        "answer": "考生您好！我院今年在四川有招生计划。分数线请参考我院招生网公布的往年录取分数线。选择服从调剂将提高您的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类，223分有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！请问一下湖南文科女生393能报贵校计算机专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物化政385有机会被该校录取吗",
        "answer": "考生您好！建议您参考我院往年录取分数线及位次综合考虑报考，具体内容可在我院招生网上查看。欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！我院今年在四川有招生计划。分数线请参考我院招生网公布的往年录取分数线。选择服从调剂将提高您的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好！我院今年在四川有招生计划。分数线请参考我院招生网公布的往年录取分数线。服从调剂将提高您的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-能否录取",
        "question": "外省考生首选物理（总分410），能录取贵校的电子信息工程技术或计算机应用技术吗？",
        "answer": "考生您好！我院今年只在湖北设置电子信息工程技术的招生计划，请参考往年的分数线及位次情况投报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 湖南物生政402分能上贵校吗",
        "answer": "您好考生！请参考我院去年的分数线及位次情况综合分析。分数有希望，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-湖南历史类考生",
        "question": "请问老师，湖南历史类女生高考397分，想报贵校大数据与会计专业，有机会录取吗？",
        "answer": "您好考生！请参考我院去年的分数线及位次情况综合分析。这个分数有希望，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南信息职业技术学院",
        "title": "湖南信息职业技术学院-能否录取",
        "question": "本省考生首选物理（总分410），能否录取贵校的电子信息工程技术或计算机应用技术吗？",
        "answer": "您好考生！请参考我院去年的分数线及位次情况综合分析。这个分数有希望，欢迎报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生484位次106776服从调剂有希望报考贵校吗有推荐专业吗",
        "answer": "1、你好，按照往年的情况来看，我校最低位次一般在96000左右，建议把我校填在前几个专业并多选择几个专业组。您录取到我校的概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-转专业",
        "question": "贵校法学专业可以转专业吗",
        "answer": "新生入校后第一学期末，经本人申请、学院考核、学校审核和网上公示等环节，按照政策规定进行转专业。详情可登陆长沙学院教务处网站查看《长沙学院学生转专业实施办法 》。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名2243名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "我校2023年音乐历史类录取最低分是310.3。具体分数可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "question": "四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "answer": "我校外省招生计划较少，受考生填报热度影响较大。只要文化和艺术双过线就鼓励大胆填报我校。可进我校招生信息网或关注“长沙学院招生办公室”微信公众号查询近几年招生计划和录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-投档比",
        "question": "您好，请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校平行志愿批次调阅考生档案的比例均为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-浙江考生 546 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考嘛",
        "answer": "可以关注“长沙学院招生办公室”微信公众号或者“长沙学院招生办公室”小程序，上面有详细的各省各专业近三年的录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-录取",
        "question": "请问美术专业去年和今年的最低投档线是多少？",
        "answer": "今年投档线还没有出来，去年美术最低分是292.2"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "我校外省招生计划较少，受考生填报热度影响较大。只要文化和艺术双过线就鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-陕西文科综合分439.25和435.5能否报考长沙学院",
        "question": "艺术生学费多少？",
        "answer": "我校外省招生计划较少，受考生填报热度影响较大。只要文化和艺术双过线就鼓励大胆填报我校。可进我校招生信息网或关注“长沙学院招生办公室”微信公众号查询近几年招生计划和录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-长沙学院",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "去年湖南省历史类最低分位次是25370。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-录取",
        "question": "您好 请问湖南理科考生357，美术212，,255139有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术双过线就鼓励大胆填报我校，可进我校招生信息网或关注“长沙学院招生办公室”微信公众号查询近几年招生计划和录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-浙江考生 564 位次115940",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "具体分数可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "可以拨打我校招生热线84261447进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-志愿",
        "question": "你好，湖南物生政考生485，排名106311，有希望录取贵校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "具体分数和招生计划可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-录取",
        "question": "贵校23年思想政治教育录取的最低位次是多少呀",
        "answer": "最低位次是20681。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-艺术生录取",
        "question": "老师你好，请问播音专业综合分528.5，排名277位，被贵校录取率大吗？",
        "answer": "具体分数和招生计划可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，艺术类考生只要双过线就鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-广西考生录取咨询",
        "question": "广西考生 首选物理 物化政组合 分数456位次八万六千 想报考本校的法学专业 有机会录取吗？",
        "answer": "具体分数和招生计划可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，鼓励大胆填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言",
        "answer": "具体分数和招生计划可以通过官方渠道长沙学院招生办公室微信公众号查询，鼓励大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-重庆考生历史类501",
        "question": "重庆考生历史类501可以上思想政治教育专业吗",
        "answer": "你好，我校对于2024年思想政治教育专业暂无招生计划，可以关注我校其他热门专业。   "
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，您可以前往我校微信公众号长沙学院招生办公室和长沙学院招生信息网http://zsjy.ccsu.cn/  查询招生章程及具体往年分数信息。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-你好，我在官网看见贵学校今年对甘肃招广播电视编导的艺术生，甘",
        "question": "你好，我在官网看见贵学校今年对甘肃招广播电视编导的艺术生，甘肃今年没有广播电视编导的艺术类考试，根据戏剧影视导演的分可以报考你们学校的广播电视编导专业吗？",
        "answer": "广播电视编导按照本科普通批招生，按考生高考成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙学院",
        "title": "长沙学院-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "1:我校对外省艺术类招生人数较少，分数波动大，过双线可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "湖南物化地500排名87980有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考第104 105 物理不限 106 107 108组物理化学。具体你可以查看湖南省教育考试院编制的《2024年湖南高考指南高校招生计划》第287-288页，院校代码4319.欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-语种",
        "question": "日语生能否在贵校用日语代替英语考级毕业，上课方式是怎样的",
        "answer": "除英语和商务英语专业不能用小语种代替外，其余专业可以。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-物理加化学477分，位次115822能报自动化专业吗？",
        "question": "老师，您好，我这分有没有机会？",
        "answer": "根据往年的录取位次来看，没有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "历史468，排名39444，报本校服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "根据往年的录取信息参考，您的位次超出了往年最低线，报考机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-招生",
        "question": "本人天津考生，想报软件工程 ，服从调剂，如果分不够，会被退档吗？",
        "answer": "如果分不够，肯定档案进不了我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-中外合作",
        "question": "山东考生，476分，物化生，报普通专业有希望吗？中外合作专业，必须出国吗？若四年都在国内，发的毕业证跟普通专业的一样吗？是否标注了中外合作字样？",
        "answer": "根据往年情况看，报普通专业希望不大。去年我校中外合作项目最低分480,供你参考。中外合作专业有4+0和3+1模式可选，不是必须出国。发的毕业证跟普通专业的一样，没有标注中外合作办学字样。具体可咨询0731-58683128。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-中外合作办学",
        "question": "山东考生，476分，物化生，报普通专业有希望吗？中外合作专业，必须出国吗？若四年都在国内，发的毕业证跟普通专业的一样吗？是否标注了中外合作字样？",
        "answer": "根据往年情况看，报普通专业希望不大。去年我校中外合作项目最低分480,供你参考。中外合作专业有4+0和3+1模式可选，不是必须出国。发的毕业证跟普通专业的一样，没有标注中外合作办学字样。具体可咨询0731-58683128。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "你好，去年美术（历史） 最低分450，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-中外合作办学",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？毕业证上是否标注“中外合作办学”字样？谢谢！",
        "answer": "根据往年情况看，可以试试报中外合作办学专业。去年我校中外合作项目最低分480,供你参考。中外合作专业有4+0和3+1模式可选，不是必须出国。发的毕业证跟普通专业的一样，没有标注中外合作办学字样。具体可咨询0731-58683128。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-湖南工程",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，能取到多少",
        "answer": "今年我校在贵州的艺术类计划数减少了，尚无最新数据参考，根据往年情况，你可以试试。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-报考",
        "question": "您好，我是广西文科历政地的考生，496分，17211名能报考贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注，有希望，可以报考试试。历史类尚无最新数据，去年文科最低分507.98，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-报考",
        "question": "贵州考生物化生组合485，排名61793报考贵校希望大吗",
        "answer": "根据往年情况看，很有希望，欢迎报考！去年理科/物理类最低分446，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校会计学专业录取吗 投档比是多少呢",
        "answer": "投档比是1:1，会计学专业是今年我校在江西新投放计划的专业，尚无最新数据。根据往年情况，可以报考试试。去年文史/历史类最低分是522，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-湖南工程学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "有点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-报考资询",
        "question": "4 8 0分可报湖南工学院不＇物化生，男，湖南娄底．",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取概率",
        "question": "您好，广西物化政407，排名130008报考贵校被录取概率大吗？",
        "answer": "我校2023年在广西录取最低分461，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "您好，请问一下理科507位次80500报考贵校的电气，机械有望吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "四川理科536分能进该校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-湖南物生政495适合报考本校内些专业",
        "question": "如录取，能转专业嘛，转专业范围只能在不限专业组嘛",
        "answer": "你可以填报第104,105,组，供你参考！我们的录取原则是分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "湖南物化生428分有希望录取吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-河南490理科有可能录取吗位次164846",
        "question": "河南490理科有可能录取吗",
        "answer": "2023年我校在河南理科录取位次为160353，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "您好，请问一下理科501位次86078报考贵校的电气工程机器自动化有望吗？",
        "answer": "根据去年情况看，我校电气工程及其自动化专业在江西的最低分是523.95，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-专业",
        "question": "湖北502分读本校的电气工程及其自动化或能源与动力可能性大吗？",
        "answer": "可能性不大。去年我校的电气工程及其自动化专业最高分528 ，最低分522 ，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-江西物化地484省排106600报贵校的第二类本科的工学",
        "question": "环境/水利/电气/机械/新能源/大数据/人工智能/软件工程能报吗",
        "answer": "江西今年实施新高考，2023年录取位次为87210，往年排名可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "甘肃省文科22625，报名贵校有希望录取吗？",
        "answer": "我校2023年在甘肃没有文科，2022年文科录取线超省控线19分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "理科490可报该贵校吗，想学计算机",
        "answer": "有希望被录取。你可以填报第107,108组，选科要求物理+化学，供你参考！我们的录取原则是分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "湖南省高考文科 493，位次27664，已经贵校的会计 审计 财务管理的专业吗 ?",
        "answer": "根据您的情况，报考我校的会计学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院",
        "title": "湖南工程学院-录取",
        "question": "请问湖南考生在湖南省位次多少名才能被贵校的好专业录取？",
        "answer": "根据往年的录取情况，湖南考生在湖南省物理类位次7.5万位左右被我校好专业录取的希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-老师您好，我是湖南物化政考生，470分 126190位次",
        "question": "有机会上贵校吗或是哪写专业呢",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "在湘考生463物化生可以报贵校的那些专业几率较大？",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-楚怡工匠",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望上贵校的楚怡工匠吗？如果可以，又该怎么去填报楚怡工匠？",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-贵州美术",
        "question": "贵州美术考生，文化331，专业223，综合445，有望报考该校吗？",
        "answer": "可以报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？希望大吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-河南文科486",
        "question": "河南文科486可以报考贵校吗，可以报考哪些专业呢？麻烦老师给些建议，谢谢",
        "answer": "文科专业都可以报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否有机会进入贵校",
        "answer": "只能冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "安徽488位次142830有希望吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取问题",
        "question": "黑龙江考生400分位次70984左右，有机会被该学校录取吗",
        "answer": "机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院咨询",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "去年文科的最低录取分为463，供参考。投档比是1:1，1个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-报考",
        "question": "您好 云南理科443 位次88263 有望报考贵校嘛？",
        "answer": "希望是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢！",
        "answer": "机会是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院",
        "question": "河南考生文科452分，为此75,000请问报考本校的几率大吗？本校今年在河南的投档比例是多少？",
        "answer": "只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江文科473 位次12887 服从调剂,可以报考吗",
        "answer": "机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院",
        "question": "要四川美术生吗",
        "answer": "今年美术类没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-投档比",
        "question": "想问一下贵校对于吉林省的投档比是多少 吉林物理类考生373 位次62069 有机会被录取吗",
        "answer": "1:1，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "请咨询教务处0737-6353086"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-河南",
        "question": "河南文科生位次59750,可以上贵校吗",
        "answer": "去年在河南文科类的最低录取分为487分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-报考",
        "question": "河南省文科492 位次43733 有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年在河南文科的最低录取分为487，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-老师好！我是安徽省的文科考生，考了475分，位次39802",
        "question": "可以报考贵校的网络与新媒体吗？",
        "answer": "去年该专业的最低录取分为442，更参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-财务管理",
        "question": "请问贵校去年财务管理的分数线是多少",
        "answer": "470分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-工程造价",
        "question": "贵校往年的工程造价为多少位次",
        "answer": "12万"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "江西考生历史类519，排名21899，有机会录取到汉语言文学专业吗",
        "answer": "机会是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南考生483分，能上吗？",
        "answer": "进档机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-cs湖南理科",
        "question": "请问湖南物生地491排名9.9万可以上教育类专业吗？投档比怎么样",
        "answer": "机会很大，投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的机械电子工程有希望吗",
        "answer": "机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南历史类考生",
        "question": "历政生，有希望报考贵校的思想政治教育专业吗",
        "answer": "你的分数？"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的通信工程有希望吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-艺考生器乐",
        "question": "我是甘肃省艺术考生，器乐考生二胡专业，音乐教育总分229，排名378，文化课333分，综合排名554，有机会上贵校吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-问",
        "question": "高考467能上贵校吗？",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-城市设计",
        "question": "河南文科470 位次60525 能报考这个专业吗",
        "answer": "去年河南省文史类城市设计录取最低分为487分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院录取",
        "question": "您好，请问安徽考生总分462，排名45449，有希望上贵校的历史和思政专业吗",
        "answer": "去年安徽省历史类录取最低分为442分，可供参考，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南艺术生",
        "question": "请问湖南美术专业225分，文化419分是否符合贵校的录取标准",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "老师好，请问湖北历史考生492，位次24328，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年湖北省历史类录取最低分为487分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-提前批",
        "question": "老师今天有提前批吗？",
        "answer": "只有艺术类的提前批"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-您好，宁夏文科474,位次5042,有希望被贵校录取吗？",
        "question": "想上汉语言专业",
        "answer": "去年宁夏历史类汉语言专业录取最低分为467分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南考生美术专业231文化448，综合296.1有机会被录取吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-报考咨询",
        "question": "湖南历史类考生502 能报考哪些专业",
        "answer": "可以填报108组和110组专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-志愿咨询",
        "question": "老师您好 湖南物生地454位次14万可以冲一下贵校的网络与新媒体专业吗 本人可服从调剂 贵校有转专业的政策吗 转专业的话容易吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南考生 物化地474 位次120400能上吗 能上哪些专业呢",
        "answer": "希望较大，可在官网查询2023年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-政史专业能录取吗",
        "question": "政史专业能录啊",
        "answer": "你的分数是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南物理类体育生，文化体育双过线综合分666服从调剂有机会上吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "老师湖南历史类470能上贵校吗专业的选择多吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-四川理科504 有机会上贵校吗",
        "question": "四川理科504",
        "answer": "2023年四川理科录取最低分为471分，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-安徽纯文科490分，排名35953可以报考汉语言文学专业吗？",
        "question": "，",
        "answer": "2023年安徽历史类汉语言文学专业录取最低分为492分，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "云南文科女，485分，报贵校有希望吗？风景园林专业有专业限制吗？",
        "answer": "2023年云南文史类录取最低分为459分，希望较大，风景园林专业没有专业限制。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "请问体育261文化410能报考本校吗？几率大吗？",
        "answer": "2023年体育历史类最低录取线677分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南考生",
        "question": "物生地463能上吗？可以上哪些专业呢？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "老师你好，我是今年甘肃考生 物理组 化学加生物，高考分数423分，位次，67124.被贵校机械设计制造及自动化专业录取机率大吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-专业",
        "question": "请问文科491可以就读贵校的历史学吗",
        "answer": "希望比较大，历史学是今年新增专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物生地，444，排名为160943，能被贵校录取的机会大不大，本人服从调剂",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256分，文化成绩318，综合分274.6，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南城市学院",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "山西理科437分位次87225有机会被贵校录取吗，可以转专业吗？",
        "answer": "2023年山西理科录取最低分396分，供参考，录取入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-老师您好",
        "question": "重庆文科501分，位次14513--14692，可以报贵校什么好一点的专业，或者进来了可以转专业吗",
        "answer": "投放的专业录取的机率较大，录取入校后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-关于录取",
        "question": "物化生480分可以报考贵校的热门专业吗？",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取咨询",
        "question": "老师您好！请问四川518分，排名110543能否有望报考贵校的计算机类、机械类、电气类专业？谢谢！",
        "answer": "2023年四川以上意向专业类的录取最低分为490分，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科481，位次32924，有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-提档比",
        "question": "请问贵校在河南省的提档比是多少呀？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-老师您好",
        "question": "请问陕西理工科位次83238报考贵校录取几率大嘛？",
        "answer": "2023年陕西理工科最低录取分是408分，可参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "河南理516 位122519可以报？ 可以报什么专业",
        "answer": "2023年河南省理科最低录取分496分，建议报考自己心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-河南文科461位次68025有希望上贵校吗",
        "question": "河南文科461位次68025有希望上贵校吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南工程学院",
        "question": "贵校的投档比为多少？去年在云南的最低录取分数为多少？文科505，位次为32204报考贵校若选择服从调剂录取概率如何？",
        "answer": "投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-湖南美术238 文化403 可以上贵校吗",
        "question": "去年的综合分是291左右 今年会扩招吗",
        "answer": "今年没有定向师范生了，相当于普通类有增加计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-本人重庆理科453，可以报考该校的专业吗",
        "question": "湖南城市学院的老师你好，我选的是物生地，位次85744，比较想报通信工程或者自动化",
        "answer": "去年通信工程和机械设计制造及其自动化的最低分数分别为468、467。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分 位次124933有希望上公费师范吗",
        "answer": "我们今年没有定向公费师范生计划了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取查询",
        "question": "您好，想问问广西纯文生位次24034有多少概率可能被贵校录取？有什么录取概率比较大的专业？",
        "answer": "去年文史的最低分为479，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-江苏美术考生",
        "question": "老师好，请问美术210，文化449，投档分479可以报考贵校吗，美术学",
        "answer": "可以报一报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-录取",
        "question": "湖南考生文科生496分，排名26206，如果报考财务管理或者其他的，能被录取吗？",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-四川文史489分有希望录取吗",
        "question": "48000名",
        "answer": "去年在四川文史的最低分为459，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南城市学院",
        "title": "湖南城市学院-陕西443位次83238多请问可以报考贵校吗",
        "question": "请问可以报考贵校什么专业",
        "answer": "可以报考，所放专业都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物生地",
        "question": "462 13W录取机会",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-老师您好，我是湖南物化政考生，470分，126190位次",
        "question": "能上贵校的哪些专业呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-全文，467分，位次40063 报贵学土木工程业",
        "question": "全文，467分，位次40063 报贵校土木工程（楚怡工匠计划）录取的可能性大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-楚怡工匠",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望上贵校的楚怡工匠吗？如果可以，那该如何填报楚怡工匠呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-会计",
        "question": "湖南考生历史类排名29605可以有大概率被贵校会计专业录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生物理466分有多大希望录取",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的自动化可以被录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "贵校是否为1：1投档",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是青海考生，393分10286位次，报考该校计算机，通信等专业是否有机会被录取",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被该校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问理科物化生471可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-四川录取",
        "question": "四川理科生526建议报考贵校吗，录取概率大不大",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-楚怡工匠",
        "question": "您好 请问我如果报考了楚怡工匠并且被录取 之后还可以进行考研吗 我的学位证上会有职业学校的章吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-转专业和分校区",
        "question": "我想问一下贵校转专业政策和专业校区分配？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生地470 位次12500多名 有机会被贵校大数据管理与应用录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生历政地456有机会进入贵校吗？转专业难吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生465可以录取贵校嘛呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-海南省考生",
        "question": "选科，物地史。分数565，排名19373。报考该院风险大吗？点服从调剂会退档吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-海南省考生",
        "question": "选科物地史，分数565，排名19373",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "贵州高考429，位次110655报名贵校的少数民族预科班，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问物理类湖南考生466分有机会选择贵校的专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "物化生478，位次115000，可以录上电气工程及其自动化，机械设计制造及自动化，电气工程与智能控制，智能车辆工程这四个之一吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-物理",
        "question": "老师好，湖南考生物化政443分，填贵校第一志愿冲击可能性大么？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考咨询",
        "question": "如果服从调剂的话，会不会被退档",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453有机会填报吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "江苏物化生509排名132150有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问湖南考生469，排名126881，可以上贵校105组或106组中什么专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物化生男孩459分，14万位次能不能投档贵校",
        "question": "14万位物化生男孩",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好。湖南考生 物化生 463 位次 134727 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物化地考生465可以被录取上吗服从调剂",
        "question": "湖南物化地465分排名13.1w可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南，分数451，位次151079，有机会吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "我是江苏考生物生地493，报考贵校几率大吗？投档比是多少?如果符合条件且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生物理方向463分，有机会被录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-能报考贵校吗",
        "question": "您好本人是新疆单列类理工考生今年考了286分 位次为17556 请问一下能报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询能否被贵校录取",
        "question": "您好我是新疆单列类理工考生 今年考了286位次为 17556 请问一下能报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-四川考生报考",
        "question": "理科522有机会报考贵校物联网，工程造价，物流工程等专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询一下能否被贵校录取",
        "question": "您好本人是新疆单列类考生今年考了286位次为17566 请问一下有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的计算机、通信或者机械自动化专业有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南469物化地进入贵校概率大不大，有机会的会推荐几个专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-志愿",
        "question": "湖南考生，物理方向排名13万多，有机会进入到湖南工学院就读吗，贵校今年会扩招吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生460分能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档",
        "question": "招生简章上说调阅考生档案的比例控制在招生计划数的120%内，大概说明要看12人的档案录取10人，剩下2人退档读专科，是这个意思吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，请问一下天津521能被本校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-云南理科总分488排名58000",
        "question": "能被贵校自动化专业录取吗，会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南文科485位次31356有机会报王牌专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考咨询",
        "question": "江苏物化地496分，有机会进吗？如果专业被调剂，能申请转专业吗？转专业条件？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-楚怡工匠计划",
        "question": "学校的楚怡工匠计划的分数是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物生地考生分数460",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏物化生499报考色弱",
        "question": "江苏物化生499报考希望大吗，色弱报考贵校有什么要求吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取咨询",
        "question": "湖南考生471分能否被贵校录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-海南物生地",
        "question": "老师您好，海南考生561，位次20364，被贵校录取的机会大吗？09和04专业组录取几率大吗？服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物理方向459，被贵校录取希望大吗？如果选择服从调剂，会被退档吗，还有就是选择服从调剂会被分配到楚怡工匠吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问湖南考生物化生454分排名147295名能报考本校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-退档问题",
        "question": "老师你好，我是历史方向序列考生，高考外语为日语，想报考贵校，服从专业调剂。请问专业组内有要求外语为英语的专业，是否会有退档风险呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-询问",
        "question": "老师您好，请问湖南省物化生453分排名149321可以报理工类的专业吗有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问服从调剂是否还会被退档 物化生655分可以上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "比一个专业排名高了2000名左右，录取是不是稳的？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-专业",
        "question": "学校可转专业吗，条件是什么",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "你好请问今年招收广东考生吗 招生人数是扩张还是收缩 广东物生政480排位184228的考生有几率被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化地465分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-楚怡工匠",
        "question": "物化生449有机会录取贵校楚怡工匠电气自动化吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取（湖南工学院（",
        "question": "你好，湖南物生地469，位次126841被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-河北考生 物生政 523",
        "question": "老师您好，河北物生政考生 523有希望报考本校工业工程专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "老师您好 就是那个楚怡工匠计划 u07055专业组 是在本部读吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "湖南物化生473有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-退档",
        "question": "如果我的分数离你们一个专业组中的一个专业差一分，但是想冲一下，且服从调剂，但是分数没有达到另外一个专业的分数会被退档，还是看我的第二志愿",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南报考",
        "question": "物化生，490分，全省物理类排名10万有余，能报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-日语",
        "question": "可以用日语考研吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，请问一下天津521分是否能被本校录取？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏历史496",
        "question": "江苏历史496位次42146可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，有希望被贵校会计学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-24届湖南女生物化政469是否能报考湖南工学院",
        "question": "如果被录取 会不会是很冷门的专业 那么转专业请问很难吗 如果不将该学校放在第一志愿，被录取的概率会减小吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-色觉异常限制",
        "question": "老师您好，请问贵校物理类106专业组是否有色盲色弱、无法准确识别单色等色觉异常考生限制报考的专业？谢谢老师解答。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-调档120%，服从调剂的情况下，多的20%会退档吗",
        "question": "江苏484，位次163469，报考填第一志愿有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-预科生",
        "question": "预科之后能选哪些专业，可以任选吗？还是说考核后达到某个水平任选",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-山东考生 物生地 505",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，山东考生 物生地组合 505分可以报考学校工程管理专业吗，或者有没有其他专业有希望报考呀。感谢老师。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏考生物化政496，位次148965，有机会进入贵校吗？专业可调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "广东考生理科515考电气自动化有机会吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖北物理考生512 省排79400 能上贵校吗 有什么专业选",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "贵州物化地481,65139能不能上贵校工科",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，能被你校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-老师，您好！",
        "question": "请问447分可以报考贵校能录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-四川录取",
        "question": "文科467 68160 有望被贵校录取吗？谢谢！四川省线457",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-楚怡计划",
        "question": "湖南物生地考生452有机会通过楚怡计划录取贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生 物化政组合499 报考贵校电气工程及其自动化、机械类、能源与动力工程、数据科学及大数据 有希望吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化地455有希望上吗？会被退档吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物生地",
        "question": "老师好，请问湖南物生地476,报考大数据管理与应用录取的概率高吗？另外学校转专业对对于高中选科有要求吗？比如可以转计科类专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，物生政470分，位次126048，是否有机会被贵校录取，若有，哪几组专业物生政可选",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好河北528分位次八万二有希望被贵校的计算机科学与技术专业或物联网工程专业录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，请问湖南物生政446有可能录取吗？服从调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405报考英语专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "湖南历史485位次31410能报考会计嘛，机会大嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂历史方向",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询录取",
        "question": "你好，老师！海南物化政523分，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化生455有希望进吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "老师好，湖南物化生452分，请问还能报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-色觉",
        "question": "色弱、蓝紫不分报考贵校的工科专业受限吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "江西物生地481录取可能性大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏物化地",
        "question": "请问一下488 位次158767 可以冲或选哪些专业捏 谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生466分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "想问一下449物化政填报的话，录取几率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生456 位次144848 选科物生政 有可能被录取到会计专业吗？若不能的话填服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分有被贵校录取的几率吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-河南理科532",
        "question": "河南理科532，报考电气工程及其自动化稳吗宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好！湖南物生政总分455位次146543英语单科123报考英语系录取希望大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好！湖南物生政总分455位次146543英语单科123报考英语系录取希望大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "请问历生地471分，排位38253，高考小语种日语，报你校汉语言专业，有机会吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "老师您好，吉林考生，物化生，494，想报电气专业，录取概率怎么样？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招生 费用",
        "question": "安徽纯文465 43851名能上吗，学费大概多少，谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，湖南理科441分，位次165546可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物理",
        "question": "你好473，位次122374能报考贵校什么专业，能被自动化或者电子信息工程录取嘛？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "老师您好，海南物化地527分报考贵校，有机会录取吗？服从调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-24届湖南物生政",
        "question": "你好，麻烦问一下，24届湖南物生政456分能报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考贵校",
        "question": "你好！物化地472分，能报考智能车辆工程专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的工商管理专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "湖南物化政452 有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-提档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校提档比是1:1吗？服从调剂会不会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档比",
        "question": "请问贵州报考贵校预科班投档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问一下物生地467报考贵校机会大不大",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问湖南物生地467分 报考贵校被成功录取的可能性大吗 选择服从调剂呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师，今年女生物理高考总分449有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南纯理480位次112950可以学贵校的物流管理或经济学吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问一下，湖南历史类466分，排名40496，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-广东",
        "question": "广东473排位19万6千多有机会吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-专业",
        "question": "湖南物理类479可报哪些专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-是否有希望报",
        "question": "湖南历政地455，位次46115，服从调剂的话，是否有希望报考贵校",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档",
        "question": "老师，您好，贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏考生物理分数483排名164624有机会上贵校吗",
        "question": "同上",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-宁夏高考理科分数431，可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，宁夏高考理科分数431，位次在14454，有希望报考贵校的自动化，电气工程及其自动化，软件工程吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好，湖南文科历生地468，排名39287，被贵校录取概率大吗，可报考哪些专业？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好，江西物化生位次117025，有机会报考贵校软件工程吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖北物化政考生515分，全省排名76874，有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生地471分排位124151有机会上吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "您好，湖南物生政考生466，排名13万多，可以报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物理位次12万9千多 467分有希望进入你校数据科学与大数据技术专业吗，如果没有的话什么专业稳当一些",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，选择的是物化地英语，分数463，排名在135000，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问广东省理科496分排名15万多名，可以报考贵院吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南历政地481包录取吗？因为我看贵校的投档比是1：1.2",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师，我是湖南省历史类考生477分，选科历政生，34764位，报考英语专业有希望吗，英语专业对高考分数有要求吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南永州",
        "question": "物化生 463 分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南物化生日语考生，分数469，排名12.7万左右，有希望报考贵校的电气工程与智能控制专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生地501报考会计学被调剂的风险大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "461，能否录取且不退档",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-浙江考生 546 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "请问湖南物生地481排名110788能报考贵校的工程造价专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，历政地，452分可以报该校楚怡计划吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "海南高考满分900，537分，位次26600，物化地，能否进入贵校",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物化生478分，排名115517能否报考您 校，",
        "question": "湖南物化生478分，排名115517能否报考您 校，报告时服从调剂，入学后能转专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 497 位列14万7有希望报考你们学校吗，如果可以建议报什么专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 497位列14万7有希望报考你们学校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-浙江考生 564 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考嘛 可以的话 能报什么专业嘞",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好！我想问一下湖南考生物化地组合高考分数475分，考该院校自己想选的组合会被滑到其他组合吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "湖南物化生475，位次11w，是否能被贵校录取？能选哪些专业？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，陕西理工443有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-考生咨询",
        "question": "您好，请问今天湖南物化生468分排名127860名，能报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "1.我是湖南衡阳本地考生 物化地455分有没有机会冲刺贵校 2.如果服从调剂会不会退档 3.大学内有没有机会转专业，每个班上有几个名额，具体有什么要求 4.学校有几个校区",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-专业选择",
        "question": "老师你好，我是物化地457分，省143744，有机会报考湘南学院吗，可以报考哪些专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的数据科学与大数据技术或应用统计学或信息与计算科学专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生政471分位次124414有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术459，14541，能报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，物化生478敢问能否报考贵校，若能，哪些专业可填报",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南469物化地被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "物生政454，排名146934，有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-能否报考",
        "question": "湖南女生物化政469能上你们学校吗？然后如果选择会计能上吗？你们学校会计学怎么样？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "四川理科526能报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-历生政",
        "question": "你好湖南历史类485位次31410，可以报考贵校什么专业？英语专业被录取几率大嘛？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化政考生452 有机会被录取吗？如果有，可能是什么专业呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-我不知道能否上该学校",
        "question": "我湖南历史的472分，全省37000名左右，不知道能否上该学校",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-物化政443 162222名能不能进",
        "question": "442能否报考",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档",
        "question": "历政地471 位次38198能否投档到贵校",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-能否被录取",
        "question": "老师您好！我是湖南考生 物化政481报考会计专业能被录取吗 如果被提取档案 我服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南女孩物生地464能报贵校什么专业？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-历史录取",
        "question": "老师，请问湖南历政地考生高考分数468，位次39272。有机会被贵校录取吗？服从调剂。",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南考生物化地471，位次（含全国性加分）124189，能否被贵校录取，如果可以，建议学什么专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "物生政466位次130654有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好！湖南物化地461分，十三万七千多名次有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南工学院",
        "question": "湖南纯文468分排名39358有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南475分物生地组合报大数据后可以转专业到理工科，如自动化等机械类的吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招生",
        "question": "您好，我是海南物化生考生，总分492，位次39279，请问有希望报考该贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南物理485分，有希望进贵校电气专业吗？",
        "question": "如题，求解答，谢谢老师",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生450，省排名152577服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师湖南选科历政生477，34764位，报考汉语言文学，思想政治教育，历史学专业有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师湖南选科历政生477，34764位，报考汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-校区",
        "question": "学校有几个校区？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-学位",
        "question": "是否可以修双学位？要求是什么呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南位次46000左右可以录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-专业",
        "question": "大学内能否转专业？转专业要求是什么？每班多少名额？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "贵州省物理类少数民族考生381有希望报考贵校少数民族预科班吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南历史 460，位次 43414，报贵校，有希望录取吗",
        "question": "你好，湖南历史 460，位次 43414，报贵校，有希望录取",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取&middot;",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校计算机类相关专业吗 是否提供转专业 有啥转专业的要求",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南省物化政463可以录取吗 学校转专业的政策是怎样的",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物生地，444，排名为160943，被贵校录取的希望大不大，本人服从调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可以调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-专业",
        "question": "物化政466十三万名工科类有哪些专业就可以报",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南历史生物地理466 位次40504 能成功录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招考",
        "question": "湖南省历史方向，460分，排名是43400左右，能否上贵校？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "515能报你们学校好专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-请问江苏2024年理科503物化政能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，本人理科503分排名139962，今年是否有望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-能否录取",
        "question": "湖北省理科考生总分410（外语选的日语），想报考贵校的专科类，能被录取吗?",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南历史类",
        "question": "老师您好，请问湖南历史类456分全省位次45775报考贵校有录取希望吗？谢谢！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古理科考生404分可进贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古理科考生404分可进贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档比",
        "question": "是100%吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科459分 排名44424有机会吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师好，昨天搞错了，请问女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏",
        "question": "江苏物政地480位次168026填报希望大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生地459，排名140821，被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考问题",
        "question": "老师好，山东物化地组合，位次22万，能否有机会录取？？？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-能否报考",
        "question": "物化地458能报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师好，女生物化生479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呀",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南少数民族预科班",
        "question": "理科排名17000多，有机会通过民族预科被本校录取嘛？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化生453，位次149288，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物化生470分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的会计专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招生",
        "question": "湖南物理类 刚过本科线 如果服从调剂能被录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-转专业",
        "question": "老师，您好！该校转专业实施方式如何？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-分数线",
        "question": "466能报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-你好",
        "question": "湖南 物生地 470 125083 可以上吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好，我是今年甘肃物化生考生，高考分数423分，省位次是67124，请问一下能被贵校软件工程录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "湖南省455有机会进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-江苏物化生考生487能来贵校吗？",
        "question": "江苏物化生考生487能来贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-跨省招生",
        "question": "河南理科考生527可以上贵校的哪个专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-河南理科考生527可以上贵校的哪个专业",
        "question": "河南理科考生可以上贵校的哪个专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问今年物理考生443可以报考吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化生466，望报考贵校工科类专业，有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-跨省招生",
        "question": "你好，请问一下，江苏考生487可以来贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师你好！物生政组合474分有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南纯文化物理类排名177136可以录上吗?可以录上哪些专业?",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生物化地456，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地组合，分数476分，全省排117110，报考贵校大数据管理与应用专业会被录取吗?",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南466物生政有希望吗",
        "question": "湖南466物生政有希望吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-咨询",
        "question": "物化地430有希望吗，调档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "请问湖南物理 452 可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-外语",
        "question": "本校没有日语供外语科目选择吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "宁夏420分理科，能上学校计算机类专业吗。位次在16400",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "物理类481可以报电气工程及其自动化专业嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-物理类462能进湖南工学院吗？",
        "question": "物生地，今年高考扩招，非常想进湖南工学院，希望老师预测一下，有没有希望",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，湖南考生文科生496分，排名26206，有希望报考该校的会计学吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454分排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招生",
        "question": "湖南物理473可以报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454分排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "你好，湖南考生482分，位次109440，有望去电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "云南理科位次79927被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-海南考生",
        "question": "文科考了459能报吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取问题",
        "question": "湖南物化地449有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "我今年高考成绩470位次125083 上贵校的可能性大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南本地考生历史488分有希望被贵校录取吗？可以报考什么专业？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南127185，选科物理化学地理，可以报贵校的应用化学吗？如果不行的话，有什么推荐的理工科吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-湖南录取",
        "question": "您好，请问湖南物化地437 排名16.9万名左右有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "湖南493文科可以报考贵校会计吗，录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是四川考生，理科518分，排名110543，报贵校理工类专业有望吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-录取",
        "question": "云南理科位次79927，455分报贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-全文486，排名30387本省，报贵校的会计学有希望嘛",
        "question": "不是很有底气报上贵校的比较热门的专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-报考",
        "question": "高考479，可以报考贵校的电子信息工程",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-是否有幸能进贵校？",
        "question": "我湖南2024年高考历政地类分数为455，是否有幸能进贵校？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-招生咨询",
        "question": "江苏考生，物生地选科，507分报考贵校希望大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-内蒙文科二本469有希望学习贵校会计学专业吗？",
        "question": "内蒙文科二本469有希望学习贵校会计学专业吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-跨省招生",
        "question": "2024贵校是否会在广东招生？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-跨省招生",
        "question": "你好我请问一下云南考生479可以来贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-跨省招生",
        "question": "你好我请问一下云南考生479可以来贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-少数民族预科",
        "question": "您好 比二本线少3分被贵校录取几率大吗 服从调剂",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工学院",
        "title": "湖南工学院-少数民族预科班",
        "question": "您好 宁夏考生 理科生368可以填报贵校少数民族预科班吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南财政经济学院",
        "title": "湖南财政经济学院-录取",
        "question": "文史位次多少能录取",
        "answer": "参照去年最低的分数是461分，你可以参照去年的一分一段表，可以看下大概多少位次可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南财政经济学院",
        "title": "湖南财政经济学院-录取",
        "question": "湖南24年文科505排名22356左右能被贵校汉语言文学/法学/财政学类录取吗？",
        "answer": "参照去年的最低位次排名，您这边可以冲一下，录取的可能性比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南财政经济学院",
        "title": "湖南财政经济学院-学历学位证书、中外合作、录取",
        "question": "老师您好，请问一下：1.中外合作、楚怡工匠的毕业证、学位证跟普通本科的一样吗，有没有“楚怡工匠、中外合作”的字样？ 2.中外合作是否可以选择4+0，是不是就是只发贵校的毕业证与学位证？ 3.今年湖南物生政女生480分有希望录取贵校吗，大学会录取到什么专业？谢谢老师",
        "answer": "中外合作、楚怡工匠的毕业证、学位证跟普通本科的一样。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南警察学院",
        "title": "湖南警察学院-报考",
        "question": "纯文科生504分可以入取吗？",
        "answer": "抱歉，不好预测。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南警察学院",
        "title": "湖南警察学院-转专业",
        "question": "老师请问可以转专业吗？",
        "answer": "可以申请，但是有具体要求，可以咨询学校教务处073181866518."
    },
    {
        "schoolName": "湖南警察学院",
        "title": "湖南警察学院-政审查询",
        "question": "您好，我6月17号在当地派出所提交了政审资料，请问我如何知道政审有没有提交成功。谢谢！",
        "answer": "请咨询考生户籍所在地县（市、区）公安局政工部门。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南警察学院",
        "title": "湖南警察学院-视力",
        "question": "体检前一天才视力矫正有关系吗，只要体检过关就好了是嘛",
        "answer": "以来校测量是否符合招生要求为准，具体医疗方面的事情请咨询相关医院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-问题",
        "question": "湖南工业大学为什么没有对四川招收法学专业，四川考生录到其它专业可以转专业到法学吗",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问如果达到了专业最低分且服从调剂，但是人数招满了，会被退档吗？对于广东考生的投档比是多少？",
        "answer": "学校根据在各省（区、市）的招生计划和考生报考情况，原则上按公布计划的100%确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南录取",
        "question": "历史总分515有地方专项省排19142有多大希望报考贵校会计或财务管理",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-专业咨询",
        "question": "您好，我是湖南历史类考生，我的高考分数是527分，位次是15116名，我报考贵校的会计学或者汉语言文学专业希望大吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报国法学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修非历史类学科学）？谢谢您！",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-有地方专项是否可以8万6多位次进入贵校",
        "question": "物化生选课502分8万6的位次，想冲贵校，还有地方专项，机率大吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-关于楚怡计划和地方专项",
        "question": "老师，请问学校的楚怡工匠计划和地方专项计划入学后能转专业吗，有机会考研吗",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-专业",
        "question": "湖南物理体育生色弱报考贵校会被退档吗",
        "answer": "录取考生的体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校(工业)",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南省533位次54744物化地男生可以填报贵校吗？",
        "question": "自动化专业和机械设计制造及其自动化专业有希望录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好！湖南女生文科历政地522分，请问能录取上贵校专业吗？服从调剂。",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好 请问湖南物生地 排名9.9万可以被贵校的教育类专业录取吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科班",
        "question": "请问438，位次55563，有机会被贵校的少数民族预科班录取吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南省物理503位次85000报少数民族预科班稳吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-北京考生",
        "question": "北京考生，选科物化地，476分，排名37407到37159，选02组有望被录取么？谢谢",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校计算机专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-投档比",
        "question": "贵校面对江苏招生的投档比是多少啊？",
        "answer": "学校根据在各省（区、市）的招生计划和考生报考情况，原则上按公布计划的100%确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "吉林理516分，能进电气吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-咨询",
        "question": "江苏考生物化地531 103672进该校稳不稳",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-志愿录取",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下，湖南考生物化生500分（有国家专项，地方专项），能报贵校（湖南工业大学）材料类专业录取吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南物理类排位在75444可以报考哪些专业",
        "question": "物化生，总分511，排位75444，能报哪些专业？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "我校无推免资格。一般来说，凡在填报我校志愿，且符合教育部规定的体检条件并填写“专业服从”的考生，进档不退档，确保录取。组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 双过线 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南工业大学",
        "question": "河南理科美术生，文化325，美术237可以报考本学校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南工业大学",
        "question": "今年的投档分数是多少？河南往年最低录取排名是多少？河南往年最低录取分数是多少？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "贵校今年对四川是否招收法学专业？文科544，全省排名13199，可以被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-楚怡工匠计划",
        "question": "2024届湖南考生，物化生466，望报考贵校楚怡工匠计划，有希望吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好！对于平行志愿的河北考生 在身体符合专业要求的情况下 是否会有其他原因导致进档后被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "天津考生,物化地529分30758名，报考物化组专业录取机会大吗?",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "海南591，位次13666，物化政，请问可以报考该校吗，可以选哪些专业",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "广东物理546可以报吗，服从调剂",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "老师您好，湖南522分物生地，位次64403，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-转专业",
        "question": "开学后多久可以转专业？有什么具体要求吗？可以辅修双学位吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问湖南物生政考生522分满足地方专项可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "浙江543有机会被贵校英语专业录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "文科469有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-投档",
        "question": "如果档案投入贵校，且服从调济，还会被退档吗？",
        "answer": "考生档案投至学校后以何规则退档，录取机率如何？-湖南工业大学本科招生网 (hut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-法学",
        "question": "湖南本省历史系列排名1.5w可以通过地方专项报考贵校法学专业吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南考生，物化地517分，有希望被贵校自动化或者机械制造类专业录取吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "贵校您好，北京考生462，排名40150，有机会被录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "理科507分可以报哪些专业",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南理科489报贵校的工商管理有希望吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-请问翻译专业是不是本科批啊，位次22864有机会吗",
        "question": "重庆",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好!对于贵校在河北的录取工作，如果进档， 是否会因为高考单科成绩限制而退档",
        "answer": "你好，我校除中外合作办学专业外，无高考单科成绩限制。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-上海美术生",
        "question": "老师，上海美术生综合分459.96，位次2416，报考贵校包装设计录取概率大吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好！本人为河北物化地考生529分，省排名80000位，是否有望被贵校录取？是否有望录取到贵校包装工程专业？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-报考",
        "question": "湖南考生全理报考128组会计学位次61042名可以吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-北京录取咨询",
        "question": "北京史地政493，排名33792，有机会录取贵校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-报考",
        "question": "江苏考生，物化生553分，省排名76276，能否被贵校非中外合作办学专业组录取",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "在湖南省491分，能够报考贵校的，机械设计制造及其自动化吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-招生",
        "question": "请问贵校有没有开设视觉传达设计专业，在招生计划中并没有看见",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅招生计划。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-专业咨询",
        "question": "物联网工程与计算机科学与技术这两个专业在同一个院校吗？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南工业大学",
        "question": "请问湖南美术生专业247，文化425可以被录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "老师好，湖南考生物化地512分74483名可以报考贵校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南",
        "question": "湖南美术特长生综合分298.7有机会去学校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-法学",
        "question": "云南考生理科550，位次24160，法学专业能录取吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取问题",
        "question": "老师：请问常德物生政529分 排名57674名 ｛含地方性加分534分 排名53522名｝能报汉语言文学吗？谢谢",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科班",
        "question": "417 能上贵校预科班吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-保研",
        "question": "新能源材料与器件有保研名额吗？保研率是多少？",
        "answer": "你好，我校暂没有推荐免试研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "物生地501分，位次86575能录取贵校哪个专业组，会不会调剂",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南",
        "question": "湖南美术特长生综合分298.7有机会上贵校吗",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅往年投档情况，供参考。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-双学位",
        "question": "可否辅修双学位？",
        "answer": "学校不断加强复合型人才培养，积极开展辅修专业、辅修专业学位和微专业教育，开设法学、英语等几十个辅修专业和法学、管理学、文学等辅修专业学位教育，开设各类型微专业十余个，鼓励学生在主专业学习的同时，根据个人发展需求和兴趣爱好进行辅修学习，以提高学生知识结构的复合性，提升与社...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-大类招生",
        "question": "大类招生什么时候定？细分规则是什么？",
        "answer": "你好同学，请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": " 学校根据在各省（区、市）的招生计划和考生报考情况，原则上按公布计划的100%确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-深圳美术生",
        "question": "美术与设计类合分523分，排位1877有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，今年艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-报考概率",
        "question": "辽宁省物理类考生,组合为物生政,高考分数478分，本校电子商务作为保底专业,成功概率高吗?",
        "answer": "可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-小语种",
        "question": "是否会对小语种报考的组织重新学习英语",
        "answer": "我校各专业（类）不限制语种，但只开设英语公共课。若其它语种考生报考并被录取，不能按规定完成学业者，按学校有关学籍管理规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，今年艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "本人湖南音乐专业生，专业253，文化411能来吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，今年艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-少数民族预科班",
        "question": "本人，湖南物化生考生，分数489不知道有没有机会上贵校的少数民族预科班。以及少数民族预科班的专业选择是怎样的？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256文化成绩318，综合分214.6，有机会被7贵校录取吗?",
        "answer": "今年艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可以调剂",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好 湖南全理85143名报考有希望吗503分",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问老师 体检色盲 单色能识别红，黄，绿，蓝，紫，可以报贵校的计算机科学与技术吗？",
        "answer": "你好同学，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "重庆物化地520报考本校包装工程可以吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "今年艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南考生，美术专业231，文化448综合296.1有机会被高校录取吗？",
        "answer": "今年湖南省艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-报考",
        "question": "河北物理524能上贵校吗，如果能上的话，是什么专业好报",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南工业大学",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "你好同学，欢迎报考湖南工业大学，可登录湖南工业大学本科招生网查阅往年计划、投档等相关信息供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "我校外语类专业无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-音乐",
        "question": "我的文化成绩是377（历史）专业成绩是253（音乐表演器乐扬琴） 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "今年湖南省艺术类投档规则改变较大，无法预投档情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问云南理科500可以报考哪些专业",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-中外合办",
        "question": "贵校美术类中外合办学费大概多少钱？采取什么模式？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-您好",
        "question": "湖南本地考生物理类533能上吗？能上哪些专业？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "山西理科520能报考贵校电子信息专业吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-江西物化地484省排106600报贵校的第二类本科的工学",
        "question": "环境/水利/机械/电气/给排水/大数据/人工智能/软件工程/新能源可以报吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南理科493能被贵校录取吗",
        "question": "湖南理科493能被贵校录取吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南美术专业综合分297，文化461，专业228可以上贵校包装设计专业吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-志愿填报",
        "question": "广东考生/分数546/排名75967 想报考电气工程及其自动化、电气类或者自动化，这三个专业稳吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南美术专业综合分297，文化分461，专业分288能上贵校包装设计专业吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-国家专项",
        "question": "请问湖南文科523排名16258能被贵校录取吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问湖南文科位次17509想读贵校的汉语言文学专业或会计，英文专业能被录取吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴专业的学生吗？ 我的文化成绩是337（历史）专业成绩253综合分290.2",
        "answer": "我校音乐学招生不限制器乐种类。欢迎报考湖南工业大学。请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "历政地532，排名13828，高考外语选的是小语种，报贵校的法学专业能被录取吗？会不会被调剂？",
        "answer": "我校各专业（类）不限制语种，但只开设英语公共课。若其它语种考生报考并被录取，不能按规定完成学业者，按学校有关学籍管理规定处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-老师重庆文科472分能冲该学校吗",
        "question": "老师文科472分能冲刺该学校吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科班",
        "question": "预科班是什么？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？具体要求及方法呢？",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "云南理科522能被贵校录取吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "理科499是否有机会上该校",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科生",
        "question": "请问贵校预科生在就读期间是学习哪些专业，若结业考试未通过会被退学吗",
        "answer": "少数民族预科班培养可咨询我校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-体育历史",
        "question": "体育276文化442综合718能上贵校的体育教育专业吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-美术生+宿舍",
        "question": "四川美术生综合分522能上贵校的视传专业吗？贵校环境如何呢，宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-2024河北投档",
        "question": "24年在河北多少分多少位次能上这个学校",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-转专业",
        "question": "您好，我是四川文科考生，想了解一下贵校的转专业要求以及服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南物化地534分能被贵校录取吗？",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-转专业",
        "question": "在校期间可以转专业吗？转专业的条件和限制是什么",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业的情况和要求是怎么样的呢？",
        "answer": "学校转专业工作坚持公开、公平、公正和“转出无门槛、转入有要求”的原则，实行学生学院双向选择、学院择优录取的政策，实施细则参见《湖南工业大学本科生转专业管理办法》（湖工大政字〔2024〕8 号）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科班",
        "question": "重庆文科少数民族27499可能被录取吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南文科452 位次47765 服从调剂 上该校有希望吗",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "您好！湖南考生物生政，540分，报考贵校录取机率大吗？如果分数够的话，贵校哪些专业可以冲和保？谢谢！",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-重庆历史考生",
        "question": "您好，重庆历史方向考生447分位次27446能否报考贵校的城乡规划专业",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-报考",
        "question": "老师好，请问湖南考试历史类位次23897，有地方专项。可以报考贵校的会计专业嘛，录取机率大吗？如果不挑专业，能录上贵校吗？谢谢老师的解答",
        "answer": "请登录湖南工业大学本科招生网查阅相关信息。http://zsb.hut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科生",
        "question": "预科生可选的专业有哪些？",
        "answer": "预科生专业分流可咨询我校教务处。073122183129."
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "吉林理科370分能被贵校录取吗",
        "answer": "我校近年来首次在吉林招收理工科考生，无往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-请问投档比为多少",
        "question": "投档比为多少",
        "answer": "原则按公布计划的100%公布调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-关于对分数问题的咨询",
        "question": "湖南考生490分能报贵校吗？或者有哪些专业我有可能上贵校？",
        "answer": "我校本科招生信息网“历年分数”专栏已发布2023年分省分专业录取分数线，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-老师，湖南音乐大提琴，请问学校有大提琴课程吗？",
        "question": "老师，湖南音乐大提琴，如果有幸录取，学校会安排大提琴课程学习吗？",
        "answer": "可在工作日时间咨询我校音乐学院，电话0731-22183737。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-分数线",
        "question": "湖南美术生综合分289左右，有机会录上吗",
        "answer": "我校本科招生信息网“历年分数”专栏已发布2023年分省分专业录取分数线，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-录取",
        "question": "湖南美术生文化分460-480分专业分232分报考贵校包装设计专业有可能被录取吗？",
        "answer": "我校本科招生信息网“历年分数”专栏已发布2023年分省分专业录取分数线，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学",
        "title": "湖南工业大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "少数民族预科班面向全国部分省份少数民族考生招生，主要招收少数民族聚居地区的少数民族考生，也可招收部分散居的少数民族考生；报考民族预科班的考生必须通过少数民族资格审查。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏493物生地可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省物理类录取最低位次为146747位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "你好，我校转专业具体要求入学后关注教务处消息，不可修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年山西省录取最低分数为80分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师你好！广东考生音教省排位5010，综合435，引脚专业有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）专业录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "你好，我校2023年贵州省物理类录取最低位次为69071位，仅供参考！具体专业可查看湖南女子学院招生信息网！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，贵校的投档比是多少，谢谢老师",
        "answer": "你好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，河南文科481，排名51800，被贵校录取的概率大吗，有机会吗",
        "answer": "你好，我校2023年河南省历史类录取最低分数为516分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学录取可能性大不大",
        "answer": "你好，我校2023年海南省汉语言文学专业录取最低分数为568分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-外语考级",
        "question": "请问学校有开设日语课程吗，可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "你好，我校没有开设日语课程。报考非英语类专业的考生，不限制外语语种，但学校仅以英语作为基础外语安排教学，不建议非英语语种考生报考。我校要求英语考级。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，保本校会被退档吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省历史类录取最低投档位次是33586，仅供参考！进档考生若专业服从调剂，且身体符合学校录取条件，则不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师，您好！湖南历史政治地理465，能被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "文科生488，有没有机会被汉语言文学录取",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类汉语言文学专业录取最低分数为480分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南",
        "question": "老师好，湖南考生物化政443分，填贵校第一志愿冲击可能性大么？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类最低录取位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "广东考生473分195772名有机会被录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年广东省物理类录取最低位次为144150位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南物化生，汉语言文学",
        "question": "你好，总分479，省排113575，选科物化生，能录上贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类最低录取位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年江西省历史类录取最低分数为152分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档比",
        "question": "山东",
        "answer": "你好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师好，请问湖南考生454有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "我是江苏考生物生地493，报考贵校几率大吗？投档比是多少?如果符合条件且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省物理类录取最低分数为480分，仅供参考！投档率为1:1，进档考生若专业服从调剂，且身体符合学校录取条件，则不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-高考咨询",
        "question": "你好，想咨询一下，联合培养计划的04组毕业后发的毕业证书标注办学类型与***学校联合培养**专业吗、",
        "answer": "你好，具体情况可查询湖南女子学院招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-咨询",
        "question": "你好，广东考生，报考专业组203的音乐学（声乐，师范）专业是看音乐教育（声乐专项）排名还是看音乐教育总和的排名呀",
        "answer": "你好，具体查看湖南女子学院招生小程序或招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-选物理能不能报考汉语言文学",
        "question": "选物理能不能报考汉语言文学",
        "answer": "你好，我校2024年汉语言文学专业招收湖南省物理类的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "你好，广东考生 ，音乐生 ，音乐教育（声乐专项）方向合成总分450分， 排名1587。 音乐教育类合成总分450分 ，排位4018。可以报考贵校专业组203的音乐学（声乐，师范）专业吗?",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）（声乐）最低录取分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "广西考生，首选物理，总分445区排名是96611，想要报考贵校的家政学专业，录取的概率大吗？如果选择服从调剂是不是有更大的机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，我校2023年广西省物理类录取最低分数为404分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-山东文科报考",
        "question": "请问山东文科494，位次19万5千能上贵校的家政专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年山东省家政学录取最低分数为484分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-国标生（湖南女子学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "你好，我校仅招艺术舞蹈考生，无国标师资，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-关于退档问题",
        "question": "老师你好，我是历史方向序列考生，高考外语为日语，想报考贵校，服从专业调剂。请问专业组内有要求外语为英语的专业，是否会有退档风险呢？",
        "answer": "你好，报考非英语类专业的考生，不限制外语语种，但学校仅以英语作为基础外语安排教学，不建议非英语语种考生报考。我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-学校录取",
        "question": "你好，我是江西省音乐生，音教综合排名1291，请问有机会录取贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年江西省音乐类录取最低分数为152分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省美术类录取最低分数为463分，仅供参考！投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-广东音乐生",
        "question": "广东音乐生音教（器乐）445分，2579名，可以报贵校吗？有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）（器乐）486分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "你好请问江苏物政地481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省物理类录取最低分数为480分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语言文学，录取可能性大吗",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃省历史类汉语言文学专业录取最低分数为465分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南物生地",
        "question": "请问湖南物生地474分120773名，对应23年分数为460可以报你们学校的会计学专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省物理类录取最低位次为121930位，会计学的最低录取分467分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-9河南美术录取",
        "question": "请问文科392美术218报环境设计有机率吗",
        "answer": "你好，我校美术类专业无环境设计。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-广西美术生",
        "question": "请问广西美术生历政地 文化344 艺术218 双过线排名9957报考的几率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年广西省美术类录取最低分数为520分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南文科录取",
        "question": "历政地，分数474，排名36245，不挑专业是否能被贵校录取？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女生物化政469 位次127482 能否上贵校",
        "question": "贵校计科或者会计学我能上吗 如果不将贵校放第一志愿录取的概率是否会降低？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！不会降分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-老师您好，我是甘肃考生，文科生449，排名17536",
        "question": "老师您好，我是甘肃考生，文科生449，排名17536，有望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃省历史类录取最低分数为457分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-专业咨询",
        "question": "贵校在山东，2024年，家政学的招生名额有几个？去年家政学最低录取位次在山东是多少？",
        "answer": "你好，我校2024年对山东省家政学专业招收4位考生。我校2023年山东省家政学专业录取最低位次为207177位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院 江西美术考生",
        "question": "您好，二次排名7276 ，综合成绩491. 25 有望被贵校录取吗？ 若选择服从调剂后是否能转专业？ 转专业的条件限制是什么 ？万回答 ，万分感谢 ！",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年江西省美术类录取最低分数为520分，仅供参考！我校有申请转专业的机会，具体可在入校后关注教务处通知。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省物理类录取最低分数为480分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "江苏文科490位次44946能报汉语言文学专业吗？投档比？",
        "answer": "你好，我校对江苏省不招收汉语言文学专业的考生，投档比为1:1。我校2023年江苏省历史类录取最低分数为501分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-江苏历史496",
        "question": "江苏历史496位次42146可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类录取最低分数为501分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，服从调剂，有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校投档比为1:1。我校2023年湖南省历史类录取最低分数为469分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏物生地493可以报考贵校吗?",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省物理类录取最低分数为480分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "浙江考生选科政史地546分位次116089有希望上贵校的人力资源管理专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年浙江省最低录取分数为541分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，广东考生想咨询艺术类，想报贵校音乐表演类声乐，综合分421，排名6193 文化分已过音乐类本科线。有希望报名吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年广东省音乐类录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好请问湖南物化政438有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校英语专业，谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃省历史类录取最低分数为457分，我校英语专业不在甘肃省招生，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-宿舍条件",
        "question": "你好，我想问一下湖南女子学院是否是上床下桌且配备空调和独立卫浴有?",
        "answer": "你好，我校有上床下桌和独立卫浴，每个寝室都配有空调，具体入学后学校统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-舞蹈录取",
        "question": "广东舞蹈生 排名839 有机会报考贵校吗，谢谢老师的真诚回答",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年广东省舞蹈类最低录取分数为478分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐学 音乐表演",
        "question": "老师您好，广东考生想咨询艺术类，想报贵校音乐表演类声乐，综合分421，排名619 3，文化分已过音乐类本科线。有希望报名吗？",
        "answer": "你好，我校对广东省不招收音乐表演（声乐）的考生，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "你好，我校2023年广西省服装与服饰设计专业录取最低分数为520分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-四川文科考生",
        "question": "四川文科506位次35034服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年四川省历史类录取最低分数为508分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-广东音乐生",
        "question": "老师您好，我是广东音乐考生，音乐教育排位3216名，总分462，文化381，专业217，有机会考上吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年广东省音乐类录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-江苏历史艺考生录取",
        "question": "分数468 排名12706 有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省美术类最低录取分数为463分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-高考咨询",
        "question": "江苏文科史政地487分，报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类录取最低分数为501分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取咨询",
        "question": "山东493有望被贵校的家政学录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年山东省家政学录取最低分数为484分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取咨询",
        "question": "山东493有望被贵校的家政学录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年山东省家政学录取最低分数为484分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南物化生468 排名128851，换算成2023年的分数为461 排名约11.9W，请问有几率报考咱们的财务管理吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类财务管理录取最低分数为466分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-艺考生器乐",
        "question": "我是甘肃省器乐艺考生，我看到去年没有面向甘肃招生，今年会招甘肃的考生吗，本人音乐教育总分229，排名378，文化课333分，综合排名554，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃省音乐学（器乐）录取最低分数为247分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生 费用",
        "question": "安徽纯文465 43851名能上吗，学费大概多少，谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年安徽省历史类录取最低分数为443分，具体可查询湖南女子学院招生信息网，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-专业",
        "question": "今年开设会计专业吗",
        "answer": "你好，我校不招收江苏省会计学专业考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年甘肃省录取最低分数为202分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "河南理科517分位次120583能录取计算机科学与计术吗？",
        "answer": "你好，我校2023年河南省物理类录取最低分数为491分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分有被贵校录取的几率吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低分数为469分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南考生分数474，排名120091选的理科，报考贵校的计算机科学与技术有机会吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类计算机科学与技术最低录取分数为462分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-档案",
        "question": "您好，请问贵校的投档比是多少？会不会存在退档的问题",
        "answer": "你好，我校投档率为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "您好，本人是安徽文科考生，469分排名是42385.请问有机会报考英语专业吗？如果要转专业的话有什么要求？",
        "answer": "你好，我校2023年安徽省英语专业录取最低分数为454分，仅供参考！转专业具体的入学后关注教务处文件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖北文科考生，485，位次是26443，服从调剂，有机会被录取吗EhHB",
        "answer": "你好，我校2023年湖北省历史类录取最低分数为477分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低分为282.8分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年浙江省美术类录取最低分数为538分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南省文科470分省内排名3874可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年山东省音乐学录取最低分数为509分，投档率为1:1，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年山东省历史类录取最低分数为484分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "你好，我江苏文科501，位次30454，录取女性学有希望吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类女性学录取最低分数为501分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类最低录取位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，男，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年新疆省美术类最低录取分数为278分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "请问该校有预科班吗？去年预科班最低录取的分数及排名是多少呢？ 如果有是面向哪里的呢？ 贵校今年有哪些特殊招生项目招生？分别面向那些地区招多少人？报考要求是什么？",
        "answer": "你好，我校没有预科班。详情可在我校湖南女子学院招生信息网参考具体招生章程！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类汉语言文学专业录取最低分数为480分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-历年的艺考生分数线",
        "question": "我是湖南考生舞蹈专业，专业233，文化320 身高170 想报考航空服务艺术与管理有大概率被录取吗？前几年的投档线是多少？官网上面看不到",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省航空服务艺术与管理录取最低分为280.2分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "提档时时算取民族加分录取的吗？报专业时也算吗",
        "answer": "你好，我校认可各省（区、市）教育厅有关加分或降分的规定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-专业",
        "question": "贵校转专业难度怎样",
        "answer": "你好，我校有申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院录取",
        "question": "老师您好，湖南全文457考生，位次45472有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-美术生",
        "question": "广西美术生文化375，专业242，综合分490，排位3885有机会录取学校吗",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年广西省美术类录取最低分数为520分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年河北省录取最低分数为515分，投档比为1:1，没有双学位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "老师您好！江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "你好，我校2023年江西省美术类录取最低分数为534分，仅供参考！报考非英语类专业的考生，不限制外语语种，但学校仅以英语作为基础外语安排教学，不建议非英语语种考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的视觉传达专业的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "你好，我校2023年浙江省视觉传达专业录取最低分数为539分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-安徽美术生组合历政地，综合分480.25，综合排名785，",
        "question": "安徽美术生组合历政地，综合分480.25，综合排名7852，能被本学校录取吗？录取概率是多少？投档比是多少？有没有差值",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年安徽省美术类录取最低分数为691分，投档比为1:1，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南全文考生457，位次45472能被贵校录取吗，能上法学专业或者财经类专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-人力资源管理",
        "question": "您好，甘肃省文科位次16377有望报考本校的人力资源管理学吗？",
        "answer": "你好，我校2023年甘肃省历史类人力资源管理学专业录取最低分数为461分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-学校能转专业吗？有什么要求？",
        "question": "学校能转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "你好，我校有申请专业的机会，具体情况入学后关注教务处信息。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南物理方向考生，分数459可以被贵校录取吗，如果选择服从调剂，会被退档吗，进去了之后可以转专业吗，麻烦了，谢谢",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数为459分，投档率1:1，有申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "今年文科生会扩招吗？",
        "answer": "你好，我校2024年历史类部分专业增加了一些名额，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院录取",
        "question": "湖南文科473有希望被贵院录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低分数为469分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-扩招询问（女子学院）",
        "question": "请问本校今年是否存在某些专业的扩招，物理十三万出头是否有可能冲该院校",
        "answer": "你好，我校2024年物理类部分专业增加了一些名额，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南女子学院",
        "question": "湖南物生政考生466，13万多排名，有希望上贵校的汉语言文学专业吗，贵校的播音主持专业非艺术生可以报吗，如果可以报，那分数线是多少",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，我校播音与主持专业只招舞蹈生，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南美术生文科综合分283.5，排名6723有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省美术类录取最低分数为282.8分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐学",
        "question": "老师您好，请问新疆考生声乐主项音乐教育综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育学专业吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年新疆省录取最低分数为269分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-新疆音乐学咨询",
        "question": "老师您好，请问新疆考生综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育学专业吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年新疆省录取最低分数为269分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "你好，艺术类按考生所在省的计算规则，如若没有，则按我校的计算规则。我校2023年甘肃省录取最低分数音乐学（师范）（器乐）为247分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年江苏省最低录取分数为185分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "老师好！广东考生，音乐教育（声乐）主项，省排位2千多，报学院的音乐学，有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）（声乐）录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "河南文科考生496分，位次41047有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年河南省历史类录取最低分数为516分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-能否录取？",
        "question": "历史类466分位次40477，可能性大吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分",
        "question": "您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "你好，我校不招收柳琴专业的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南物生政471分，位次124414报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的会计学或人力资源管理或财务管理专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？还有该学校都是女子吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，详细要求可查询湖南女子学院招生信息网，我校男女兼招，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南文科生473排名36926有希望被汉语言文学录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类汉语言文学专业录取最低分数为501分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校会计学录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江西省历史类录取最低分数为518分，仅供参考！我校对江西省不招收会计专业的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师 湖南考生全文460能被学校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低分数为469分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏文科生504位次38454报考人力资源管理有希望吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类最低录取位次为38764位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏考生物政地组合，506分位次在136000左右，报考该校的几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省物理类最低录取位次146747位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "你好，问问贵校在广东省进行招生吗？历史类音乐教育声乐招多少人呢？",
        "answer": "你好，我校在2024年广东省音乐学（师范）（声乐）招收2人。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次108796可以上你们学校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广西省物理类录取最低位次为100409位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-宿舍",
        "question": "你好，今年商学院是几人寝？",
        "answer": "你好，我校有4、6、8人寝，具体情况开学后统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南历政地471分位次37990服从调剂有希望进入贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "请问我物理类468分有机会冲贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-贵校今年家政学在湖南计划招多少物理考生吗？",
        "question": "如题，2024年的招生计划在招生信息网上找不到",
        "answer": "你好，我校湖南省家政学物理类预计招收20名考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省美术专业最低分为282.8分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-物化地456",
        "question": "物化地456可以冲击贵校的预科吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-河南音乐考生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，艺术类按考生所在省的计算规则，如若没有，则按我校的计算规则。我校2023年河南省录取最低分数音乐表演为169分，音乐学（师范）为177分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "物生政466位次130654有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19382，报考贵校的会计学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2023年新疆省物理类会计学专业录取最低分数为367分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-新疆音乐学咨询",
        "question": "老师您好，请问新疆考生综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育学专业吗？",
        "answer": "你好，艺术类考生按考生所在省计算规则，如若没有，则按我校计算规则。我校2023年新疆省录取最低分数为269分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-浙江美术生→湖南女子学院",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 视觉传达或产品设计 吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "你好，我校2023年浙江省最低录取分数视觉传达为539分，产品设计为538分，投档比为1:1，一年学费为8000元，宿舍配置齐全，有申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生450，省排名152577服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南考生，物生地，444，排名为160943，本人服从调剂，能被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师好！广东考生，音乐教育（声乐）主项，省排位2120，综合分435，报学院的音乐学，有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（声乐）录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "广东考生，历史类，音乐教育（声乐）主项，综合分435，能报咱们学院，音乐学专业吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）（声乐）录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "广东考生 历史 音乐教育（声乐）主项，省排,位2120，综合分435，能报读我们学院吗？",
        "answer": "你好，我校2023年广东省音乐学（师范）（声乐）录取最低分数为481分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师你好 我是湖南物生政选科482分 可以报贵校的师范类汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-舞蹈",
        "question": "浙江舞蹈排名345综合分464有机会录取舞蹈编导吗",
        "answer": "你好，我校2023年浙江省舞蹈编导专业录取最低分数为506分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师你好 广东历史类 470 排名59906能上贵校吗？可服从调剂，上贵校概率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年广东省历史类录取最低分数为496分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校的投档比是1:1吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "你好，我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-学校录取",
        "question": "你好，我想问一下江西省考生，音乐生，音教的综合排名是1291今年有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校2023年江西省音乐学（师范）录取最低分数为152分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-江苏考生 历史类",
        "question": "江苏历史类，分数499，排名4万左右，社会工作专业报考，是否可以冲一下。如果选择调剂，入学后是否可以申请转专业？",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类录取最低位次为40236位，仅供参考！我校有申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-浙江舞蹈",
        "question": "您好，浙江舞蹈综合分464位次345可以进吗",
        "answer": "你好，我校2023年浙江省舞蹈类录取最低分为506分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取湖南女子学院",
        "question": "466分物生政女生可以上贵校吗位次131346.有无专业可选，考生服从调剂",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，报考非英语类专业的考生，不限制外语语种，但学校仅以英语作为基础外语安排教学，不建议非英语语种考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师好，昨天搞错了，请问女生物生地479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呢",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "理工生物生政466，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好 ，我校2023年湖南省物理类录取最低分为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师好，女生物化生479，位次113284，能否进入贵校，如果可以建议学什么专业呀",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-宿舍条件",
        "question": "请问新生一般会被分到几人寝？有早晚自习吗？有没有空调？有没有独立卫浴？",
        "answer": "你好，我校宿舍4、6、8人寝都有，入学后统一分配。有晚自习，有空调，有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖北全文生想报汉语言",
        "question": "477分机会大吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖北省历史类录取最低分477分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "你好 湖南历史类考生478 排名34570有希望被录取吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-能否录取",
        "question": "湖南历史类考生478分，全省排名34393，想报贵校的汉语言文学能上吗，不能上的话能推荐一下别的专业吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，其他专业可关注湖南女子学院招生办公众号，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，能报贵校的会计或财务管理专业吗，如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低分数为459分，仅供参考！我校可以申请转专业，转专业详情可关注我校教务处所发布的转专业章程。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏文科生504位次39000不到一点可以报考吗",
        "answer": "你好，我校在2023年江苏省历史类录取最低位次为40293位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南舞蹈256，文化理科318有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可在湖南女子学院招生信息网或湖南女子学院招生小程序参考我校2023年录取情况，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐",
        "question": "声乐主项，音乐教育260，音乐表演264，文化316历史方向，请问能报本校的志愿吗？",
        "answer": "你好，可在湖南女子学院招生信息网或湖南女子学院招生小程序参考我校2023年录取情况，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐",
        "question": "请问音乐教育成绩260。文化成绩316，历史方向，可以填报本学校的志愿吗？",
        "answer": "你好，可在湖南女子学院招生信息网或湖南女子学院招生小程序参考我校2023年录取情况，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南美术生",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业231，文化388有希望上湖南女子学院吗",
        "answer": "你好，具体可在湖南女子学院招生信息网或湖南女子学院招生小程序参考我校2023年录取情况，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "24届湖南历史考生475位次36236报考贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取可能性",
        "question": "全文460能不能进",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-湖南录取",
        "question": "理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "question": "你好，请问湖南历史类496有希望录取贵校英语师范类吗？",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类英语（师范）录取最分数为479分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "江苏考生物化生488， 150000左右有希望录取本校吗？",
        "answer": "你好，我校在2023年江苏省物理类录取最低位次为146747位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-河北报考",
        "question": "河北全文508位次33425有希望被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "你好，我校在2023年河北省历史类录取最低位次为37188位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "请问463分物化政，位次13万左右有机会吗？",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档比",
        "question": "今年物理类475填报贵校有希望嘛，投档比是多少",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！我校投档比为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "请问一下2024湖南高考考生历政地481分可报考本校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，网络与新媒体2023年录取最低分为470分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-历史考生",
        "question": "湖南历史考生排位3w4有机会上贵校吗概率多少",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "请问老师，我是湖南历史类美术专业考生，专业文化双过线，综合分281.4，排名7249，专业服从调剂，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可在湖南女子学院招生信息网参考我校2023年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档比",
        "question": "物理类475填报贵校希望大嘛，投放比是多少",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省物理类录取最低位次为121930位，仅供参考！我校投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-我想进这个学校",
        "question": "请问排名52605，443分有可能进这个学校吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-招生",
        "question": "在北京招生吗",
        "answer": "你好，我校不在北京招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-江苏文科史政地487分，报贵校有希望被录取吗",
        "question": "江苏文科史政地487分，报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年江苏省历史类录取最低位次为47263位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-男生可以报吗",
        "question": "男生484分全文，可以报吗？有哪些专业可选？",
        "answer": "你好，我校男女兼招。我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，咨询相关专业可在我校招生信息网或湖南女子学院招生小程序进行查询，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377（历史）音乐成绩是253综合分290.2",
        "answer": "你好，我校招收扬琴专业的考生，详情可参考我校2023年音乐专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-2024届史政地考生468分能报什么专业",
        "question": "468分能被录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-文化超过了艺术线，但是艺术线没过有希望报考贵校吗？",
        "question": "文化320艺术222是舞蹈类专业生有没有希望录取",
        "answer": "你好，我校艺术类需要考生成绩双过线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-报考录取",
        "question": "河北文史类508位次33425包括贵校录取希望大不大，可报考那些专业",
        "answer": "你好，我校2023年河北省历史类录取最低位次为37188位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-全文486，排名30387本省，报贵校的会计学有希望嘛",
        "question": "感觉会计比较热，不好选",
        "answer": "你好，我校2023年湖南省历史类录取最低位次为33586位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "我是重庆考生 位次21000 有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校在2023年重庆市历史类录取最低位次17253位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-投档比",
        "question": "今年学校的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校2024年投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-录取",
        "question": "文科477，34675位次，有多大希望报到师范专业，英语，汉语言都行",
        "answer": "你好，我校在2023年湖南省历史类录取最低位次为35352位，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，报考非英语类专业的考生，不限制外语语种，但学校仅以英语作为基础外语安排教学，不建议非英语语种考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南女子学院",
        "title": "湖南女子学院-音乐",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校！我校2023年音乐学（师范）（器乐）专业在湖南省录取最低分为302分，音乐表演（器乐）专业在湖南省录取最低分为301分，其他专业录取情况详见我校招生信息网！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-全文，530分 位次14339 报考贵校汉语言文学",
        "question": "老师您好，我想问一下今年我选全文，530分，位次14339 想上思想政治教育或者汉语言文学（国家专项计划）可以稳吗",
        "answer": "有国家专项的话可以填报志愿，但是汉语言历年分数都比较高，请专业志愿填的有梯度"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合办专业",
        "question": "湖南考生历生地462能进这个专业吗？有没有英语要求？",
        "answer": "中外合作办学专业单科成绩无要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "老师浙江物化技517有机会进工业智能或者其他的物化专业吗",
        "answer": "可以填报志愿，去年录取最低分位次是15万位左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-吉首大学",
        "question": "您好！我是湖南物化生考生479可以报您贵校的哪些专业组吗？谢谢",
        "answer": "我校是湖南第一师范学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南文科生",
        "question": "湖南文科生495有机会录取贵校的什么专业？法学和思政教育有希望吗？",
        "answer": "分数较低，考虑我们的学前教育中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-广西理科考生 位次58830 能报考电气工程及其自动化专业吗",
        "question": "广西理科考生 位次58830 能报考电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "今年广西主要是理工类专业，接近去年的位次，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好，我是今年湖南考生，如果我分数502，排名86063，请问参考英语有希望吗",
        "answer": "可以报英语非师范，翻译等专业，英语单科成绩满足110分及以上"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南第一师范学院您好",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477有机会保底咱们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "去年最低分位次10万位左右，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-扩招有希望吗",
        "question": "湖南历史类506排名22360能个能录取",
        "answer": "可以尝试填报志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历政地530报考能录取什么专业？（没有专项）",
        "answer": "http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-填报志愿",
        "question": "我是长沙考生，物化政496，报该校中外合作办学的学前教育专业可能性大不",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南487排名103625能上贵校电子信息工程专业吗",
        "answer": "只能冲一下了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物化政女生511 位次在76307 有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问物化地500分湖南87980名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-汉语言文学",
        "question": "本人湖南历政地考生，今年535分，想填汉语言文学，有希望被高校录取吗",
        "answer": "汉语言可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-宿舍",
        "question": "你好，物理组合540分，排名48807，报考思想政治教育师范类专业能被录取吗？到时候住的宿舍是哪个宿舍？是不是上床下桌，几人寝室？是所有寝室都有一台洗衣机吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "本人为湖南省文科男考生，历生政，501分，24004名，有地方专项资格，被湖南第一师范学院录取的希望大吗？",
        "answer": "能否录取无法预知，可以填 志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-退档",
        "question": "湖南历史地理政治521。提档了会被退档吗",
        "answer": "服从调剂，体检没有受限，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖师录取咨询",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南物生政497 可以录会计专业吗",
        "question": "497 可以报贵校吗",
        "answer": "会计学专业不行"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问物化地高考总分500有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，把专业填好"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "历史533，位次13312，能上贵校的汉语国际教育或者汉语言文学专业吗？贵校投档比是多少？有没有专业级差？",
        "answer": "汉语国际教育的希望大一点，100%投档，无专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-转专业",
        "question": "被贵校录取后能否转专业？转专业的条件是什么？",
        "answer": "可以，请关注学校教务处和学院的转专业的通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-文科生有希望录取吗",
        "question": "文科生511分排名20243有希望录取贵校的汉语言专业吗？",
        "answer": "汉语言专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物化地476有机会被录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-体育生录取",
        "question": "文化436，体育265，综合分701，有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考贵校",
        "question": "湖南历史类体育统考生，文化加体育综合分是717分，填报贵校有希望吗？",
        "answer": "可以填报志愿，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-河南",
        "question": "贵校在河南本科批次招生人数为多少？河南理450报考贵校希望大吗？",
        "answer": "河南19人，希望比较小，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-学前教育（中外合办）",
        "question": "湖南考生 物化政 454 147621（含全国性和地方性加分）被录取到该专业的概率是否超过50%",
        "answer": "很难讲，但是还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-咨询",
        "question": "我是今年湖南的高考生选课组合是历史政治和地理，然后今年高考分数是529排名是14730我想报湖南第一师范的英语师范专业可以上吗？",
        "answer": "根据去年专业位次，可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "理科类485排名106142有希望吗",
        "answer": "填报我校去年分数较低专业和新增的专业尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "物生政485有希望吗",
        "answer": "http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南历政地考生528 排名14940 能冲湖南第一师范学院",
        "question": "湖南历政地考生528 排名14940 能冲湖南第一师范学院 有希望吗 可以冲哪个专业",
        "answer": "有希望，请参考去年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南纯文531分，2024年排名14124，根据一分一段表，在2023年排14124，想报会计学（最低14630），能保证被录取吗",
        "answer": "可以填报志愿，录取无法保证，因为全省填志愿情况学校无法预知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-学前教育专业",
        "question": "贵校大学最后一年有出国计划吗？是根据学生自身情况决定出不出国吗？文凭拿的到吗？",
        "answer": "中外合作办学的可以最后一年申请出国，今年下班年有9位同学申请出国，学习努力应该拿文凭没有问题。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年在湖南的投档比为多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-退档问题",
        "question": "如果投档成功后依照从高到低没有被该专业录取但是服从调剂会被退档吗",
        "answer": "服从调剂，体检不受限，不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，文科，可以报贵校法学、经济学和文学吗？谢谢！",
        "answer": "我校今年外省只有理工类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-保研",
        "question": "数据与大数据技术有保研资格吗，保研率是多少",
        "answer": "学校暂无保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-转专业",
        "question": "入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求",
        "answer": "如下一个学期后可以申请转专业，请关注学校教务处和学院发布的转专业通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-校区",
        "question": "数据与大数据技术在哪2个校区",
        "answer": "预计在东方红校区，已入学手册为准"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-修学位",
        "question": "在本大学能不能修双学位，要求是什么",
        "answer": "有辅修学位，请入校后关注学校相关通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好 请问湖南物生地491排名9.9万可以有希望被汉语言文学类录取吗",
        "answer": "汉语言文学没有希望，可以尝试填报其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好！湖南女生文科历政地522分，请问能录取上贵校专业吗？服从调剂。",
        "answer": "可以填报志愿，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "今年高考510分，物生政，在全国排名77264。想报考湖南第一师范的科学教育学这一专业，被录取的几率大吗？大概多大几率？有别的硬性要求吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南文科录取",
        "question": "历政地，分数474，排名36245，学前教育中外合作办学是否能被贵校录取？",
        "answer": "可以尝试填报志愿，最后能否录取要等投档后才知道"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取专业",
        "question": "湖南物化生507位次80411有多大概率上数据与大数据技术",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南第一师范学院",
        "question": "请问河南文科467，位次63016有机会被贵校录取么？机会大吗，主要是师范类的，汉语言文学等专业",
        "answer": "我校在外省只有理科计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "高考510分，想报考湖南第一师范的科学教育学这一专业，湖南第一师范录取的几率大吗？湖南第一师范有什么硬性要求吗？",
        "answer": "可以尝试填报，是否录取要等投档后才能知道"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-请问要是进了你们的中外办学专业之后还可以转到普通专业去吗",
        "question": "，，",
        "answer": "不行"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-文科生",
        "question": "贵校女文科生533分可以考什么专业",
        "answer": "参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-咨询",
        "question": "本人2024年福建考生，547分省排名42080，想报考贵校的人工智能专业，请问有希望吗",
        "answer": "可以尝试填报，需要选考科目物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生484位次106776有希望报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "希望不大，可以尝试填报新增专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-我是湖南文科生497想报地方专项思政教育希望大吗",
        "question": "你们学校的投档比120%.,如果我刚好符合这个投档比且写专业服从调剂,会不会被退档？",
        "answer": "100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合办",
        "question": "您好，物生地438，排名169498有机会被贵校的中外合办录取吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "福建48259报计算机类有希望录取吗",
        "answer": "可以尝试填报，这个需要选考科目是物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地499分 排名89032被贵校的录取机率大嘛 大概能报什么专业呢",
        "answer": "填报去年录取分数较低的专业，和今年新增的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-体考生录取",
        "question": "湖南文科体育统考生，体育277，文化427，文科体考生位次666；报考体育教育专业有希望吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取专业",
        "question": "湖南物化生507分有机会录取数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南舞蹈生",
        "question": "请问今年湖南历史舞蹈生扩招吗？扩招多少人？",
        "answer": "只增加了几个计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，服从调剂，有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "是1:1  普通类分数低了，学前教育中外合作办学可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-一师",
        "question": "湖南物生政，522分，小学教育，汉语言文学，有机会录取吗",
        "answer": "小学教育机会大写"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录区",
        "question": "老师您好，本省考生物理类494位次95700，能被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-物生政",
        "question": "你好，物生政496分，湖南省排名93325，能否被贵校英语专业，会计学专业，网络与新媒体专业这几个哪个专业录取的希望大？",
        "answer": "这几个专业希望都不大，你可以看看广播电视学、国际经济与贸易等"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "湖南省物化生501分位次86939报考贵校计算机专业和电子信息工程专业希望大吗？",
        "answer": "计算机去年位次比较高，不过今年增加了少量计划，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历生政考生518是否会被录取",
        "answer": "参考去年位次较低的专业，和今年的新增专业冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "英语未达要求，若服从调剂是否会因英语而被退档",
        "answer": "我们会调剂到符合要求的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物化政，82259名，有地方专项，可以报考贵校的什么专业，录取希望大吗",
        "answer": "可以填报我们去年分数较低的专业和今年新增的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-江西音乐生",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗",
        "answer": "今年省外无艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南艺考生",
        "question": "我是湖南美术生我的综合分是294.7我可以进入贵校吗？学校的寝室是上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "可以填报志愿。上床下桌。有独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-招生",
        "question": "请问今年是否扩招？扩招多少人啊？",
        "answer": "有扩招，物理历史有900多人"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-咨询",
        "question": "地方专项的调档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "河北 528分 位次八万二有希望被贵校的软件工程专业录取吗",
        "answer": "软件工程为我校新专业，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地511位次75288想请问一下报考贵校会计学专业有没有机会录取",
        "answer": "跟去年的会计学位次对比还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南政史地494，排名26977被贵校的汉语国际学教育专业或者会计学专业录取的几率大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "老师，物理类湖南423分有机会被公费师范生录取吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-今年物生地510报贵校的会计或者英语专业录取的可能性大吗",
        "question": "今年物生地510报贵校的会计或者英语专业被录取的可能性大吗",
        "answer": "跟去年位次对比的话，会计学和英语非师范、翻译专业希望大一些，英语师范专业希望小一些"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-今年物生地510报贵校的会计或者英语专业录取的可能性大吗",
        "question": "今年物生地510报贵校的会计或者英语专业被录取的可能性大吗",
        "answer": "跟去年位次对比的话，会计学和英语非师范、翻译专业希望大一些，英语师范专业希望小一些"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南省物生地510分排位77495会计专业能录取吗",
        "question": "服丛调济不会退滑党吧",
        "answer": "可以填报，服从专业调剂、体检没有受限，一般不会滑档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取规则",
        "question": "是否是百分百录入，如果超百分百录入是否会退档，能否详细讲一下贵校的录取规则",
        "answer": "投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业",
        "question": "湖南历地政533可以报汉语言文学吗？如果分数不到，还有什么专业可以选?入学后转专业有条件限制吗？",
        "answer": "分数报汉语言可能偏低，可以参看去年分数较低的汉语国际教育、英语、广播电视学、小学教育等等专业。入校后可以转专业，有限制的，请关注我校教务处发布的通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "河南理科519，位次十一万七，能否被录取且如果被调剂调剂专业会是那种",
        "answer": "于去年对比，还是可以填报志愿的，在河南的其他未录满的专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政489分位次95604，被小学教育录取的可能性大吗？(非国家专项，地方专项)",
        "answer": "分数可能报不了小学教育"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-广东省历史考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "广东今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南理科498",
        "question": "想报贵校的定向西藏，有什么专业可报呢？降40分是某专业组的最低分降40分吗？",
        "answer": "计算机科学与技术、人工智能、工业智能"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖师咨询",
        "question": "意思就是说湖南今年不招收四川美术生嘛？",
        "answer": "是的，今年外省无艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历生地考生517有多大几率进贵校？",
        "answer": "还是有希望的，请选择去年分数低的专业尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-要是贵校体育生没有招满进行降分征集的时候本人文化396体育专",
        "question": "体育专业254那么降分征集本人有没有机会被贵校录取",
        "answer": "体育类我们往年都没有征集志愿，不过请关注考试院发布的征集志愿通知，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南物化生位次12万，会被录取吗，是什么专业？",
        "question": "湖南物化生位次12万，会被录取吗，是什么专业？",
        "answer": "希望比较小，如果想报就选择我们今年的新专业尝试"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物化政组合499 报考贵校楚怡计划 机械设计制造及其自动化 有希望吗？",
        "answer": "我校无楚怡工匠计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖一师",
        "question": "湖南 历史 510分 20677名 想志愿贵校 投档什么专业比较合适。贵校转专业通过率怎么样。",
        "answer": "我们历史类计划有少量增加，可以尝试填报志愿。请参考去年位次较低的专业填报，有机会转专业，但是要达到一定的条件，请入校后关注教务处的同志。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，请问今年的投档比都为100%吗？是所有专业吗?",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，本人为湖南省2024届物理类考生，高考成绩为513分，排名为54324，请问报考贵校汉语言文学录取概率大吗？",
        "answer": "汉语言文学去年的最低分位次为54616，可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物理类456分有希望吗",
        "answer": "希望不大了，学前教育中外合作办学看是否考虑"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合办",
        "question": "请问2024年的中外合办组专业里对英语成绩有要求吗",
        "answer": "今年取消外语单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-公费师范生",
        "question": "物化政526有机会公费师范吗",
        "answer": "填了才有机会，不影响本科录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，本人为2024届物理类考生，选科组合为物化政，总分为513，排名为513，英语单科成绩为130分，报考贵校英语师范是否存在退档风险呢？望贵校答复",
        "answer": "请参考填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "531份历史系的学生被你们学校小学教育思政的公费师范生录取概率有多少？",
        "answer": "公费师范生尝试填报吧，因为计划太少，未录取不影响本科批录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-河南",
        "question": "河南理科517分位次120583录取机会大吗？",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-优师专项",
        "question": "您好，您校优师专项中的初中英语教师是否要求英语口语合格",
        "answer": "今年取消了口语合格的要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南物化政494分95000名，想报贵校化学师范专业，录取几率怎样？还有想问一下这个专业对化学单科成绩有要求吗",
        "answer": "除英语类专业有要求英语成绩110分及以上，其他专业没有单科成绩要求。你的分数读化学专业可能低了点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-投档比",
        "question": "学校今年的投档比是多少啊？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业咨询",
        "question": "你好，我是湖南历史类考生，我的高考分数是527分，位次是15116名，我想报考贵校的汉语言文学（师范）或者会计学专业，我想咨询一下我的希望大吗",
        "answer": "汉语言文学可能希望不大，会计学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-想报定向西藏",
        "question": "定向西藏我应该怎么填报呢？流程是什么？",
        "answer": "在本科批填报该项计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合办",
        "question": "你好老师文科类学生458 位次44373有机会被贵校的中外合作办学录取吗 录取概率有多大呢！谢谢老师",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-公费师范生",
        "question": "湖南历政地545公费师范生有希望吗",
        "answer": "符合基本报考条件的都可以尝试填报，公费师范生分数偶然性比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-美术艺考咨询",
        "question": "老师你好我是四川考生我的综合素质分为531.83排名大概3200可以报考贵校嘛，该校服从调剂会不会被退档能不能转专业有多少个名额有什么要求是否可以休双学位美术生校区在哪里呢",
        "answer": "我校省外只有物理类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物理513有机会被小学教育录取吗",
        "answer": "去年小学教育最低分位次是7.5万位左右，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南文科447排名50227，报贵校，请问有录取的希望吗？",
        "answer": "希望很小了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南文科历政地511能读本校吗",
        "question": "湖南文科历政地511能读本校吗",
        "answer": "历史去年最低位次1.7万左右，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "分数低了一点，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-舞蹈",
        "question": "老师好我是甘肃考生 我的文化课成绩 410 特长 216 综合分 475 综合排名 287 可以上贵校嘛",
        "answer": "我校省外只有物理类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-江苏男物化生",
        "question": "24年534省99844贵校的01专业组有机会吗",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业3",
        "question": "湖南历史类527分排名15086有希望录取会计学吗，没希望有什么专业推荐",
        "answer": "可以考虑填报，会计学增加了少量计划。同时也请填一些低分的其他专业，"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政484能冲贵校吗？",
        "answer": "去年物理类最低分位次为96707，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-学前教育中外办学",
        "question": "文科461报考中外合作学前教育录取几率大吗",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-是否录取和录取条件",
        "question": "湖南第一师范中外合作学前教育，湖南省，物生地，445分，有机率录取吗？有录取条件吗？英语86分，能录取吗？中外合作要出去留学，或者要出更多的费用吗？",
        "answer": "外语单科成绩无要求，可以四年都在国内，也可以最后一年申请出国，出国费用较高"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-学前教育中外办学",
        "question": "专业在哪个校区 文科位次43100录取的概率大吗 可以修双学位吗",
        "answer": "可以尝试填报，进校后关注学校关于辅修学位的通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历史505位次22469有机会进吗",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-招生",
        "question": "请问该校今年的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好老师文科类学生458 位次44373有机会被贵校的中外合作办学录取吗 录取概率有多大呢！谢谢老师",
        "answer": "可以尝试填报，我们从高分到低分录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南女考生530位次14226可以报贵校的思想政治教育（师范）吗？会不会被退档",
        "answer": "去年我校思政专业最低位次为1.2万左右，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "本人湖南物化政考生486可以被贵校录取吗？能录取的专业有哪些？",
        "answer": "去年物理最低位次96708，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-2024年公费师范生录取分数线",
        "question": "2024年贵校公费师范生（韶山市，初中教师）各专业录取分数线是多少",
        "answer": "公费师范生计划太少，分数偶然性较大，如有意向，符合条件，可以尝试填报，未录取不影响本科批的录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "舞蹈生文化分412，专业分231，综合分285.3有希望上贵校吗？",
        "answer": "跟去年比较的话分数稍低，因艺术类改革，可以尝试填报志愿，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南文科481有机会通过地方专项进入贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "文化分412，专业分231，综合分285.3有希望上贵校吗？",
        "answer": "音乐、舞蹈、美术、还是书法？"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好，我是2024届的湖南考生，高考成绩为502，排名为86063，请问报数学师范的概率大吗",
        "answer": "数学专业没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-投档比",
        "question": "您好贵校投档比为百分之105 达到分数要求的多余百分之五是否会被退档",
        "answer": "近三年投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "537，排位48788有望录取师范专业吗？",
        "answer": "有师范专业可以填报，请参考往年分数：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1074/2502.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南理科498可以报考贵校的定向西藏吗",
        "question": "湖南理科498可以报考贵校的定向西藏吗",
        "answer": "可以，定向西藏就业是第一年招，无参考分数线，有意向的学生可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "江苏省文科536报考01专业组录取率大吗，退档风险大吗",
        "answer": "我校外省只有物理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-陕西理科441位次84998",
        "question": "有机会录取吗，专业推荐吗",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖一师",
        "question": "湖南 历史组 510分 20667名 可以投档贵校法学专业组吗",
        "answer": "不行，思政专业分数比较高"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖一师",
        "question": "湖南 历史组 510分 20667名 可以投档贵校法学专业组吗",
        "answer": "比较危险，不建议填报思政专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业录取",
        "question": "老师你好 湖南文科515排名19045能被湖南第一师范哪些专业录取呢",
        "answer": "我校去年最低分位次为1.7万左右，学校有少量计划增加，可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南文科510 有希望录取贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "我校去年汉语言位次为1.1万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合资",
        "question": "贵校的中外合资是要出国学习一年吗",
        "answer": "可以4年都在国内，也可以最后一年申请出国"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南",
        "question": "湖南美术特长生综合村298.7有机会上贵校吗",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "能简单介绍一下贵校润之英才班吗？",
        "answer": "招生 简章"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生，政史地535分，排名12775，在贵校可填报哪些专业能被录取",
        "answer": "请参考填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取情况",
        "question": "湖南考生，物化491分能填报你们学校吗，有录取希望吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分位次为96708，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-艺术生",
        "question": "湖南音乐教育249，文化成绩416，有望进入贵校吗?",
        "answer": "可以尝试填报，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名1137名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "可以尝试填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政529分，排名57674（含地方性加分为534分排名53522）请问报提前批公费师范生汉语言文学，是否有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "可以填报，我们按县市区、按培养类型、按专业、按计划从高到低录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业",
        "question": "请问一下一师的英语专业和英语师范类专业有什么明显的区别，去年的分数相差较多，湖南考生物化政组合500分，英语有126分有希望录取贵校的英语师范类专业吗？",
        "answer": "请参考往年分数：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-江苏政史地",
        "question": "老师您好，请问一下江政史地考生531，省内位次25911，能上贵校的什么专业呢，望告知！",
        "answer": "我校今年在外省只有物理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南一师",
        "question": "物化政466，位次130968，报国家专项有望被录取吗？",
        "answer": "分数偏低"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问湖南纯文考生，分数490，位次两万九左右，被贵校录取可能性大吗？服从调剂。如果可以，大概有些什么专业？",
        "answer": "分数低了点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-招生",
        "question": "老师您好，请问贵校在江西招生吗",
        "answer": "有招生计划，但是只招物理类"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖一师",
        "question": "湖南崇文考生468分，排名3938有望被贵校的中外合资项目录取吗？请问英语科目有单独要求吗？",
        "answer": "可以填报中外合作办学专业，对外语单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，本人为2024届应届物理类考生，高考成绩为513分，排名为74324报考贵校的英语类专业录取概率大不大，有没有退档的风险呢",
        "answer": "可以填报英语类专业，英语类专业要求单科成绩110分及以上。专业服从调剂，体检合格，基本不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "广西考生理科467 能否被提档",
        "answer": "去年的录取最低分为467分，位次为54287，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-关于录取问题",
        "question": "请问湖南文科生510分，省排位20702，英语口试合格，高考成绩121，有希望进入贵校的英语专业吗",
        "answer": "英语专业每年分数都较高，可以尝试填报其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-志愿填报",
        "question": "湖南省七千多名选科历生政退荐一下贵校专业",
        "answer": "思想政治教育、汉语言文学、英语等等，还可以填我校的润之英才班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-广西考生 物化生467有机会提档吗",
        "question": "广西考生 物化生467有机会提档吗",
        "answer": "去年最低分467分，位次54287，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业",
        "question": "贵校的思想政治专业是否为王牌专业之一",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "浙江考生物化技514，省排15W+，有希望录取吗，有较推荐的专业吗",
        "answer": "去年最低分为509，位次153212，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名2243名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "我们去年的最低分有录到314分，但今年艺术类改革了，建议可以尝试填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-提问",
        "question": "湖南物化生446有没有机会通过国家专项或者地方专项进入贵校？",
        "answer": "希望可能比较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-江苏",
        "question": "物化地493分15万名报考文理学院有希望吗？",
        "answer": "根据去年的录取情况，可能分数低了一点，但是外省计划少，分数波动较大，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南纯文考试，531分，排名13944，想报汉语言文学能录上吗，如果服从调剂会滑档吗",
        "answer": "汉语言去年的最低分是1万位次左右，请参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "湖南考生，政史地，535分，报汉语言文学",
        "answer": "去年我校汉语言位次在1. 1万位次左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生，509分，77344位次，报贵校小学教育能被录取吗？教育技术学、学前教育、科学教育等师范类专业呢？",
        "answer": "根据去年录取的位次对比还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "海南高考614位次9648选科政史地有希望被录取吗，还有今年在海南招生计划数是多少",
        "answer": "今年我校在海南只有物理类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名音教唢呐专业学生，高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南省内509分，77344位次，报贵校小学教育能录取吗",
        "question": "学前教育、教育技术学、科学教育这三个专业能录取吗？",
        "answer": "应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南省，物理方向，成绩为518，排名为69066，能不能报该校的化学专业？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "湖南省物理考生511排名76003有机会通过地方专项去录取汉语言专业或思想政治专业能录到吗？",
        "answer": "我觉得希望不叫小，汉语言和思政都是高分专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南考生舞蹈专业247文化432综合分302.5有机会录取吗",
        "question": "综合分302.5有机会录取吗",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-分数线",
        "question": "我选的是物生地今年509分，想报H87省内优师专项，请问机会大吗？",
        "answer": "公费师范生计划少，分数偶然性很大，如有意向可以尝试填报，不影响本科批录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "该校历史类投档线是多少",
        "answer": "还未录取，投档线要在投档后才知道"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好！湖南省历史类530省排1.4万左右可以录取吗？（可用地方专项）",
        "answer": "可以尝试填报地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-历史类录取",
        "question": "纯文495加地方专项有希望进一师吗",
        "answer": "历史去年最低位次1.4万左右，地方专项计划不多，可以参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "艺术类改革了，变化较大，可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政494分可以被录取嘛",
        "answer": "可以尝试填报，但是专业可能选择面较小点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "福建历史方向472有望录取吗",
        "answer": "福建我校只有物理类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取咨询",
        "question": "本人福建历史类考生，总分534，省排7414，想录取贵校有机会吗？",
        "answer": "我校省外只有物理类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-学位证书",
        "question": "想问一下，申报了贵校的中外合作办学，毕业拿的是贵校的学位证书吗？",
        "answer": "四年都在国内学习的话就只有我校毕业证和学位证，最后一年申请去国外学习，修满学分，合格后可以获得合作学校的文学学位"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "老师，湖南考生，物生地，529分，位次57736，报贵校提前批优师专项科学教育被录取的可能性大吗？",
        "answer": "可以填报，能否录取只有等投档后才知道"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖一师",
        "question": "湖南全理446位次157872有机会被录取吗",
        "answer": "分数偏低，可以选择我校的学前教育中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-历史",
        "question": "请问湖南历史方向454有希望报考贵校的中外合作办学吗？大概一年学费是多少",
        "answer": "可以填报志愿，学费1.7万一年"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业",
        "question": "允许双学位辅修嘛",
        "answer": "有辅修学位，请关注学校的辅修学位的通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-志愿",
        "question": "你好，湖南物生政485，排名106311有希望录取贵校的网络与新媒体专业吗，接受调剂",
        "answer": "网络与新媒体有一定的概率，接受调剂的话，录取机率大些"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业",
        "question": "进入贵校后，一年后能任意转专业嘛？可以从不带化学的专业转入带化学的专业嘛？专业转入会有限制吗？会不会是只有前百分之多少才能转专业？",
        "answer": "一学期后可以申请转专业，转专业有一点的限制，公费师范生、中外合作办学不能转专业，人文社科不能转入理工等等条件，具体以教务处的转专业管理办法为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问物化生496有希望报贵校的计算机科学与技术吗",
        "answer": "我校计算机专业去年录取位次是7万多位，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-物化生490",
        "question": "请问下这个分数，贵校计算机科学与技术这个专业能录取吗",
        "answer": "请参考往年分数：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南考生，物化地426分，可以报贵校中个合作办学吗？",
        "question": "湖南考生，物化地426分，可以报贵校中个合作办学吗？",
        "answer": "去年物理类中外合作办学位次是16万位，请参考填报志愿，最后录取从高分到低分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-老师您好",
        "question": "全理科494报贵校师范类 有希望吗？",
        "answer": "请参考填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取和专业",
        "question": "您好，湖南538分，位次11985，想报该校汉语言文学，可以吗？如果可以，请问一下新生宿舍安排是在哪个校区？",
        "answer": "有希望，住宿在哪个校区暂时还没有确定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "若服从调剂，贵校是否承诺不退档？",
        "answer": "服从调剂，体检不受限制，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南，物化生组合484分，有希望报考贵校的数据与大数据技术专业吗？",
        "answer": "数据与大数据技术去年录取位次是9.5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-提档，退档",
        "question": "广西第一届新高考，位次12万，有希望提档吗？符合各项要求，服从调剂，会不会被退档？",
        "answer": "如果能投档进来，服从调剂，体检符合要求，一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南考生物生政505分，有机会录取思想政治教育的地方专项吗",
        "question": "。",
        "answer": "去年思政地方专项录取最低分位次是1.2万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "重庆物化生考生502，位次59620有希望报考贵校英语专业吗",
        "answer": "我校在外省无英语类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-体检要求",
        "question": "请问作为美术生有色弱但没有色盲，对报考贵校的艺术类专业有影响吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "山西理科考生，488，位次53753～54352，有希望考贵校的计算机和人工智能吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取（英语师范）湖南湘潭考生",
        "question": "老师您好，请问湖南湘潭考生 历生地 505分，位次22813，可以报贵校英语师范专业吗？还想请问，公费师范生有希望嘛 谢谢您！",
        "answer": "英语专业可能不行"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "本校投档比是多少？海南省考生总分588能否报考本校",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物化生441位次164412可以报贵校学前教育中外合办吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-贵校的投档线就是最低分数吗",
        "question": "例如去年440分左右的中外合办项目就是贵校的投档线吗",
        "answer": "去年我校外合作历史最低分445分，4.7万位次左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南文科444位次五万左右有机会录上贵校的中外合办项目吗吗",
        "question": "还有可以解释一下中外合作项目吗",
        "answer": "招生简章：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1074/2324.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "文科总分531全国排名13,830。16，想要上贵校的汉语文学专业，请问可以录取吗",
        "answer": "我校汉语言去年位次在1.1万左右，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "去年我校物理类录取最低分为528分，位次为9万左右，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合作办学",
        "question": "湖南历生政463可以被中外合作办学的学前教育录取吗",
        "answer": "可以填报，能否录取要看最后投档情况了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南音乐专业录取",
        "question": "老师您好 我是一名湖南音教（器乐主）应届考生，考试成绩文化410 专业263，本省排名694 请问如我报考您校，有机会录取吗？",
        "answer": "艺术类今年第一年改革，往年分数不好参考，有意向的话尝试填报吧"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历政地538分位次12146报考贵校汉语言文学或思想政治教育专业录取概率大吗？哪个概率大一点？",
        "answer": "两个比较的话思政的机率大些，我们汉语言去年是1.1万位左右，思政是1.2万位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-提前批录取",
        "question": "益阳市文科，505分排名22756，提前批报汉语言文学专业有机会吗？",
        "answer": "希望比较小了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南的考生，专业成绩256文化成绩318，综合分214.6，有机会被7贵校录取吗?",
        "answer": "希望比较小了这个分数"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历政地，女生，515，位次18850，报贵校师范类专业几率大吗？",
        "answer": "不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南女生，515分,18850位次，报贵校师范类几率大吗？",
        "answer": "不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-在贵州历史组合中，贵校属于提前批还是本科批",
        "question": "在贵州历史组合中，贵校属于提前批还是本科批",
        "answer": "我校在贵州无历史类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，云南理工449位次84102有望录取贵校的软件工程或化工业智能吗？",
        "answer": "因去年有征集志愿，征集志愿分数接近你的分数，请参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科550，位次9229，有希望上贵校的汉语言专业吗",
        "answer": "有希望，去年我们录取的最低分是1.1万位次左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-本省体育生录取",
        "question": "历史类综合分720可以稳贵校吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-历政地456，可以申请贵校的中外合作办学吗",
        "question": "历政地456，可以申请贵校的中外合作办学吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-如果申报贵校的中外合作办学，能否辅修贵校的心理学专业呢",
        "question": "如果申报贵校的中外合作办学，能否辅修贵校的心理学专业呢",
        "answer": "要等教务处的通知"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-关于录取",
        "question": "湖南历史类527分，排位15300左右，能录取贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "汉语言这个分数可能有点危险，去年我们的汉语言录到了1.1万左右的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-山西理科444位次83134.",
        "question": "请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南考生总分504，位次83796",
        "question": "如果报贵校的小学教育有望被录取吗",
        "answer": "请参考往年分数和排名填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "文化400，美术专业255，可以被贵校录取吗",
        "answer": "和去年分数接近，建议尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-音乐类历史",
        "question": "文化373湖南省排名9万多， 专业257，综合分291.8 音乐教育器乐省排名1457有机会报考吗",
        "answer": "今年第一年艺术类改革，建议可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合资",
        "question": "湖南纯文科生468排名39358报中外合资项目有望被贵校录取吗 对英语单科成绩有单独的要求吗谢谢",
        "answer": "可以填报中外合作办学计划，今年取消了外语单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-外省填报",
        "question": "湖北省530分可以填报吗",
        "answer": "我校湖北只有理工类计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南录取",
        "question": "请问物化生498分有机会报考贵校提前批汉语言文学吗",
        "answer": "可以填报公费师范生计划，我们从高分到低分录"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南历史类510分排名20677名，可以上贵校思政教育吗？",
        "answer": "分数低了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物化政496分排名93000多，是否能上该校？",
        "answer": "可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-专业咨询",
        "question": "贵校的工业智能专业怎么样的，是今年第二届招生吗？浙江考生物化地521分",
        "answer": "工业智能专业是我校重点打造专业，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物生政478分，报贵校的会计或财务管理专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢?",
        "answer": "分数较低"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好 湖南文科515排名19045能被录取",
        "answer": "可以尝试填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "物生政494，可以报考贵校金融科技吗，不服从调剂的话",
        "answer": "金融科技是新增的招生专业，没有往年分数参考，可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "物生政494，有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-艺术生录取",
        "question": "湖南舞蹈综合分292.6。全省排名617左右被录取的希望大吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-申报中外合资条件是什么？",
        "question": "湖南考生，历政地文科女生，429分，位次60365，请问是否有希望申报贵校的中外合资？谢谢老师",
        "answer": "分数低了点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物化地488分能被录取吗？会不会滑档？",
        "answer": "可以填报志愿，服从专业调剂，体检合格一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-艺考生录取",
        "question": "请问专业251文化436，综合分306.5有望报考贵校吗",
        "answer": "什么科类的？音乐还是舞蹈还是美术？音乐的话可以尝试填报，舞蹈或者美术的话还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-420分有望被录取码",
        "question": "陕西省理科420有望被录取吗",
        "answer": "可以尝试填报我校理工科专业，外省计划较少，分数波动较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-舞蹈生",
        "question": "文化分368，专业分246，综合分282.6有希望吗",
        "answer": "比去那边的分数略低，可以尝试填报志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物理类508分位次79643能够报考贵校哪些专业",
        "answer": "不知道你的再选科目是什么。我校物理+化学组合有许多工科专业可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "508分位次79643能够报考贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-申报中外合作办学",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，位次201700，服从调剂，有希望申报贵校中外合作办学吗？",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取要求",
        "question": "陕西理科462分位次69932有希望报考贵校吗？请问有无单科成绩要求",
        "answer": "可以填报我校志愿，省外主要是工科专业，投放专业无单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南文科533位次13333能被该校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "可以填报，去年我校录取的最低分位次在1.4万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生物理组522分有位次64586有机会报汉语言文学专业吗",
        "answer": "往年分数参考：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-艺考生录取",
        "question": "湖南美术艺考生文化412，专业241综合分为292.3，有望报考贵校吗",
        "answer": "稍微低一点点，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "理科423分188124名报你们学校的中外合作专业可以录上吗？会不会退档？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-提前批只招一个人吗",
        "question": "茶陵县公费师范生只招一个人吗",
        "answer": "请按省里下达的文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好 请问湖南文科470建议报考贵校吗",
        "answer": "分数偏低，可以尝试填报学前教育中外合作办学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-关于录取和转专业",
        "question": "老师好，我是湖南理科的学生，高考分数为497，是不是报你们这个学校挺冒险的？如果有幸被录进去的话，大概率会被调剂到不喜欢的专业，但是转专业的话，难度会很大吗？",
        "answer": "可以申请转专业，但是要满足转入专业的条件。只要努力，什么事情都能成功"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-工业智能是怎么报的",
        "question": "一般选定向西藏就业的工业智能需要在西藏待多久？ 该校是不是只有这个定向就业的工业智能专业",
        "answer": "工作不少于5年，有三个专业：工业智能、计算机科学与技术、人工智能"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南考生位次10102可以录取汉语言文学或者思想政治教育或者",
        "question": "会计吗",
        "answer": "可以尝试填报汉语言和思政，思政需要再选科目为政治"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取（公费师范生）",
        "question": "请问公费师范生招生面向的考生有户籍要求吗？湖南省的文科生排位17509有希望录进公费师范生吗？",
        "answer": "http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1074/2331.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南美术考生，专业252，文化387，综合分292.5，有希望能被录取吗？",
        "answer": "可能机率比较小，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-舞蹈专业",
        "question": "我是湖南舞蹈考生，综合分280.7，有机会上贵校吗？",
        "answer": "可能机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "陕西理科考生451分，位次在77656可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "辽宁省437（物理组）能报考哪个专业",
        "answer": "我校今年在辽宁投放了许多工科专业，如：机器人工程、网络空间安全等"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-报考",
        "question": "湖南一文科生516排名18610有机会报考贵校政治思想教育吗？",
        "answer": "我校去年历史政治排名在1.4万左右的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好，我是湖南高考文科生分数507排名22050，请问报考贵校汉语言文学专业希望大吗",
        "answer": "汉语言希望不大，我校汉语言专业分数比较高"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-本校有免费师范生嘛",
        "question": "就是在本科提前批可以报考本校嘛？今年高考541分，有机会嘛",
        "answer": "可以，我校公费师范生在本科提前批"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "湖南物理系列排名5w且英语成绩达标可以通过地方专项报考贵校公费师范生吗",
        "answer": "我校公费师范生在本科提前批。地方专项没有公费师范生，没在本科批"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-能否录取",
        "question": "湖南本省物理系列6w英语单科成绩达标可以通过地方专项报考贵校公费师范生吗",
        "answer": "我校公费师范生在本科提前批。地方专项没有公费师范生，没在本科批"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "请参考我校去年录取情况填报志愿http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问湖南理科排名178837报考公费师范有希望吗",
        "answer": "公费师范生每个县每个专业招生计划较少，分数波动较大，符合基本条件的都可以填报，我们按从高分到低分录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-音乐",
        "question": "请问贵校录取音乐表演扬琴的学生吗？ 我的文化成绩是377音乐成绩是253综合分290.2",
        "answer": "我校对器乐种类没有要求。可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "你好，历史组494分位次，26970.有希望被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "不行，汉语言是高分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-美术生录取",
        "question": "老师您好，我是湖南美术生，美术统考255，文化420，综合分304.5，有希望考上贵校吗？",
        "answer": "可以尝试填报志愿。请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南物生地组472女",
        "question": "是否有望被贵校录取，可以录取哪些专业",
        "answer": "分数偏低。可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问湖南理科物生地491有望被贵校那些专业录取呢？",
        "answer": "请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南省",
        "question": "湖南考生物理方向503分可以报贵校的师范专业吗？",
        "answer": "请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-是否有机会录取",
        "question": "老师您好！我是湖南常德考生历政地511分20327位有机会被贵校录取吗？哪个专业有机会呢？",
        "answer": "可以填报志愿。请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-中外合作办学",
        "question": "请问中外合作办学有要求英语高考成绩吗",
        "answer": "今年取消外语单科成绩要求了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "物化生498分能报贵校的小学教育吗",
        "answer": "请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-关于中外合作办学或国际项目",
        "question": "请问这个专业入学后是学习什么方面的内容？在入学后是否可以转专业？",
        "answer": "中外合作办学专业不能转到其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-志愿填报",
        "question": "今年历史类513分可以填报贵校吗",
        "answer": "请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-2024湖南省文科历政地考生",
        "question": "总分529，省排14735，想报考贵校的思政教育和汉语言文学，有希望录取吗？",
        "answer": "思政和汉语言往年分数都比较高，您可以填报其他专业。请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "理科495排名九万三千有希望吗",
        "answer": "可以尝试填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，位次201700，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "分数太低，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "您好！湖南考生物生政，540分，报考贵校录取机率大吗？如果分数够的话，贵校哪些专业可以冲和保？谢谢！",
        "answer": "录取概率较大，请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-宿舍条件",
        "question": "2024新生的宿舍条件一样吗?不一样的话哪些专业在哪个宿舍?",
        "answer": "目前还没有确定新生的宿舍在哪几栋。大部分是4人寝室，有少量是6人寝室"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "今年湖南历史类考生527分能被录取吗",
        "answer": "欢迎填报我校志愿。录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "今年湖南历史类考生能被录取吗",
        "answer": "分数是多收?请参考往年分数填报志愿：http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南物理类500有希望上本校的英语师范类吗？",
        "answer": "请参考我校去年录取情况填报志愿http://zhaosheng.hnfnu.edu.cn/info/1009/2223.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "请问云南文科548分位次14661可以录进汉语言文学专业吗？",
        "answer": "2024年云南我校只有理科专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-广东体育生",
        "question": "504能上学校的学教育专业吗？",
        "answer": "我校今年在广东没有招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-投档比",
        "question": "学校投档比是多少啊",
        "answer": "近三年我校投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-物理类报考小学教育分数线",
        "question": "2024年物化生组合报考贵校小学教育估计要多少分多少名",
        "answer": "请参考我校去年的最低分位次，对比你分数对应的位次参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "云南文科548可以录进思想政治教育吗",
        "answer": "今年在云南无思想政治教育专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-体育招生",
        "question": "云南文科404专业68有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校在省外无体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-转专业",
        "question": "入校后可以转专业吗？",
        "answer": "入校后，可以转专业。但至少要在录取专业就读一个学期，然后大一和大二分别有一次转专业机会，请入校后关注教务处和相关学院下发的通知，转入和转出有一些限制条件。具体见教务处发布的转专业管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生450左右的话，今年可以进学校吗？",
        "answer": "我校去年普通计划历史类最低分509分，今年有适当增加计划，等成绩位次出来后可以参考往年数据位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-音乐",
        "question": "全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗？",
        "answer": "请参考往年分数填报志愿，今年音乐有少量增加计划，可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-老师，湖南大提琴，能报考音乐学专业吗？会有大提琴课程安排吗？",
        "question": "老师，湖南大提琴，能报考贵校音乐学专业吗？如果有幸录取，大学课程会有课程会安排大提琴的学习吗？",
        "answer": "我校对音乐器乐的乐种没有限制，欢迎报考。是否有大提琴的课程安排要看学院的教学具体安排了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-录取",
        "question": "湖南考生理科生物化政需要在湖南省位于多少名次才能报选该贵校的汉语言文学专业",
        "answer": "我校汉语言专业物理计划较少，往年分数都比较高，等成绩出来后你可以参考我校往年汉语言最低分的位次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南第一师范学院",
        "title": "湖南第一师范学院-湖南艺考生",
        "question": "老师您好，我是湖南的艺考生。物生地315，联考音乐教育255、音表257。服从专业调剂，可否报考贵校",
        "answer": "我校艺术类考试要求文化、专业双过线，等湖南省成绩公布后可以对照一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-调剂",
        "question": "贵校专业调剂怎么调的？",
        "answer": "同学你好，按院校平行志愿、专业组平行志愿投档方案进档的考生，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，结合考生高考体检结果，依次择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少，若贵校只录取100人却提了110人的档对于多出的10人贵校会怎么处理？是退档还是调剂呢？退档条件是什么呢？",
        "answer": "同学你好，按院校平行志愿、专业组平行志愿投档方案进档的考生，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，结合考生高考体检结果，依次择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-我有机会能够进入贵校吗？",
        "question": "我是湖南的考生对贵校十分的感兴趣，我的成绩为463，位次是42332，如果能够进入贵校我将十分荣幸",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取咨询",
        "question": "物化政470，排位125054，想报贵校的护理学/助产学等专业，请问有希望吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-转专业",
        "question": "贵校允许转专业吗？转专业有什么条件呢？",
        "answer": "同学你好，入学一年后，学校根据相关文件要求，允许达到条件的部分同学可以转专业学习，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南省分数462报考贵校有望录取吗，投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖北考生，532过一本线7分请问报考临床医学概率大吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取概率",
        "question": "你好，湖南物生政考生470分，排名125157名，可以报考湖南医药学院吗？可以报考什么专业呢？",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，文科，可以报贵校医学、管理学吗？谢谢",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化生考生 510分位次为76536 报考贵校的临床医学或者口腔医学专业录取的概率大吗？如果被调剂转专业容易吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业分省录取分数情况，以此做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "请问服从调剂是否还会被退档 物化生655分可以上吗",
        "answer": "同学你好，按院校平行志愿、专业组平行志愿投档方案进档的考生，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，结合考生高考体检结果，依次择优录取，专业组内的专业服从调剂，不退档。祥情请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程及近两年各省分专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "你好，吉林省490，物化地，省排29139多名，学口腔有希望吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-本省录取",
        "question": "湖南物化考生450，名次15w＋有不有机会进入贵校",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-口腔医学该专业是2023年专科招生改为本科招生的吗",
        "question": "请问口腔医学该专业是2023年专科招生改为本科招生的吗",
        "answer": "同学你好，2023年之前我校口腔医学招生有本、专科两个层次，2023年起已经停止专科招生了。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被该校录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南文科",
        "question": "请问湖南历生地468分，排名39287有多大希望被录取？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南物化地455能上吗？会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程了解投档录取规则，及近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-报考",
        "question": "湖南历政地475，位次35880可以报考贵校吗？",
        "answer": "  同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-关于补修和转专业",
        "question": "您好！请问一下物生政学科组合，以后可以改学影像学、中医学、临床医学这种的学科吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-双学位",
        "question": "若选到不心仪的专业学生能选择第二专业进行辅修吗？",
        "answer": "同学你好，目前我校暂不能辅修第二专业学位，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-咨询",
        "question": "要是贵校体育生没有招满的情况下本人体育254分文化396分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程，了解录取规则，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师：您好！我是湖南物化生考生 ，总分是483分，位次：108059-109333 ，请问报贵校的临床医学有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南考生456 位次144848 选科物生政 有可能被录取到运动康复专业吗？若不能的话填服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程了解录取规则，并查看近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分有被贵校录取的几率吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-报考",
        "question": "眼镜度数在100度左右可以报考医学类专业不",
        "answer": "  同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程，体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-咨询",
        "question": "你好！物化地472分能否报考口腔医学",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南医药学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的市场营销专业吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-咨询",
        "question": "湖南历史457分能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取要求",
        "question": "近视600度可以报考贵校的口腔医学，医学影像，医学检验技术吗？贵校专业有对身高有要求吗？",
        "answer": "同学你好，体检标准请参照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定、及《湖南医药学院2024年招生章程》的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-哪些专业对视力有要求",
        "question": "我的右眼是弱视，如果报考湖南医药学院，哪些专业不能报",
        "answer": "同学你好，体检标准请参照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定、及《湖南医药学院2024年招生章程》的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-院校咨询",
        "question": "我是体育生，综合分652有希望吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-关于课程补修与转专业政策的咨询",
        "question": "您好！ 我对贵校的医学专业非常感兴趣。在查阅贵校的转专业政策时，我发现原学专业前期课程与预转专业后期课程可能存在无法衔接的情况。因此，我想咨询以下问题： 对于这种情况，学校是否允许学生通过课程补修的方式转入相对应的专业？如果能，具体的补修流程和要求是怎样的？",
        "answer": "  同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，选择适合自己的专业就读。入学一年后，学校根据相关文件要求，允许达到条件的部分同学可以转专业学习，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师您好，请问山西文科484 省排14436 能被贵校的护理专业录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南医药学院",
        "question": "湖南物生政考生466，能上贵校中医药专业吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "您好，贵校是我仰慕已久的大学，本人为2024届应届物理类考生，选科组合为物化政，分数为513，排名为74324，报贵校的护理类专业录取概率大不大呢？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取9",
        "question": "你好，湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南医药学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取7",
        "question": "您好！湖南物化地461分，十三万七千多名次有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-住宿环境",
        "question": "请问贵校的宿舍环境如何？有没有上床下桌呢？",
        "answer": "同学你好，目前我校有两个校区，两个校区的生活条件都很不错，配备有独立卫生间，空调和热水，但两个校区略有不同。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-临床医学",
        "question": "请问广东省物化生排名62893可以报考贵校的临床医学嘛",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-可以录取吗",
        "question": "湖南纯文471分位次37990可以学贵校的中药学或者药学吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-咨询",
        "question": "老师，湖南全文组合474分，排名36398报考贵校的医学检验技术有希望吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-咨询",
        "question": "老师，湖南全文组合474分，排名36398，报考贵校的针灸推拿学或者医学影像技术有希望吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-历史",
        "question": "老师，湖南史政地474分，排名36398，报考贵校的康复治疗学有希望吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南",
        "question": "请问 全文453分 位次47363 报考贵校几率大吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖医",
        "question": "湖南全理446拍次157872有机会上贵校吗",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-调剂",
        "question": "如果我达到了你们学校的最低投档线，选择服从调剂，是否会被退档",
        "answer": "同学你好，按院校平行志愿、专业组平行志愿投档方案进档的考生，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，结合考生高考体检结果，依次择优录取，专业志愿间无级差分。未被填报志愿专业录取且服从调剂的考生调剂至计划未满额专业录取（专业组调剂录取只能在考生所投档的专业组内进行），未被填报志...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "福建考生，排名六万多，有机会上你们学校的临床医学专业吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "请问湖南物生政457分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-历史录取",
        "question": "老师请问历政地湖南考生468位次39272有几率被贵校录取吗？服从调剂，但还是想考护理专业（男生）",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育加文化653，排名2619 可能被录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年休闲体育专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师，湖南文科 历政生物 这次总分459，排名(含全国性加分) 43839名，有希望录取吗？",
        "answer": " 同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-投档",
        "question": "老师，您好！我想问下学校的投档比是多少？有专业极差么？谢谢回复",
        "answer": "同学你好，我校投档比例为1：1。按院校平行志愿、专业组平行志愿投档方案进档的考生，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，结合考生高考体检结果，依次择优录取，专业志愿间无级差分。祥情请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程。非常欢迎报考湖...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "请问重庆考生理科512，五万多名有机会录取护理专业吗?",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-广东考生",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗？物理类517分，排名118314有录取希望吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年分省分专业招生计划表及近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-贵州历史类454位次36907可以报考贵校吗？",
        "question": "贵州历史类454位次36907可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校2024年全日制本科招生简章及近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，469分，有希望被贵校的口腔医学录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-招生",
        "question": "农村订单定向医学生是哪个专业组",
        "answer": "同学你好，农村订单定向免费本科医学生志愿在本科提前批“单个志愿”栏中填报，祥请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年农村订单定向免费本科医学生招生简章，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南医药学院",
        "question": "老师老师湖南纯文考生468排名39358有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取湖南医药学院",
        "question": "你好466分物生政女生可以上贵校吗有无专业可选，考生服从调剂",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-（物化生）484分报考贵校临床医学专业",
        "question": "贵校领导；您好！我是湖南株洲考生（物化生），今年分数484分（位次107918），想报考贵校2024临床医学专业，请问这个分数能通过吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南邵阳县428分 有机会被你们学校的免费医学生临床专业录取吗",
        "answer": "同学你好，农村订单定向免费本科医学生各市县区的录取分数各不相同，往年录取分数参考意义不大，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南考生，历政地文科女生，429分，位次60365，请问是否有希望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解招生专业及选考科目要求，并参考我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做下参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生477分115870名，有希望被贵校临床医学、医学影像技术、口腔医学录取吗?",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南理工生物生政466，有希望报考吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年全日制本科招生简章，了解我校招生专业及选考科目要求及近两年各省分专业录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南物理，浏阳470分，位次126396，想报考贵校临床医学免费本科医学生有希望吗",
        "answer": "同学你好，非常欢迎报考湖南医药学院，临床医学免费本科医学生非全省统一划线，各市县区的录取分数各不相同"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南物化生470分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-考研",
        "question": "该校的医学影像学能否在该校考研，重庆理科，2万位次，能否就读该学校的医学影像学专业",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各省分专业录取分数情况，毕业当年即可参加全国研究生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南",
        "question": "请问湖南物化地458分，左眼5·3，右眼只有4·6（弱视），能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，体检标准按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。可登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校各专业历年录取分数情况、湖南医药学院2024年招生章程等，可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-招生",
        "question": "农村订单定向医学生有国家专项的能降分或者减分吗",
        "answer": "同学你好，根据《湖南医药学院2024年招生章程》有关规定，学校执行考生所在省（自治区、直辖市）招生主管部门关于投档的有关规定，认可省（自治区、直辖市）招生主管部门有关加分或降分投档的政策。祥情请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生章程和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-湖南录取",
        "question": "理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-转专业",
        "question": "大一转专业的条件有些什么 学的物生地 在入校后能否转专业到医学类",
        "answer": "同学你好，入学一年后学校根据相关文件规定，允许符合条件的部分学生可转专业学习。 可登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看湖南医药学院2024年招生专业选考科目要求，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "农村订单定向医学生物化地组合431有希望吗",
        "answer": "我校农村订单定向医学生为临床医学专业，选考科目为物理和化学，祥情请登录湖南医药学院招生信息网 (hnmu.com.cn)查看湖南医药学院2024年农村订单定向免费本科医学生招生简章，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-招生",
        "question": "临床医学专业的学生在哪个校区",
        "answer": "同学你好，各专业的校区安排请以录取通知书的通知为准，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-专科",
        "question": "你好，我想问，甘肃史政生370可以上你们的专科吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年开始已经停止专科招生了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南全理446排次157672有机会上食品卫生与营养学或者医学影像技术吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "您好 理科459有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000，服从调剂有望被湖南医药学院录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况及选考科目要求，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师，你好！请问一下 湖南 物化政女生 471 有机会被本校录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南历政地458分，位次45000有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况及选考科目要求，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化政考生454排名147656被该校录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "24届考生首选物理458能有把握被该高校录取吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年各专业的录取分数情况，以此做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-高考咨询",
        "question": "物化生475分服从调剂是否可以录取本院校",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校各专业的历年录取分数情况，以此可以做个参考，欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-能否录取",
        "question": "湖南省2024年，今年高考，461分能否被录取？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校各专业历年录取分数情况，以此可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-24届首选物理470分有机会被贵校口腔医学专业录取吗",
        "question": "选科物化生470",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校近两年口腔医学专业的录取分数情况，以此可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "老师请问一下物化生446有可能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看我校各专业历年录取分数情况，可以参考一下，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生463分能不能上贵校的康复治疗学专业",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看历年录取分数，可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生485有希望被贵校的医学影像学录取吗？",
        "answer": "同学你好，请登录湖南医药学院招生信息网http://zs.hnmu.com.cn/ 查看各专业的历年录取分数，可以做个参考，非常欢迎报考湖南医药学院"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-录取",
        "question": "湖南历史类能报考贵校医学类专业吗？",
        "answer": "同学你好，各专业选考科目要求请登录湖南医药学院招生信息网 (hnmu.com.cn)查看2024年招生章程、招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-急救",
        "question": "24届考生首选物理470能有把握被该高校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考湖南医药学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南医药学院",
        "title": "湖南医药学院-临床医学专业选科为文科历政地的可报吗",
        "question": "楚怡工匠临床医学专业选科为文科历政地的可报吗",
        "answer": "同学你好，临床医学专业选考科目要求物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大众传媒职业技术学院",
        "title": "湖南大众传媒职业技术学院-已经问了三遍了，老师可以回复我一下吗谢谢",
        "question": "1.贵校对黑龙江历史类只开设了abc三个专业，如果我报考了a和b专业结果都没录上，但是我选择了服从调剂，是会被调剂到c专业，还是贵校所有未招满的专业中的。 2. 如果是调剂到c专业，但是c专业也招满了我是会被退档还是划到下一个志愿",
        "answer": "你说的这种情况，你说的基本正确。按照1:1投档，如果你投档到我校了，如果你只填了A和B专业，没有录取，但你选择了服从调剂，那肯定只会调剂到C专业，不可能调剂到其他专业去。如果不是按照1:1投档的，你3个专业都录取不了，即使你选择了服从调剂，也会被退档。如果你还有有什么疑问可以打电...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大众传媒职业技术学院",
        "title": "湖南大众传媒职业技术学院-黑龙江历史类384",
        "question": "1.贵校对黑龙江历史类只开设了abc三个专业，如果我报考了a和b专业结果都没录上，但是我选择了服从调剂，是会被调剂到c专业，还是贵校所有未招满的专业中的。 2. 如果是调剂到c专业，但是c专业也招满了我是会被退档还是划到下一个志愿 3.我的成绩是黑龙江历史类384分，位次29400，想报考贵校的...[详细]",
        "answer": "你说的这种情况，你说的基本正确。按照1:1投档，如果你投档到我校了，如果你只填了A和B专业，没有录取，但你选择了服从调剂，那肯定只会调剂到C专业，不可能调剂到其他专业去。如果不是按照1:1投档的，你3个专业都录取不了，即使你选择了服从调剂，也会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南大众传媒职业技术学院",
        "title": "湖南大众传媒职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科341能上吗",
        "answer": "2023年我校在四川普通文科最低投档分458，给你做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "永州职业技术学院",
        "title": "永州职业技术学院-专业组506药学专业",
        "question": "广东物理类考生428分 专科排位277061 1.请问在不服从调剂的情况下，有机会上贵校的专业组506药学专业吗？ 2.今年专业组506药学专业有缩招的计划吗？ 3.贵校开学时可以转专业吗？",
        "answer": "http://hnyzzy.com/zsc/info/1045/2524.htm"
    },
    {
        "schoolName": "永州职业技术学院",
        "title": "永州职业技术学院-7对口高考",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "http://hnyzzy.com/zsc/info/1045/2524.htm"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南物理类考生396分体育254分有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校2023年湖南省物理类是401分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂考生安排到...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-身体",
        "question": "请问贵校对专业录取视力方面是否有限制",
        "answer": "考生你好！学校所办专业都是社会就业市场需求的专业，专业选择要结合学生兴趣、爱好，职业规划以及自身基础条件等因素综合考虑。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-高度近视",
        "question": "多少度算高度近视",
        "answer": "对于高度近视问题，主要是以就业单位招聘时列出要求为准。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（湖南铁道职业技术学院）",
        "answer": "考生你好！我校2023年广西历史类录取投档线是422分，物理类是352分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，贵州理科326分，报铁道类专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年贵州省录取投档线物理类是359分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河北女物化地414分可以报考吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年河北省历史类录取投档线是375分，物理类是411分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-本省物化生437分能进定单班吗",
        "question": "排名169742",
        "answer": "考生你好！我校2023年湖南省历史类录取投档线是408分，物理类是401分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-能学习哪些专业",
        "question": "有好的就业前景",
        "answer": "考生你好！学校所办专业都是社会就业市场需求的专业，专业选择要结合学生兴趣、爱好，职业规划以及自身基础条件等因素综合考虑。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-能否被贵校录取",
        "question": "物政生436分江西位次162797",
        "answer": "考生你好！我校2023年江西历史类录取投档线是408分，物理类是395分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "贵州考生390分 位次146823 报考贵校有希望么",
        "answer": "考生你好！我校2023年贵州省历史类录取投档线是464分，物理类是359分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-广西历政地考生可以选择什么专业",
        "question": "全文考生可以选择什么专业 专业有什么硬性要求嘛",
        "answer": "考生你好！我校2023年广西历史类录取投档线是422分，物理类是352分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广西物理类考生，今年360分，排名170000,请问可以进入贵校的铁路专业吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年广西历史类录取投档线是422分，物理类是352分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "question": "大一新生能不能转专业 转专业有哪些要求",
        "answer": "考生你好！对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂考生安排到未录满专业，不服从专业调剂考生作退档处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-湖铁",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "考生你好！我校投档比例1：1.对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂考生安排到未录满专业，不服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-住宿",
        "question": "贵校的新校区是接收哪个专业的，铁路运输专业在哪个校区",
        "answer": "考生你好！学校所办专业都是社会就业市场需求的专业，专业选择要结合学生兴趣、爱好，职业规划以及自身基础条件等因素综合考虑。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。新校区以机辆学院、制造学院、控制学院以及运输学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校2023年安徽历史类录取投档线是411分，物理类是413分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校2023年安徽历史类录取投档线是411分，物理类是413分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "贵州389（物化地）位次14万 报考贵校几率大吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年贵州历史类录取投档线是464分，物理类是359分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物生地379有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年湖南省历史类录取投档线是408分，物理类是401分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师，河南文科424，位次101443，能不能报考贵校的普通的铁路类专业",
        "answer": "考生你好！我校2023年河南历史类录取投档线是438分，物理类是400分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-江西录取",
        "question": "请问贵校今年大概有多少个江西招生机划？ 文科449，60598希望大嘛？",
        "answer": "考生你好！学校在江西省计划60人，其中物理类43人，历史类17人。    "
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-提问",
        "question": "广东物理考试生422分可以录取吗",
        "answer": "考生你好！学校在广东2023年物理类录取最低分424分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-报考咨询",
        "question": "请问、老师 贵校 山西太原有校招吗？比方 太原局 北京局",
        "answer": "考生你好！ 太原局、北京局每年都会到学校招聘毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取及宿舍",
        "question": "重庆物理类406，排名105491，想报考城市轨道交通机电技术，希望大不大？ 宿舍是由学校分配还是由学生自己选择？",
        "answer": "考生你好！我校2023年重庆物理类录取投档线351分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂考生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "云南理工科414排名108347能被贵校铁道机车运用与维护专业录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年云南历史类录取投档线是441分，物理类是386分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-物理类男生",
        "question": "请问老师湖南物理类男生409分是不是机电类专业没希望?其他专业有没有希望录取?录取后可以转专业吗?",
        "answer": "考生你好！我校2023年湖南历史类录取投档线是408，物理类是401分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-福建理科438排名118732有机会录取铁字头专业吗",
        "question": "被录取概率如何，能有机会被铁路机车录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年福建物理类最低分是392分，供参考。对于进档考生，专业志愿遵循“考生分数优先、遵循志愿顺序”原则，专业志愿不设分数级差。进档考生投档分按高分到低分排队，依次按照考生填报的专业志愿顺序安排专业；若考生所填报专业志愿均未满足，最后进行处理，服从专业调剂考生安...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃，理科360能录取吗",
        "answer": "考生你好！学校所办专业都是社会就业市场需求的专业，专业选择要结合学生兴趣、爱好，职业生涯规划以及自身基础条件等因素综合考虑。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科383分，排名134218有希望被湖南铁道学院录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年四川省文科（历史类）录取投档线是411分，供参考。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆理科338报你们学校可以吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年重庆理科（物理类）录取投档线是351分，供参考。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-录取",
        "question": "山西 文科 男生 386 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在山西省文科（历史类）录取投档线是354分，供参考。参考去年投档线，你的分数可以报考我校。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-报考",
        "question": "老师，内蒙古文科342能报考吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年在内蒙文科（历史类）录取投档线是303分，供参考。参考去年投档线，你的分数可以填报我校。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-色盲",
        "question": "色盲能报考贵校电子商务吗",
        "answer": "考生你好！我校电子商务专业没有色觉（即色盲色若）的限制。建议填报专业志愿时要结合考生兴趣、爱好，职业规划以及自身基础条件等因素综合考虑选择专业。可登录学校招生网查询专业介绍及就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南铁道职业技术学院",
        "title": "湖南铁道职业技术学院-湖南历史类",
        "question": "老师你好，湖南历史类410分能进不，该学校好就业的专业是什么",
        "answer": "考生你好！我校2023年湖南省历史类录取投档线是408分，供参考。学校所办专业都是社会就业市场需求的专业，专业选择要结合学生兴趣、爱好，职业生涯规划以及自身基础条件等因素综合考虑。可登录学校招生网（http://zs.hnrpc.com/）查询历年录取分数和专业介绍，登录学校就业平台了解专业就业情...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "陕西理科379分排名127450可以报考本校吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "江苏理科物化生462，有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好，我校今年在贵省物理组增加了招生计划，根据往年的录取情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少？请问贵校是否设有专业级差？",
        "answer": "同学，你好，我校在贵省实行的是专业+院校的录取方式，所以每个专业的录取线是不同的，投档比例是1：1."
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取分数线",
        "question": "湖南历史方向位次:68882可以报考吗",
        "answer": "同学，你好，你这个位次应该没到415分，所以本科没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "本地人理科427分录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，机会挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "本地人理科427分录取概率大吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-湖南美术综合分271.3有希望被贵校录取吗？",
        "question": "湖南美术综合分271.3有希望被贵校录取吗？志愿填提前批还是专科批？",
        "answer": "同学，你好，如果是双过线，有希望被我校本科录取。志愿填提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "湖南物化地376分可以录取到贵校的商务英语专业吗？",
        "answer": "同学，你好，这个分数可以上我校的专科商务英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考",
        "question": "四川文科468，位次67271有希望吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，你这个成绩希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-2024招生",
        "question": "刚过本科线几分能被录取吗？",
        "answer": "同学，你好，有希望被我校录取，欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-请问湖南历史类426分有机会进贵校吗",
        "question": "请问湖南历生政426分有机会进贵校吗",
        "answer": "同学，你好，请在征集志愿时填报我校试试，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考咨询",
        "question": "你好，浙江考生，史地技，456，省排名211158，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "同学，根据往年的录取情况，机会可能不大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "体育生，录取分数线会不会降",
        "answer": "同学，你好，根据招生政策，我校在生源不足的情况下可以降分录取，有可能降分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-是否有可能",
        "question": "请问安徽物理生物政治组合考生475分有可能上贵校网络与新媒体专业吗",
        "answer": "同学，你好，如果你投档到我校，专业是可以录取到你所报到第一专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校的软件工程入取吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的情况，是可以录取到这个专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考",
        "question": "物理类本科线上6分报考贵校的会计学专业有希望吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的情况，有希望录取会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考",
        "question": "472分 位次46220 有希望报考网络与新媒体专业嘛",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-志愿填报",
        "question": "我美术综合分有260分，但文化只有307，还有希望录上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好，你的文化没上本科线，所以只能报考我校专科。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考",
        "question": "江苏省569位次179971有望报考贵校嘛",
        "answer": "同学，你好，569分是可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物理类，高考470分，省位次178870位。能够有机会录取",
        "answer": "同学，你好，根据往年录取情况，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-美术生，支持加分吗",
        "question": "我是美术生，位于四川边境，高考加10分到综合分里，所以我加分后为471，可以上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好，我校在四川今年不招收艺术考生，所以你可以按文化生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-你好，福建物理463，排名101450有机会吗，",
        "question": "你好，福建物理463，排名101450有机会吗，这次福建物理本科划线449，划线名次109000",
        "answer": "同学，你好，根据往年的情况，有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "请问湖南449历生地报考贵校汉语言文学有希望吗？谢谢。",
        "answer": "同学，你好，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "你好湖南体育生文化312 体育265可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好，因为你的文化没达本科的最低线，所以不能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，位次201700，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "湖南应届物生政考生432能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，根据往年的情况，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-文化没过线，专业过线了",
        "question": "文化差6分过线，专业超最低过线分26分，能不能报考本学校",
        "answer": "同学，你好，根据湖南省的降分政策，文化不能降分，所以不能报考本科。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取",
        "question": "湖南女考生，物生政412分，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好，根据往年的录取情况，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-志愿",
        "question": "老师 您好 物理类文化299 体育277 请问可以填报贵校的本科批机械设计制造及自动化专业吗",
        "answer": "同学，你好，不可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-录取分数线",
        "question": "今年贵校的录取分数线是多少",
        "answer": "同学，你好，湖南省的控制线还没划定，所以暂时未知，根据2023年我情况，我校的录取线是湖南省的本科控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-报考",
        "question": "本人宁夏文史类428位次9269有希望吗另外学校有没有清真餐厅？本人回族。",
        "answer": "同学，你好，我校在宁夏2023年的文史类录取线比贵区的本科二批控制线高出7分。2024年的录取线你可以参考我校2023年的录取线分差进行对比。我校有清真餐厅。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-专业要求",
        "question": "未参加英语口语考试的考生，可以报考大数据管理与应用专业吗？",
        "answer": "同学，你好，我校对英语没有特别要求，只要符合贵市的报考条件，就可以报考我校大数据管理与应用专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南涉外经济学院",
        "title": "湖南涉外经济学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不退档",
        "answer": "同学，你好，今年我校在贵市将按考生第一专业录取，故不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技职业学院",
        "title": "湖南科技职业学院-江西文科生",
        "question": "进贵校需要多少分",
        "answer": "我校江西2023年投档线文科为374，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "江西我们总共10个招生计划，欢迎报考。希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物化生男386分，有机会进贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科376可以报考贵校吗",
        "answer": "我们四川今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南考生310全文排名124860可以报考你们学校吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南文科",
        "question": "历政生387分 想报考贵校的动物医学或畜牧兽医专业 可以吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南女考生375",
        "question": "物生政考生375，位次240084，可以填报贵校的畜牧兽医吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南理科男374能被贵校录取吗？还有就是专业组的分数会高于院校的分数吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1：1."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-广西专业",
        "question": "老师您好，请问广西历史类排名六万能否报名贵校的动物医学和畜牧兽医，亦或机电一体化",
        "answer": "广西今年我们10个计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-宿舍",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗，不同校区分别是几人间",
        "answer": "有4、6、8人间，主要是8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "你好！广东考生！历史文科生！362分，排位163362，能报考贵校，专业计算机技术？（湖南生物机电）",
        "answer": "欢迎报考。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-广西专业录取",
        "question": "您好，请问广西历史类排名六万能否报名贵校的动物医学和畜牧兽医，亦或机电一体化",
        "answer": "广西我们今年10个计划，只有电子商务一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-你好 想了解一下电子商务需要多少分 谢谢",
        "question": "你好 湖南考生 选科:历史政治地理 总分336 排名(含全国性加分)：112488；排名(含全国性和地方性加分)：112642；档案分(全国) 请问 有希望被该贵校电子商务录取吗 谢谢",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南理科生",
        "question": "306分能否报贵校机电一体化专业",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-老师请问理科381分可能被录取嘛位次是2344449",
        "question": "老师请问理科381分可能被录取嘛",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "question": "老师请问湖南文科375被录取的几率大吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-志愿",
        "question": "广东物理375分能报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考。建议把我校填在志愿的最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "今年我们在山东没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-宿舍",
        "question": "多少人一个宿舍 是上床下桌吗 可以专升本吗",
        "answer": "有4、6、8人间，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "历政地377分排名90089可以报考本校新能源技术，电气自动化技术吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校，若档案能投进来，这些专业是可以录上的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理地组合356有希望上本校吗",
        "answer": "1、欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考。建议把我校填在志愿的最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-8对口高考",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好 湖南本省物理高考345分 服从调剂的话 进贵校希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科生373，可以进贵校吗？您2023年历史类分数线是多少？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "2024湖南物理高考348分可以报考本校什么专业",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理383可以被贵校软件技术类录取吗",
        "answer": "今年我校未在广东放软件技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南女生物理组366分，有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "397可以录取动物医学吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "安徽我们只有10个计划，欢迎报考。安徽只有国际经济与贸易专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-转专业",
        "question": "贵校内转专业的要求是什么？可以转专业的概率大吗？",
        "answer": "请拨打教务处电话073184637000."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-动物医学",
        "question": "请问动物医学女生宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "不是。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理337能够报贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物化生392有机会吗",
        "answer": "1、欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "江西我们总共10个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-提前批录取",
        "question": "湖南文科提前批大概多少分能被贵校录取",
        "answer": "哪个提前批？详询招生办0731-84615653."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-我要上大学",
        "question": "老师你好我是湖南理科考生成绩371，上本校机会大吗？我这分数上本校的什么专业机会比较大？还有老师最低投档线多少？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "我是湖南考生 高考分数396 排名21万 请问有希望进入你校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。若档案能投进来，这个专业是可以被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师请问湖南理科421不服从调剂的话被录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "广东318理科可以报吗？几率多大",
        "answer": "欢迎报考。可以填，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理322分，录取机会大吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-382分能上贵校吗？",
        "question": "382分能上贵校吗？能学软件技术吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-368文科生能上本科吗，可以上什么专业",
        "question": "368文科生能上本科吗，可以上什么专业",
        "answer": "我们是专科学校哦。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南理423可以上贵校吗",
        "question": "可以报考哪些专业",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。你这个分数把自己喜欢的专业填在第一个就好了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南考生",
        "question": "请问老师，湖南历史类女生高考397分，想报贵校大数据与会计专业，有机会录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。若档案能投过来，这个专业是录得上的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生历政生399有希望吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校，我是江西的文科生文化分数是265分，有机会录取吗?",
        "answer": "江西我们总共10个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "你好，请问湖南308分，位次284869可以报考吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-专业",
        "question": "如果专业不适合可以转吗，有什么要求",
        "answer": "请咨询教务处：0731-84637000."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历生地383可以被动物医学或者畜牧兽医专业录取吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。若档案能进来，建议你把畜牧兽医填在第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科369，能被贵校畜牧兽医专业录取吗",
        "answer": "广西我们总共10个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考227机电类可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取几率和什么专业",
        "question": "老师好.，湖南物理394，可以推荐什么专业，这个分数几率大吗上这个学校",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352。建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。你这个分数把自己喜欢的专业填在第一个就好了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍多少人 是上床下桌吗 可以专升本吗",
        "answer": "可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "历政地377分排名 90084有希望报考本校的动物医学吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。这个专业你的分数不够。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "历政地377分排名90084有希望报考本校的动物医学吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "330分理科能进贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取和专业",
        "question": "湖南文科考生416分有机会被贵校录取吗？在专业方面有选择权吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，364可以报咱们学校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报考",
        "question": "职高高考227机电类可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南考生文科418，排名78830报畜牧兽医有希望吗",
        "answer": "云南文科我们只放了大数据与会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科369，位次39000能被贵校录取嘛",
        "answer": "广西我们总共10个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "我是理科381分 想要报考贵校的宠物医生可以上吗",
        "answer": "没有这个专业名称哦。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理类排名273749，329分可以报考电子信息类吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-可以填报贵校吗",
        "question": "湖南理科369能报贵校嘛",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报，后面还填一些别的学校。我们学校有43个专业，所有专业都是文理兼招的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问物化生362分可以上动物医学或者动物药学吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-动物医学",
        "question": "湖南考生理科329有望被贵校的动物医学专业录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好.310分能录取的几率大吗（提前批）",
        "answer": "哪个提前批？我们有农技特岗提前批和空中乘务提前批，建议拨打我们的招生电话073184615653."
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-湖南物理387想上模具设计和制造专业希望大吗",
        "question": "湖南物理387想上模具设计和制造专业希望大吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。只要档案能投进来，这个专业是可以录到的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生增多贵校录取位次会变吗物理400分可以报什么？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "今年湖南考生增加录取位次会下降吗，400分可以上吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-云南文科",
        "question": "343可以报贵校的大数据与会计嘛",
        "answer": "云南文科有5个大数据与会计专业计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师好！广西历政地366分，能否报考贵校动漫设计专业？另外贵校宿舍是几人间？是否有空调等基础设施？谢谢老师！",
        "answer": "广西我们总共10个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-报名",
        "question": "贵校招收河南政史地考生吗",
        "answer": "河南我们今年没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "402女考生有机会被贵校提前批录取吗",
        "answer": "哪个提前批？我们有空乘提前批和农技特岗提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科340可以上本校的食品加工技术专业吗",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，后面还填一些别的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "文科高考成绩390可以报贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校招生代码4352.建议填报在志愿的最前面，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科388分能报考贵校吗？具体能报较热门专业有多少？",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352.这个分数希望很大，我们学校有43个专业，所有专业都是文理兼招的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科343可以上本校吗",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报，后面还填一些别的学校。我们学校有43个专业，所有专业都是文理兼招的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-409分物理类",
        "question": "请问今年409分物理类，可以报贵校动物医学专业吗？录取概率大不",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报第一档，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-24年历政地方向424分能报畜牧医学吗？",
        "question": "有对口专业能专升本吗？学费多少？订单班是什么情况请介绍一下。",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报在志愿的最前面。可以录到畜牧兽医专业。学费3300元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-物理409想上动医概率大吗",
        "question": "物理409想上动物医学或者畜牧兽医",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报在志愿的最前面。录到畜牧兽医专业的概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师我今年职高对口高考种植类分数497省内627名报贵校能录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，我校代码为4352，建议填报在志愿的最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南生物机电职业技术学院",
        "title": "湖南生物机电职业技术学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "answer": "首先欢迎你填报我校，学校代码4352。根据以往分数，300分的物理方向考生可以报考，但是您在普通批次被录取的概率不高。有事请咨询招生电话0731-84615653."
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在江西省历史类的录取分数线来看，379分还是很有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-投档比",
        "question": "问问该校在广东省的投档比是多少啊",
        "answer": "1:1的投档比例"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取情况 湖南交通",
        "question": "请问一下 湖南物理类考试 383 位次232189有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，383分还是有希望的，可以冲一冲，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在江西省物理类的录取分数线来看，406分被我校录取的几率很大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科418可以走贵校 机电一体化技术 或者 新能源汽车技术 吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在四川省理工类的录取分数线来看，418分被我校录取的希望很大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南交通职业技术学院",
        "question": "河南文科391有希望被贵校会计专业和运营管理相关专业录取吗？希望大不大？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省文史类的录取分数线来看，391分被我校录取的希望较大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南物理考生390 有希望报考贵校么。",
        "question": "湖南物理考生390 有希望报考贵校么。",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，390分还是有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理340，体育214，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，这位考生，湖南省体育类的录取规则是按专业+文化的综合总成绩从高分到低分择优录取，根据近两年我校湖南省体育（物理类）的录取分数线来看，554分填报我校，有一定的风险，可以尝试冲一冲，建议将我校志愿尽量往前填，并服从专业调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理340，体育214，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，这位考生，湖南省体育类的录取规则是按专业+文化的综合总成绩从高分到低分择优录取，根据近两年我校湖南省体育（物理类）的录取分数线来看，554分填报我校，有一定的风险，可以尝试冲一冲，建议将我校志愿尽量往前填，并服从专业调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖北招生",
        "question": "老师您好！我想请问一下今年湖北理科348分位次19万7千能被贵校录取吗？如果可以的话可以报哪些专业呢？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在湖北省物理类的录取分数线来看，348分还是有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-贵校体育类（物理）各个专业的录取分数",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取分数呀？",
        "answer": "你好，这位考生，体育类的录取规则是按专业+文化的综合总成绩从高分到低分择优录取，我校在湖南省体育（物理类）设置了1个院校专业组108组，相关专业及计划数详见《2024年湖南高考指南·高校招生计划》（艺体和职高对口类）第180页。同时，根据近两年我校湖南省体育（物理类）的录取分数线来看...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省文史类的录取分数线来看，380分还是很有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南交通",
        "question": "你好今天招收河北考生吗？历史类372可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河北省历史类的录取分数线来看，372分还是有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问今年中职对口高考机电专业337分可以填报贵校志愿吗？",
        "answer": "你好，这位考生，你可以微信小程序搜索湖南交通职业技术学院招生微网，点击底下的“走进校园”，对照我校历年职高对口机电类的录取分数线来填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-面试",
        "question": "老师您好！请问面试录制视频时，身份证号是否需要真实录播？",
        "answer": "你好，这位考生，专科提前批机场运行服务与管理专业面试视频录制时，是需要自报身份证号码的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考",
        "question": "江西考生物化生423排名175234有希望吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在江西省物理类的录取分数线来看，423分被我校录取的几率非常大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生398分 位次78375有希望录取吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，398分还是很有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-查专业",
        "question": "湖南理科物生地391分贵校可以录取吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，391分还是有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南体育历史类考生文化371，体育249分，报贵校的大数据与会计专业和工程造价专业，请问录取希望大不大",
        "answer": "你好，这位考生，体育类的录取规则是按专业+文化的综合总成绩从高分到低分择优录取，我校在湖南省体育类（历史）设置了1个院校专业组104组，相关专业及计划数详见《2024年湖南高考指南·高校招生计划》（艺体和职高对口类）第165页。同时，根据近两年我校湖南省体育（物理类）的录取分数线来看...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-江西物理类",
        "question": "你好我想咨询一下 江西物理类315排名23万8有希望进贵校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在江西省物理类的录取分数线来看，315分填报我校，还是有一定的风险，可以尝试冲一冲，建议将我校志愿尽量往前填，增加录取的几率，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-体育类各专业历年的录取分",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类各专业历年的录取分呀？",
        "answer": "你好，这位考生，你可以微信小程序搜索“湖南交通职业技术学院招生微网”，点击底下的“走进校园”，就可以查看我校历年各类别的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科406可以报电气自动化吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省理工类的录取分数线来看，406分被我校录取的希望非常大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在四川省理工类的录取分数线来看，365分还是很有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类416分，有多大概率会被录取",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，416分被我校录取的几率较大，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下湖南省政史地388分 有望在贵校就读吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，388分还是有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理414分能被机电一体化专业录取吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，414分被我校录取的几率较大，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-请问重庆物理类，总分346，位次121535可以录取贵校吗",
        "question": "请问重庆总分346，位次121535可以录取贵校吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在重庆市物理类的录取分数线来看，346分还是有希望的，可以试着冲一冲，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-支援",
        "question": "广东物理375分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在广东省物理类的录取分数线来看，375分还是有希望的，可以试着冲一冲，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物化生男386分有机会进贵校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，385分还是很有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在山东省的录取分数线来看，422分被我校录取的希望较大，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年411分235000名可以报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在安徽省物理类的录取分数线来看，411分被我校录取的几率很大，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "老师，长沙考生历生地组合397分报大数据与会计希望大吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，397分被我校录取的希望很大，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南考生",
        "question": "排位名次29万提前批可以报吗？",
        "answer": "可以尝试填报，具体要求可以微信小程序搜索湖南交通职业技术学院招生微网，详细查看《湖南交通职业技术学院2024年机场运行服务与管理专业面试通知》。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南理科",
        "question": "湖南物化生362有机会吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，362分不是很保险，可以尝试冲一冲，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省文史类的录取分数线来看，369分被我校录取的希望较大，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生历史400分能被机场运行服务与管理专业录取吗",
        "answer": "可以填报，具体要求你可以微信小程序搜索湖南交通职业技术学院招生微网，详细查看《湖南交通职业技术学院2024年机场运行服务与管理专业面试通知》。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "有色弱，物化生397可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，397分被我校录取的希望还是很大的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。同时，我校所有专业对视力无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在广东省物理类的录取分数线来看，392分被我校录取的希望还是很大的，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？去年好像在广东物理类是402",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在广东省物理类的录取分数线来看，392分还是很有希望的，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考贵校",
        "question": "河南理科327可以报考贵校的轨道技术专业吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省理工类的录取分数线来看，327分还是有希望的，可以尝试冲一冲，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南体育生",
        "question": "老师您好！请问湖南省理科体育生，可以报贵校的哪些专业吗？",
        "answer": "你好，这位考生，我校在湖南省体育（物理类）设置的专业及计划数详见《2024年湖南高考指南·高校招生计划》（艺体和职高对口类）第180页。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南体育生",
        "question": "老师您好！湖南考生，男生。体育251分，物化生367分，可以报贵校的体育类的专业吗？录取希望大吗？ 体育生的录取分是按专业分+文化分的综合分来排名录取的吗？",
        "answer": "你好，这位考生，体育类的录取规则是按专业+文化的综合总成绩从高分到低分择优录取，我校在湖南省体育（物理类）设置了1个院校专业组108组，相关专业及计划数详见《2024年湖南高考指南·高校招生计划》（艺体和职高对口类）第180页。同时，根据近两年我校湖南省体育（物理类）的录取分数线来看...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在河南省理工类的录取分数线来看，367分还是很有希望的，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在江西省历史类的录取分数线来看，216分被我校录取的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "我是湖南考生 高考分数396 排名21万 请问有希望进入你校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，396分是有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-能否录取",
        "question": "湖北省理科考生总分410（外语选的日语），想报考贵校的城市轨道交通工程技术或城市轨道交通运营管理，请问能被录取吗?",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校在湖北省物理类的录取分数线来看，410分（湖北设置的专业无外语语种要求）被我校录取的希望很大，建议尽量将我校志愿往前填，这样录取的几率更大，同时对于外省进档考生，我院均以第一报考专业录取，所以建议将心仪的专业填报在第一专业栏。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南文科407有希望上贵校吗",
        "question": "湖南文科407有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，407分被我校录取的希望很大，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，尽量往前填，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南2024考生399填该校怎么样",
        "question": "湖南2024考生399填该校怎么样",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省物理类的录取分数线来看，399分还是有希望的，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川366可以报考吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据我校近几年在四川省理工类的录取分数线来看，366分还是有希望的，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率就更大。同时将心仪的专业填报在第一专业栏，对于外省进档考生，我校均以第一报考专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "2024宁夏理科306位次38390可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，这位考生，根据我校近几年在宁夏理工类的录取分数线来看，306分被我校录取的几率很大，建议将我校志愿尽量往前填，这样录取的几率就更大。同时将心仪的专业填报在第一专业栏，对于外省进档考生，我校均以第一报考专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-湖南历史考生",
        "question": "请问老师，湖南历史类女生高考397分，想报贵校大数据与会计专业，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，397分被我校录取的几率较大，但不能确保能录到大数据与会计专业。建议将我校设置的3个院校专业组都填上，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南交通职业技术学院",
        "title": "湖南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖南考生400分有希望上本院校吗？",
        "answer": "你好，这位考生，根据近几年我校湖南省历史类的录取分数线来看，400分被我校录取的几率较大，建议将我校设置的3个院校专业组都填上，并服从专业调剂，这样录取的几率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南商务职业技术学院",
        "title": "湖南商务职业技术学院-体育专业226 文化360",
        "question": "有机会报计算机专业吗",
        "answer": "我院只有电子商务、移动商务、国际商务、农村电子商务、大数据与会计、软件技术这6个专业招收体育生，如果不是这几个专业，只能以文化成绩报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南商务职业技术学院",
        "title": "湖南商务职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类380能录到本校吗？",
        "answer": "只要上了本省的高职专科省控线就可以填报我院志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向军士",
        "question": "定向军士2024年在湖北招生计划是多少？多少分可以填报？",
        "answer": "45 人"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-录取",
        "question": "湖南体育加文化总分 596 能报上该校的体育教育专业吗",
        "answer": "去年体育教育普遍在630分以上，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "广东史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校首次在广东招收军士，不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-湖南体育生",
        "question": "请问一下，我体育只有252分，文化只有330分，能报考贵校吗？",
        "answer": "去年体育物理最低为578分，为高尔夫运动与管理专业，分数第二低的为民族传统体育，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-分数咨询",
        "question": "体育专业多少分和文化多少分可以进入贵校啊",
        "answer": "去年最低是578，平均在600分以上，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-理科文化226能上吗",
        "question": "去年录取分数线多少",
        "answer": "具体分数线请查看“湖南体育职业学院招生办”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "陕西体育生能上咱学校的定向士官吗？",
        "answer": "以文化分投档，最低去年243分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-对于能不能上贵校提出的问题",
        "question": "我是一名体育生，因今年体育单招落榜，参加高考 高考文化267，体育成绩，282",
        "answer": "去年物理类最低578分。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向军士",
        "question": "定向军士最低录取位次是多少",
        "answer": "去年最低306，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-云南体育生",
        "question": "男理科 高考成绩345 体育成绩77.9 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "军士生在湖南省以外的地区，都是以文化成绩投档，今年在贵省是第一次招收军士生，不好判断，可参照其他院校往年在贵省招收军士生的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "四川体育生，体育88，文化316，可以通过体育统招走贵校的定向士官专业吗",
        "answer": "军士生在湖南省以外的地区，都是以文化成绩投档。去年文科分数线是362分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "您没有说具体报考意向，分数线可参考“湖南体育职业学院招生办”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南体育职业学院",
        "title": "湖南体育职业学院-定向士官",
        "question": "体育没过线238分 文化346分可以报定向士官吗？",
        "answer": "去年军士体检控制线的体育分为239分，最终录取分数线610。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校建筑室内设计，大数据与会计，录取吗？机会大吗？ 选择 服用调剂会被调剂到同一专业组里的某个专业里吗？ 可以转专业吗,有条件吗？提档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023年在安徽物理类录取最低分为327，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在安徽的招生专业和具体计划数可查询。入学后大一第二学期可以申请转专业，具体条件可在入校后找辅导员具体了解。提档比是1：1。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-咨询",
        "question": "你好请问本学校升本率多少？湖南全理407有望录取本校计算机应用技术吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。我校每年都有大量应届毕业生报考专升本，通过率依据所报院校和专业不同有所不同，2024年专升本报名1137人，录取539人。只要踏实学习、目标明确，相信...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "问一下该校的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我校2024的投档比为1：1。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取宿舍",
        "question": "青海理工303能上会计吗，会计宿舍怎么分配的",
        "answer": "考生您好，我校2023年在青海物理类录取最低分为256，可作为参考。宿舍是到校之后由学工部统一安排。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在青海的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-升学",
        "question": "体育296文化331历史类有机会读该校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年暂未有体育特长生的招生计划，均已文化成绩录取。另我校2023年在湖南历史类录取最低分为355，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望，欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "考生您好，我校2024高招没有艺术特长生的招生计划，均已文化分录取。我校2023年在河南历史类录取最低分为382，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在河南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-专业代码",
        "question": "请问贵校的专业代码是多少",
        "answer": "考生，您好。我校的在湘招生代码为4367，全国招生代码为12425。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，安徽理科考生分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在安徽物理类录取最低分为327，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在安徽的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的专业吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广东物理类录取最低分为391，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在广东省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师湖南历生地399能报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南历史类录取最低分为355，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望，欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取学校",
        "question": "湖南理科物生地391分贵校能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望，欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-分数咨询和专升本",
        "question": "您好，我是四川理科男性考生，430分，想报考咱们学校的工程测量技术专业，不打算填报其它专业，是否会被调剂到其它专业的可能，另外这个分数有多大希望，如果被调剂到其它专业入校后是否可以转到工程测量技术的可能？",
        "answer": "考生，你好。我校2023年在四川物理类的最低录取分为347，可供参考。对于符合学校投档要求的进档考生，根据考生投档成绩从高到低一次分档安排专业，遵从考生专业志愿。（详见招生简章中的录取规则）另外，入校后，可在大一下学期提交转专业申请。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南理科男374贵校的人工智能技术应用录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望，欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在安徽历史类录取最低分为270，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在安徽的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-考研",
        "question": "考研率怎么样",
        "answer": "考生，您好。我校为高职大专院校。升学路径为专升本。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-查专业",
        "question": "湖南理科物生地391分贵校可以录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-广东文科生361分，专科排位164490，有无机会就读贵校？",
        "question": "选科是历政地，可以选择什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广东省历史类录取最低分为383，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在广东的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南物生地296分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理375分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广东物理类录取最低分为391，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在广东的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望！欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 云南文科生大数据与会计次位在多少建议报考 本人总分379 次位100317 是否与贵校有缘",
        "answer": "考生您好，我校2023年在云南历史类录取最低分为364，可作为参考。大数据与会计今年在贵省有招生计划。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在云南的招生专业和具体计划数可查询。填报才有希望！欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-l录取",
        "question": "湖南物理地组合356有希望上本校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "您好 湖南本省物理高考345分 专业服从调剂的话 进贵校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。服从调剂的确会一定程度提高录取的概率。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西历史类365能报室内设计吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西录取最低分为357，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在广西的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-升本率高吗",
        "question": "升本率高吗",
        "answer": "考生，您好。我校每年都有大量应届毕业生报考专升本，通过率依据所报院校和专业不同有所不同，2024年专升本报名1137人，录取539人。只要踏实学习、目标明确，相信你也能成就自己的梦想。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "question": "湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "answer": "考生，您好。欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校目前没有定向士官的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西历史类365能报室内设计吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西录取最低分为357，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在广西的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南物理类录取最低分为371，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在河南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江西历史类录取最低分为364，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在江西的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-宿舍，能否进",
        "question": "宿舍是几人间，有没有上床下桌（建筑室内设计专业，406湖南物理能进吗）",
        "answer": "考生，您好。我校宿舍现有四人寝和六人寝，均为上床下桌。我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-y",
        "question": "湖南理科生，223分，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-382分能上贵校吗？",
        "question": "382分能上贵校吗？能选软件技术吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。物理类的考生是可以填报软件技术的。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理287分有希望被录取吗，有专业录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖北物理类录取最低分为358，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖北的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-色盲",
        "question": "色盲能报考贵校的大数据与会计嘛河南理科38.7W有希望吗或者这个分数能学贵校什么专业不受色盲限制",
        "answer": "考生您好。我校目前的专业招生并未对色盲有特殊限制。2023年在河南物理类录取最低分数为371分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-专业质询",
        "question": "江西物理组388分志愿填本校第一专业酒店管理与数字化运营有望录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江西物理类录取最低分为381，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在江西的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生357纯文能上该学校吗？，该学校专升本的概率高吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校2023年在湖南历史类录取最低分为355，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南的招生专业和具体计划数可查询。我校每年都有大量应届毕业生报考专升本，通过率依据所报院校和专业不同有所不同，2024年专升本报名1137人，录取539人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖南报考咨询",
        "question": "你好，我是湖南物化地考生370分排名243947想报考贵校国际经济与贸易专业可以吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "考生您好，我校2023年在四川物理类录取最低分为347，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在四川省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "你好请问一下，历年湖南考生（理科或首选物理）投档分数线是多少呀",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。历年投档分数线可在我校招生网—学校高考录取分数线 进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-河南文科300分排名24.3w",
        "question": "请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在河南历史类录取最低分为382，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在河南省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-老师看看我",
        "question": "浙江高考生390全文有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在浙江录取最低分为419，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在浙江省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-志愿",
        "question": "您好，请问职高对口高考语文87 数学104 英语74 总分530 可以进贵校的动漫制作技术吗？",
        "answer": "考生您好，职高对口依据不同类别录取情况有所不同，具体您可以在我校招生网—学校历年录取分数中参考今年录取分数。另外，关于职高对口的招生专业和具体计划数也可在我校招生网的招生计划栏中查询。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖南物理398能上贵校的工程造价专业吗",
        "question": "湖南物理398能上贵校的工程造价吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南省物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数可查询，您报考的工程造价今年在湖南省物理类招生计划为69人。欢迎报考湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "我是湖南考生 物理类 高考383有机会上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎填报湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好!贵州理科351分可以进入本校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在贵州物理类录取最低分为344，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在贵州的招生专业和具体计划数可查询。欢迎填报湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖南物理391",
        "question": "湖南物理391分，排名223723，请问我可以报考贵校专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎填报湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取希望",
        "question": "您好，我是湖南考生，305分、126846位次可不可以报考贵校？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南历史类录取最低分为355，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数可查询。欢迎填报湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖南考生，物生地",
        "question": "今年高考分393，排名222353，想来本校酒店管理与数字化运营，有机会吗？概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南物理类录取最低分为379，可作为参考。另外我校招生网的招生计划栏也有今年在湖南省的招生专业和具体计划数，其中也可查询到酒店管理专业今年的招生计划。欢迎填报湖南工程职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-我是四川考生，高考成绩是384，排名是133517",
        "question": "请问我能报考贵校的建筑室内设计的，希望大不大？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校去年（2023年）在四川录取的文、理科类最低分别分为383、347，可供参考。另外，今年在四川的招生专业和计划数均已在湖南工程职业技术学院招生网的招生计划栏中公示，请知悉。如有其他疑问，可电询0731-84095317"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-湖南工程",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩为265位次为28000有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校去年（2023年）在青海录取的理科类最低分为256，可供参考。另外，今年在青海的招生计划和专业均已在湖南工程职业技术学院招生网的招生计划栏中公示，请知悉。如有其他疑问，可电询0731-84095317"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西考生，420,排名177707,能上什么专业？",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校去年（2023年）在江西录取的文、理科类最低分别分为364、381，可供参考。另外，今年在江西的招生专业和计划数均已在湖南工程职业技术学院招生网的招生计划栏中公示，建议根据自己的兴趣爱好及职业规划，在招生专业中进行选择。如有其他疑问，可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师您好我是青海考生成绩为265分位次为28000有机会上贵校专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校去年（2023年）在青海录取的文、理科类最低分分别为300、256，可供参考。另外，今年在青海的招生专业和计划均已在湖南工程职业技术学院招生网的招生计划栏中公示，可查阅。如有其他疑问，可电询0731-84095317"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程职业技术学院",
        "title": "湖南工程职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考湖南工程职业技术学院。我校去年（2023年）在广东录取的物理类最低分为391，可供参考。另外，今年在广东的招生专业和计划均已在湖南工程职业技术学院招生网的招生计划栏中公示，可查询。如有其他疑问，可电询0731-84095317"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年河南省的录取情况，你有很大希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "同学你好，根据往年广西的录取情况，你有希望被我校录取，专业可以报考自己感兴趣的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校 大数据与会计 录取吗",
        "answer": "同学你好，是有希望被我校录取的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-录取",
        "question": "您好 湖南本省物理高考345分 专业服从调剂的话 进贵校希望大吗？",
        "answer": "根据往年的录取情况，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学，您好！您的这个分数的话，被我校录取的机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-报考",
        "question": "理科广东318可以机率吗",
        "answer": "同学您好！根据去年的录取分数来看的话，您的这个分数被我校录取的几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-河南",
        "question": "河南理科计划多少人啊 290有没有希望",
        "answer": "河南今年理工招生计划为20人，根据往年录取情况还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "保险职业学院",
        "title": "保险职业学院-录取",
        "question": "湖南全理科女331分报考贵校被录取机率大吗？",
        "answer": "根据往年的录取情况，可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-高考咨询",
        "question": "请问2024年高考，广西历史类组合，369分，排名69295名，能被贵校大数据会计专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，感谢关注我校，你的分数可以报考我校，建议服从专业调剂。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-录取",
        "question": "广东考生历史类363分排名162008，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数有机会的。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西是设置物理类计划。没有招收历史类考生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-录取咨询",
        "question": "老师你好，湖南女生352分排名104532，报贵校的软件技术专业会被录用吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类最低投档线为346分。你的分数可以报考我校。联系填报软件技术（工业网络），软件技术（智能工业）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-湖南考生336 历史政治地理有希望被该贵校电子商务录取吗",
        "question": "想了解一下电子商务需要多少分 谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类最低投档线为346分。你的这分数不建议填报电子商务专业志愿。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南考生文科342分，报贵校关务与外贸服务或国际经济与贸易有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类最低投档线为346分，今年我校招生计划有所增加，你的分数有机会可以冲下。建议放在志愿前列。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-分数线",
        "question": "湖南考试文科377，少数名字加分后387有机会上贵校电子商务专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考湖南外贸职业学院，以下是我校历年的最低投档线，你可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-录取",
        "question": "老师湖南物理类总分293如果第一志愿填本校有没有希望录取",
        "answer": "考生你好。我校历年投档线："
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-咨询分数线",
        "question": "您好，我是四川考生，文科，今年376能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考湖南外贸职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-录取",
        "question": "你好，请问湖南对口高考文秘类358能录取吗？",
        "answer": "我们去年没有招收文秘类的专业的考生，今年是第一年，对应的专业是文化创意与策划专业。这个分数报考肯定是没有问题，就是具体录取几率目前暂时没办法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-湖南外贸职业学院",
        "question": "湖南理科生，文化：223分，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报考我校，我校2023年的物理类最低投档线是366分，今年我校招生计划有所增加。所以你可以参考往年分数决定是否填报我校。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-咨询分数线",
        "question": "您好，请问一下那个职高美术类397.9可以进入我校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年职高对口美术类考生的最低投档线是473,2022年最低投档线是400分，2021年是486分，您可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-湖南考生375，排名239736可以填报贵校吗？",
        "question": "湖南物生政考生总分375，排名239736可以填报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类最低投档线是366分，您的分数可以填报我校，建议志愿填报在第一顺位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南外贸职业学院",
        "title": "湖南外贸职业学院-湖南历史考生370报考电子商务可以吗",
        "question": "350-370可以报考那些专业",
        "answer": "考生你好，欢迎报考湖南外贸职业学院，以下是我校历年的最低投档线，你可以作为参考。 2023年历史类投档线346分。 2022年历史类投档线378分。 2021年历史类投档线373分，需要注意填报专业，尽量服从调剂。总体来说录取记录还是比较大的，"
    },
    {
        "schoolName": "湖南网络工程职业学院",
        "title": "湖南网络工程职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划数字媒体技术专业？可以不放在第一志愿吗",
        "answer": "楚怡工匠计划请咨询湖南科技学院，电话0746-6382188"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物政地374有希望吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生信息及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科313分能上贵校吗？专业服从调剂",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生信息及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生政史地325想报考贵校工业机器人技术，录取希望大不大，求老师给我回复一个大概，让我心里有点底",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生信息及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-邵阳",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。我校有动物医学、宠物医疗技术等医学卫生方面的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-邵阳",
        "question": "湖南理科328可以报考你们学校广告艺术设计专业吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生今年高考336分，排名26.9万有机会被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我高考成绩317分位次是122240，我想报考贵校的第102组的专业，请问能不能被录取",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-湖南 报考",
        "question": "物理411 位次2033125 贵校信息安全技术应用 软件开发有希望吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-5对口高考",
        "question": "对口计算机222分有机会被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-咨询",
        "question": "理科324报考大数据会计，几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物化生344分报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "物化地347，位次228726，有希望被录取贵校的动物医学专业或计算机应用技术吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "感谢咨询。我校2024年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-湖南理科生",
        "question": "306分可以报贵校机电一体化专业吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "我是物理类的今年311报考贵校计算机专业有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南，物理高考322，位次277791能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-历史报考",
        "question": "湖南考生290省排名132253，服从调剂，报考贵校的几率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "理科355有机会录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "今年理科297,排名290227,请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问下湖南考生，物化生323/277269，可否报考贵校的新能源汽车技术专业，可调剂，录取率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，想问下湖南考生，物化生323分，能报考贵校的新能源专业吗，录取率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-文秘",
        "question": "你好请问湖南对口高考文秘类358分可以报考贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "我是电子电工类的学生，今年高考只考了252分，报考贵校的新能源汽车技术、智能网联汽车技术、汽车检测与维修技术有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，分数343可以被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "广东331有机会吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 湖南考生335有机会录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "男 物生地 344 服从调剂 可以录取进贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "湖南养殖专业今年对口高考只考了253省排名469，有机会对口贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-历史报考",
        "question": "今年的录取分数线会降吗，省排名132253有机会投保贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校。可关注我校微信公众号获取我校2024年招生咨询及2023年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类文科216，江西排名19万9千内可以报考吗",
        "answer": "我校2024年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类文科216，江西排名19万9千内可以报考吗",
        "answer": "我校2024年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "350分，理科女生。有希望进入贵校吗？",
        "answer": "参考去年分数线，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年高考300出头有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "感谢咨询，欢迎报考我校，建议服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "邵阳职业技术学院",
        "title": "邵阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校文秘类专业有哪些？最低录取分数线是多少？",
        "answer": "我校文秘类专业有现代文秘专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "广西理科349能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，机会非常大，欢迎报考湖南司法警官职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取问题",
        "question": "广西高考分数349能录取本院校吗？",
        "answer": "您好，机会非常大，欢迎报考湖南司法警官职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-湖南历史组437分有希望报考贵校吗？",
        "question": "他有没有身高和视力限制？",
        "answer": "您好，希望非常大，欢迎报考湖南司法警官职业学院。我院专科提前批有身高、视力要求，专科普通批没有，只要不是眼睛看不见，身体有残疾或者其他特殊疾病就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-分数390分，报专科提前批有希望么。",
        "question": "分数390分，报专科提前批有希望么。",
        "answer": "您好，可以试一试。若专科提前批未被录取，不影响专科普通批志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-提前批录取",
        "question": "湖南物生地427 位次182479 可以录取提前批吗",
        "answer": "您好，较大录取机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "393是否能够有机会被录取",
        "answer": "您好，有较大录取机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "2024广东高考文科351，排名174632可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，有机会，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问湖南历史女生401能报考贵校吗？有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，机会非常大，欢迎报考湖南司法警官职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-专升本",
        "question": "请问能够专升本吗？",
        "answer": "您好，我院所有专业均可参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-专升本",
        "question": "对云南录取专业是否有要求？是否有专升本通道且如何进行？学校在校学生多少人？",
        "answer": "您好，我院所有专业均可参加专升本考试。目前在校生人数6000人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-安徽理科",
        "question": "请问安徽理科报考最低分",
        "answer": "您好，我院在安徽没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-湖南物理生",
        "question": "您好，物理374有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，建议将我院作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-视力",
        "question": "可以做视力矫正手术吗",
        "answer": "您好，我院专科提前批要求单眼裸眼视力不低于4.8，没有色盲，可以做矫正手术。专科普通批招生，考生可以有近视。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问我是湖南理科生，分数为338，能报考这个学校的司法专业吗",
        "answer": "您好，建议您作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-毕业分配",
        "question": "提前批毕业生入警率大概是多少",
        "answer": "您好，50%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "理科，男，420分，上提前批希望大不大",
        "answer": "您好，有较大机会，欢迎报考湖南司法警官职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-录取",
        "question": "2023湖南提前批录取分数线",
        "answer": "您好，我院2023年专科提前批司法行政警察类专业分数线情况：历史类男生382分（最高分462），历史类女生444分（最高分516）；物理类男生411分（最高分495），物理类女生440分（最高分518）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是四川的一名文科生，含加分428可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以的，欢迎报考湖南司法警官职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南司法警官职业学院",
        "title": "湖南司法警官职业学院-近视600左右行吗",
        "question": "380左右还是近视能行吗",
        "answer": "您好，我院在重庆招生计划为普通类招生计划，对身高、视力等没有限制性要求，只要不是眼睛看不见、身体有残疾等不适合在警校学习生活的情况即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-湖南工业大学科技学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "有机会，但概率不大，可以填报四个专业，包设、视觉、环艺、产品"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-物化生",
        "question": "老师好，请问湖南物理435 排名172378 能进本院校吗？服从调剂",
        "answer": "概率不大，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "1、考研率4%以上"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南理科446分，财务管理录取机率有多大?",
        "answer": "进档概率较大，录取财务管理专业概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-分数",
        "question": "你好 我是来自湖南的考生 今年物化生453 位次148581 如果报考，有机会录取么?",
        "answer": "有机会，概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问物化生435分，服从调剂能进本院校吗",
        "answer": "进档概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-调档比例",
        "question": "请问贵校有没有105调档比例，湖南物化地426，会不会有退档问题",
        "answer": "投档比例1:1,426分进档概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年艺术类投档分为267.2，最高位316.6，录取规则为文化*70%+专业*30%，请重新计算一下综合分然后再比对一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "湖南工业",
        "answer": "同学你好，有机会进档我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "同学你好，我院2023年在湖北的投档线为482分，位次为91235，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "请问江西考生464，排名131220，物理组，有机会录取贵校的机械设计制造及自动化吗?",
        "answer": "同学你好，我校去年录取的江西考生投档分为472分，位次为101602，请对比参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-福建艺考生",
        "question": "美术分206历史类325有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在福建的投档综合分为497.8，请换算成综合分比对一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南文科442 位次53077请问有希望吗",
        "answer": "同学你好，有希望，但是机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "浙江省美术生文化400，文化位次5-247793，联考美术分257，综合分521，b-11452,可以录取到你们的学校的产品设计吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在浙江的投档分为523分，请参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-咨询",
        "question": "湖南考生 物化政 436分 报考理科专业 有机会录取吗",
        "answer": "有机会进档"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-咨询",
        "question": "湖南历史位次43030有希望录取该学校的市场营销嘛？",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "历史考生461能有机会上法学专业嘛？",
        "answer": "同学你好，我校的法学专业已经停招"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-福建考生-电气工程及其自动化",
        "question": "福建考生500排名74159上的概率大吗",
        "answer": "同学你好，进档概率比较高，当时不一定能录到电气工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南今年430能录上吗",
        "answer": "可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-福建考生-电气工程及其自动化",
        "question": "福建考生500排名74159上的概率大吗",
        "answer": "进档概率比较大，但不一定能录到电气工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-咨询",
        "question": "2024年湖南理科分数432 物化生专业 能上吗？ 贵校投档比多少？可以转专业？",
        "answer": "1、进档概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南文科456有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南历史考生461能有机会上法学专业嘛？",
        "answer": "同学你好，我校法学专业已经停招"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "老师物化生426有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，该分数进档我校的概率比较低"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "本人 物理类 化学政治 位次146616有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-关于湖南省美术生录取",
        "question": "请问综合分265.5有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校去年艺术类最低投档分为275.4分，你的分数还有一定距离，录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南历政地服从调剂456录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "请问，湖南文科考生448分报考本院校的会计学有希望吗？",
        "answer": "同学你好，录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-录取",
        "question": "湖南物化地428，有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工业大学科技学院",
        "title": "湖南工业大学科技学院-上海美术生",
        "question": "折合分420分，录取本校几率大吗",
        "answer": "同学你好，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学潇湘学院",
        "title": "湖南科技大学潇湘学院-转专业",
        "question": "请问法学专业能转到机械或电器专业吗 条件是什么",
        "answer": "你好，具体转专业政策查看我校教务处相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学潇湘学院",
        "title": "湖南科技大学潇湘学院-湖南科技潇湘",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学潇湘学院",
        "title": "湖南科技大学潇湘学院-录取",
        "question": "物理化学463分能录取吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是非常有希望的，欢迎报考湖南科技大学潇湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学潇湘学院",
        "title": "湖南科技大学潇湘学院-录取",
        "question": "老师，湖南美术类综合分271.2有希望录取吗？",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是有希望的，欢迎报考湖南科技大学潇湘学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南科技大学潇湘学院",
        "title": "湖南科技大学潇湘学院-报考",
        "question": "省内美术生文化381，专业233有机会报考吗",
        "answer": "你好，根据你的分数报考我校是有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好，我院"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师好，江西物化生470分，位次123974，请问录取贵学校的机率吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年在江西物理类的投档线为468分；2022年在江西物理类投档线为454分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-咨询",
        "question": "广东物理考生478排位18.8万 ，报工科专业有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年在广东省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年广东省物理类的投档线为492分。因我院在广东省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-小语种nh",
        "question": "贵校有无开设小语种日语课程呢",
        "answer": "考生你好，我院所有考生进校后均以英语为公共外语教学内容安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取 投挡比",
        "question": "湖南物生地449 排名15万左右报考贵校的会计或者工商管理 有几率吗 贵校的投挡比是多少呢",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万左右。你如果填报我院，可能会投档进来。因你未选考化学，所以你只能填报工商管理、会计学、国际经济与贸易专业，如果你高考外语语种是英语，则还可填报英语专业。我院投档比例一般是1：1."
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "考生你好，我院学生宿舍一般是4人间，宿舍有空调，男女比例约5：5。在教学资源允许的前提下，尽量满足学生对转专业的需求，具体按照《南华大学船山学院全日制普通高等教育本科生转专业实施细则》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-报考",
        "question": "山东政史地24万位次考生有希望报考贵校的法学吗？另外，想问一下投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我院今年没有法学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "物化地473服从调剂有希望吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在江苏省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年江苏省物理类的投档线为472分；2022年在江苏省物理类投档线为453分。因我院在江苏省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "英语专业对成绩有没有要求",
        "answer": "考生你好，我院英语专业对高考英语单科成绩无特殊要求，但高考外语语种须为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。你可以填报我院冲一下。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在湖北省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年湖北省物理类的投档线为475分；2022年在湖北省物理类投档线为453分。因我院在湖北省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "您好 请问物化地441分能够有机会被贵校的104组录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。你可以填报我院冲一下。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-南华大学船山学院",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年没有麻醉学专业或者口腔医学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-老师您好，江西历史类，位次33497，会计有希望吗？",
        "question": ".",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在江西历史类的投档线为500分；2022年在江西历史类投档线为495分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南物政生 456 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万左右。你如果填报我院，可能会投档进来。因你未选考化学，所以你只能填报工商管理、会计学、国际经济与贸易专业，如果你高考外语语种是英语，则还可填报英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南物化政444分，选择贵校物理类或物理加化学的专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。你可以填报我们学院冲一下。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好，我院"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师你好啊？我是湖南历史考生460填贵校希望大吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万左右。你如果填报我院，投档进来的可能性大。如果你选考了化学，填报我院护理学专业投档进来的可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-咨询",
        "question": "南华大学的毕业证和南华大学船山学院的毕业证有区别吗？宿舍为几个人一起？食堂怎么样？投档比为多少啊？",
        "answer": "考生你好，我们学院的毕业证上校名写的是南华大学船山学院，南华大学的毕业证上校名是南华大学；我院学生宿舍一般是4人间，红湘校区有3个学生食堂，投档比例一般为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取咨询",
        "question": "老师你好，甘肃物理组存理，423分，位次67124能不贵校机械设计制造及自动化录取吗，几率有多大？",
        "answer": "考生你好，我院今年在甘肃省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年甘肃省物理类的投档线为367分；2022年在甘肃省物理类投档线为368分。因我院在甘肃省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "江西文科490位次36830可以冲贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在江西历史类的投档线为500分；2022年在江西历史类投档线为495分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-南华",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在广东省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年广东省历史类的投档线为490分。因我院在广东省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。参考往年的排位，你投档进来可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "物化政，450，位次15w多点，有望报考贵校吗，若是被专业调剂，转专业方便吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。你填报我院还是有望投档进来的。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了。我院大一上学期期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师，湖南 物化政 452录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。你如果填报我们学院，有望投档进来。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-外语",
        "question": "你好，我是日语生，报考贵校可以用日语代替英语学习吗，贵校有日语公开课吗",
        "answer": "考生你好，日语生不能录取到我院的英语专业，所有考生进校后均以英语为公共外语教学内容安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师您好 请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。如果你未选考化，冲一冲有可能投档进来。如果你选考了化学，填报我院护理学专业投档进来的可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "你好，我们学院今年没有美术生招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南历政地442，省排名53188，可以报考本校吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。你投档进来的可能性不大，不过可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-河北 物化生 463",
        "question": "冲 土木工程 ，希望有多大？",
        "answer": "考生你好，我院今年在河北省的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年河北省物理类的投档线为470分；2022年在河北省物理类投档线为464分。因我院在河北省的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "你好，湖南文科445有希望录取该学校吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。如果你未选考化，投档进来的可能性不大，可以冲一下。如果你选考了化学，填报我院护理学专业投档进来的可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南物化生，430分，位次179445报机械设计制造及其自动化有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。参考往年的排位，你投档进我院并录取到机械设计制造及其自动化专业的可能性不大，不过也可以填报我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好，我院"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "江西471分物化生能不能去贵校",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年在江西物理类的投档线为468分；2022年在江西物理类投档线为454分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取询问",
        "question": "请问一下湖南物理类453填报该校的医学检验是否有可能？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。根据今年的选考科目要求，医学检验技术专业需选考化学，如果你没考化学，将不能拟录取到医学检验技术学专业。另我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了."
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-南华大学",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校那几个专业录取 贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。因我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了，所以填报护理学专业投档进来的可能性大一些。我院投档比例一般为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "江西理科472 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年在江西物理类的投档线为468分；2022年在江西历史类投档线为454分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师你好，物理方向 441录取本校药学的概率大吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。根据今年的选考科目要求，药学专业需选考化学，如果你没考化学，将不能拟录取到药学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南考生历政地组合452位次48062可以有机会吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。因你未选考化学，所以你只能填报工商管理、会计学、国际经济与贸易专业，如果你高考外语语种是英语，则还可填报英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "安徽省美术省排名14880可以冲一下贵校吗",
        "answer": "你好，我们学院今年没有美术生招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地组合 448分 能否就读本校的护理学",
        "answer": "考生你好，因今年护理学专业选考科目要求必选化学，你如果没考化学，将不能录取到护理学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "物生地441分有望录取到贵校的会计专业嘛",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。参考往年的排位，你可以填报我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-湖南物理类考生441分有希望录取贵校的会计学专业吗？",
        "question": "湖南物理类考生441分有希望录取贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万。参考往年的排位，你可以填报我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-学费",
        "question": "贵校医学检验技术的学费是多少？是一期交那么多还是一年交那么多？",
        "answer": "考生你好，我院2024级医学检验技术专业新生学费如相关部门未发布新通知将按15000元/年收取，如相关部门2024年收费标准有更新，以相关部门发布的最新收费标准为准。学费是一学年交这么多。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南，物化地，女生，449分，位次：154927，请问有机会录取到贵校的护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。参考往年的排位，你可以填报我院冲一下；因我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了，所以填报护理学专业投档进来的可能性大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在福建的招生计划总数与2022年、2023年相同，我院2023年在福建物理类的投档线为476分；因我院在福建的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "你好，请问湖南物化生考生451可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万。参考往年的排位，你可以填报我院冲一下；因我院今年在湖南省的物理类总计划未增加但护理学专业招生计划增加了，所以填报护理学专业投档进来的可能性大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南历政地组合考生，506分，排名22381，请问录取该校的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分。2022年湖南历史类投档线为472分。今年你可以填报我院工商管理、会计学、国际经济与贸易专业（如果你高考外语语种是英语，还可以填报英语专业），录取的几率非常大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好，我院"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "今年历史类450有希望报考贵校吗 湖南考生",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。如果你选考了化学，填报我院护理学专业被录取的可能性较大；如未选考化学，可填报工商管理、会计学、国际经济与贸易、英语专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "你好，请问江西美术生文化350，专业203有机会报考本校吗",
        "answer": "你好，我们学院今年没有美术生招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-南华大学",
        "question": "请问湖南考生物化458分有机会上贵校的护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万。我院今年在湖南的物理类总计划没增加但护理学专业招生计划比去年增加了，你如果填报我院护理学专业，有望投档进来，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的会计学或软件工程或工商管理专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万。参考往年的排位，你如果填报我院，被投档进来的可能性较大，欢迎填报；上述三个专业中，体检结果显示不能准确识别红、黄、绿、兰、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者，不能录取到工商管理和会计学专业，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取（南华）",
        "question": "四川理科488服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在四川的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在四川理工类的投档线为460分；因我院在四川的招生计划较少，所以投档线可能会有波动。欢迎填报我院！"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "老师您好 请问湖南历史453 排名47370有机会被该校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省历史类投档线452分，全省排位约4万多。如果你选考了化学，填报我院护理学专业被录取的可能性较大；如未选考化学，可填报工商管理、会计学、国际经济与贸易、英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "444分计算机类录取率大吗",
        "answer": "考生你好，船山学院2023年湖南省物理类投档线440，全省排位14万左右；我院计算机类专业只有软件工程，该专业在湖南省是物理类招生且今年需选考化学，如果你选考了化学，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-江西历史502",
        "question": "排名30583，有希望上南华吗",
        "answer": "考生你好，我院今年在江西的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在江西历史类的投档线为500分；2022年在江西历史类投档线为495分。因我院在江西的招生计划较少且江西今年是第一年新高考，所以投档线科能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-湖北理科447",
        "question": "湖北物化生447",
        "answer": "考生你好，我院今年在湖北的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在湖北物理类的投档线为475分；2022年在湖北物理类投档线为453分。因我院在湖北的招生计划较少，所以投档线科能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-招生",
        "question": "招安徽省美术生吗？",
        "answer": "你好，我们学院今年没有美术生招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年录取人数是多少？相比去年是扩招吗？调档比是多少？",
        "answer": "考生你好，今年我院在全国29个省市的招生计划总数为640个，在湖南省的招生计划比去年减少了两百多，我院投档比例一般是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年在广西的招生计划总数与2022年和2023年相同，我院2023年在广西历史类的投档线为466分；2022年在广西历史类投档线为465分。因我院在广西的招生计划较少，所以投档线科能会有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "429，物化生，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。参考往年的排位，你录取到我院的可能性不大，不过你也可以填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "物化政436分录取贵校几率大吗",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万。参考往年的排位，你可以填报我院冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-关于湖南省美术生录取",
        "question": "湖南美术生综合分排11458有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我院今年没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生你好，我院"
    },
    {
        "schoolName": "南华大学船山学院",
        "title": "南华大学船山学院-湖南451物理可以报吗",
        "question": "不会退档嘛",
        "answer": "考生你好，我院2023年湖南省物理类投档线为440分，排位约14万多。一般如果你专业服从调剂且体检符合专业要求 ，进档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南物化政444分，选择贵校物理类或物理加化学的专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "考生你好，每个专业的考研率不一样。宿舍都是全新的，环境优美。五人间。具体可到官网  、官微查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有希望上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "考生你好，详情可到官网官微上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考463分排名44688，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南",
        "question": "湖南435有机会被广告学专业录取吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "历史类446分排名50893有机会录取吗？几率高吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，请问我湖南物理类考生440有机会录取到贵校计算机专业吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "老师您好！请问湖南女生，物化生，422分，位次189725有希望就读贵校吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，有点难度，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，请问物化政444分能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南全理考生431有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "question": "同标题",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。专业不能确保"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-培养方向",
        "question": "贵校工商管理培养方向是什么",
        "answer": "详情可以在微信公众号上面查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-咨询",
        "question": "您好，我想问一下，你们贵校体测要求和转专业要求是什么？还有如果要评奖学金，贵校的要求是什么",
        "answer": "具体可到学院官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-江西纯理",
        "question": "您好，江西省纯理474，位次11.9w，有机会录取到贵校吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "你好，湖北物化生考生，456分，位次125484，填报贵校有望被贵校录取嘛，如果录取的话，可以填报哪些专业？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "老师，湖南，物生地422分有没有机会录取",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南历政地",
        "question": "你好，，湖南历史类考生444，录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "计算机科学与技术专业去年最低名次多少",
        "answer": "具体的分数线可以在官微上查询一下"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-转专业",
        "question": "请问录进贵校以后能转专业吗？如果要转法学专业需要什么前提条件吗？",
        "answer": "大一第一学年末可以换专业，没有特别严苛的要求。可以查询转专业文件"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-是否录取",
        "question": "请问湖南物化政431能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南考生439 排名166873有希望吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，湖南理科物化地分数433有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南省物理类考生 排名是150524 被贵校录取的几率大吗",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，还是有希望的。投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-报名",
        "question": "湖南物化生女432有机会上吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年的分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-高考考了437可以上贵校吗",
        "question": "排名在170313左右",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南考生分数433报考电子信息工程或网络与新媒体，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你是哪个类别的，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-住宿",
        "question": "住宿条件如何？住宿费用怎么样",
        "answer": "考生你好，住宿条件都不错的，欢迎来校参观。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-报考",
        "question": "物生政449能被录取吗？有什么专业可选",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，希望挺大的。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "物化地439几率大吗",
        "answer": "考生你好，你的成绩只超过本科线1分，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "我是天津考生史地政477能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，机会还是有的。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-是否录取",
        "question": "湖南物理类431分，能录上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南物化生432分，报考数字科技学院，电子信息工程，能否录取，按照平行志愿投档的批次，调档比例控制在105%是否会滑档。",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。进档不退档，欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，可能需要冲一冲。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南物化政436有多大机会被录取贵校的新能源汽车工程或智能制造工程",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，希望还是很大 的。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取 投档比例",
        "question": "湖南考生453分，47456位次，有希望报考该校吗？",
        "answer": "考生你好，你可以关注我校微信公众号和官网，按往年的分数线，希望还是很大的。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-少数民族",
        "question": "该校有少数民族预科班或民族班吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南高考生物化政433报考贵校的法学有机会吗",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南总分433，排名17w左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，得看你是物理类还是历史类，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-我是江西美术生",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，综合457，排名12787，有机会入吗",
        "answer": "暂时没有江西省美术生 计划"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南理科468可以报考会计学吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南理科468能报会计学吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-江苏物生地",
        "question": "老师好，江苏物生地477分，位次171388，有望报考吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-提档",
        "question": "提档后会不会被退档？",
        "answer": "进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物理类物生地431 报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是有的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南物化地444分能上吗",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南省",
        "question": "湖南省文科生447录取录取机率大不大",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是有的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "老师，物化生429分有希望吗？如有希望，有机会学会计学或计算机科学与技术学吗？",
        "answer": "考生你好，希望还是有的，可以冲一冲。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-专业",
        "question": "湖南本省历政地464，位次41501，在贵校能选什么专业，有希望汉语言文学吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-442 理 排名16万多 会计 有机会被录取吗",
        "question": "湖南 442 理 排名16万多 会计 有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-投档",
        "question": "请问该校投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-色觉",
        "question": "色弱、蓝紫不分能报考贵校的计算机类专业吗？投档之后会不会政策性退档",
        "answer": "考生你好，进档后我校会和你电话确认，不会随意退档。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000录取机会大吗服从调剂",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生",
        "question": "请问一下物理类453报该校有望吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南历生地439把学院放第一志愿能被录取吗",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-预科",
        "question": "贵校有预科班吗？去年预科班最低录取的分数及排名是多少啊",
        "answer": "暂时没有预科"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "贵校有哪些特殊项目招生？分别面向哪些地区招多少人？报考要求是什么？ 贵校2023年的录取情况如何？各批次录取最低分是多少？",
        "answer": "考生你好，我们特殊类型招生，只招生美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "请问湖南考生文科历生政458分，被贵校录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工学院",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校的法学专业有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很大的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "贵校2023年的录取情况是怎样子的啊？各批次录取最低分是多少",
        "answer": "具体可关注我校微信公众号，查询往年的分数线情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生",
        "question": "贵校有预科班吗？去年预科班最低录取的分数及排名是多少啊",
        "answer": "没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "请问差本科线10分以内该校可能录取吗？贵校今年扩招吗？贵校今年有哪些特殊项目招生？分别面向哪些地区招多少人?报考要求是什么？",
        "answer": "按照往年的录取情况，我校没有降分录取。具体可在征集志愿的时候关注一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-江苏艺术男生",
        "question": "排名15550，可以报名吗？",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "请问差本科线一点的可能会被录取吗",
        "answer": "往年没有降分的情况，具体可关注征集志愿情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-24届湖南物生政456分，能报考贵校吗",
        "question": "老师，您好，我想问一下24届湖南物生政456分，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-扩招",
        "question": "本学院今年会不会扩招呢？湖南考生448报考会计学希望大吗？",
        "answer": "考生你好，今年学校扩招1000人，希望还是很大的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工学院",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物化生441被贵校录取的概率大不大？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工学院",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以关注微信公众号，参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "我物理433分可以上贵校吗 如果服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是有的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。进档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "河南理科412分301799名能录取吗？",
        "answer": "考生你好，具体录取情况可以参考一下往年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南省物化生，441，是否能被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-汉语言文学录取",
        "question": "湖南历史类456分，位次45799，是否能被贵校汉语言文学专业录取？盼回复！感谢！！",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，被录取的机会还是很多的。可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南省，物化生考生，430分，位次179445，报电子信息工程能否被录取",
        "answer": "考生你好，可以参考一下往年的具体分数情况。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-咨询",
        "question": "老师您好山东物化448可以报考吗",
        "answer": "山东暂时没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-物化生 428 分有希望上贵校的计算机相关专业吗？",
        "question": "物化生 428 分有希望上贵校的计算机相关专业吗？",
        "answer": "考生你好，你超过本科线6分，可填报我校。录取到具体的专业需看填报人数及分数情况，欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "考生你好，欢迎关注学校微信公众号查询往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生咨询",
        "question": "您好请问如果来贵校大一专专业有什么要求",
        "answer": "考生你好，转专业要求可上官网查询转专业文件。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "考生你好，填报志愿时间请以贵省填报时间为准。往年未有补录情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生",
        "question": "重庆历史类考生467分位次22309有希望报考贵校的市场营销，人力资源，财务管理吗？",
        "answer": "考生你好，我校暂无重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南物生政考生429有机会被贵校会计专业录取吗",
        "question": "湖南物生政考生429有机会被贵校会计专业录取吗 请问贵校投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，你的分数可以填报湘潭理工学院，可以参考一下往年录取分数，具体可查看一下官方微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南",
        "question": "物化地435录取概率高吗",
        "answer": "考生你好，按照往年的录取分数，你有机会被我校录取。欢迎填报湘潭理工学院。具体的录取分数，可查看我校往年我校录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南文科考生448分位次49840有希望报考贵校的会计学，汉语言文学专业或者法学专业吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是接近2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。我校专业间录取分数线相差不大，且大一结课后有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "你好24届湖南考生历生政446分可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南体育专业264文化350，双过线，是否可以被贵校录取",
        "answer": "考生您好，本校不设体育专业，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-汉语言文学录取",
        "question": "湖南考生，物生政，438分，排名169828有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。我校专业间的录取分数线相差不大，且大一结课后是有机会转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "您好，河北物生政 470分169755-171505 有机会被贵校录取吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院河北招生录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南物理考生438分，168764名有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-汉语言文学录取",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，438分，有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。我校专业间的录取分数线相差不大，且大一结课后会有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "你好，请问江西省美术生文化350专业203有机会报贵校吗",
        "answer": "家长您好，根据您的情况，专业分未过线，报考我校会面临一定的挑战。请持续关注湘潭理工学院官网，留意征集志愿是否有名额，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线 分数448",
        "answer": "考生您好，根据您的情况报考我校会面临一定的挑战，有一定的希望。欢迎您填报我校，请持续关注湘潭理工学院官网，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南物理方向 451分 151278名次 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "根据您提供的信息，我们湘潭理工学院2023年在湖南物理类的录取位次是159592名，而您的位次是151278名，这说明您的位次高于2023年湘潭理工学院物理类录取的最低位次。通常情况下，这意味着您是有机会被我们学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "江西文科491排名36260能被贵校录取吗",
        "answer": "家长您好，2023年湘潭理工学院在江西本科二批文科的最低录取分数线为439分，对应的位次是50684，您的分数491分，排名36260，您的成绩和位次看起来是高于或接近2023年湘潭理工学院在江西文科的录取水平，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩和位次是高于或接近2023年湘潭理工学院美术专业的录取水平，您是有机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生咨询",
        "question": "您好，湖南历史445分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩和位次看起来是高于或接近2023年湘潭理工学院的录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "物425概率大不大",
        "answer": "考生您好，您的成绩和位次看起来是接近2023年湘潭理工学院的录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的，可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南美术",
        "question": "你好，湖南美术文化321分，专业250分，综合分271.3分，可以填报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩看起来是接近2023年湘潭理工学院美术专业的录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "物425概率大不大",
        "answer": "考生您好，您的成绩看起来是接近2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有机会被湘潭理工学院录取的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-物化政443 162222能有机会报考哪些专业",
        "question": "物化政443 162222能有机会报考哪些专业",
        "answer": "考生您好，您的成绩看起来是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南考生，物生政，438分，有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。我校专业间的录取分数线相差不大，且大一结课后是有机会转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南历政地442分，全省排名53188（含全国性加分和地方性加分），可以报考本校吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是接近2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是低于2023年湘潭理工学院湖北省录取水平的，您报考湘潭理工学院是有一定挑战的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南理科454排名14万多有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖北考生咨询",
        "question": "您好，物生政，446分，省内排位133335，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是低于2023年湘潭理工学院湖北省录取水平的，您报考我校是有一定挑战的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "请问湖南，女，物生政，排名188337多可能录到贵学校吗？",
        "answer": "考生您好，您的位次是低于2023年湘潭理工学院录取水平的，您报考我校是有一定挑战的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南考生，物生政，423分排名188060，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以冲一下什么专业呢？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是接近2023年湘潭理工学院录取水平的，您报考我校是有一定挑战的，可以尝试填报我校。我校专业间的录取分数线相差不大，且大一结课后是有机会转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-报考",
        "question": "湖南物生政449能在本校报考什么专业？报了之后能转专业嘛？转专业有无门槛要求",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有相当机会被湘潭理工学院录取的。可以填报您喜爱的专业，我校专业间录取分数线相差不大，大一结课后是有机会转专业的。根据学生情况，每年转专业条件会有调整，今年转专业要求不挂科、不违纪，通过笔试面试。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-宿舍",
        "question": "是几人寝呢?有没有空调洗衣机?住宿费是多少呢?",
        "answer": "我校都是四人寝或五人寝，每个寝室都有空调，洗衣机是需要自购的哦，四人寝的住宿费为2100，五人寝住宿费为1500."
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-广东物化地",
        "question": "广东物化地451排位23万有机会吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是低于2023年湘潭理工学院广东省录取水平的，您报考我校是有一定挑战的，可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "物生地429 不挑专业 可以录取吗",
        "answer": "考生您好，您的成绩是接近2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湘潭理工",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校的会计学是否有希望？贵校法学专业是否有学科限制？",
        "answer": "考生您好，您的成绩是高于2023年湘潭理工学院录取水平的，您是有一定机会被湘潭理工学院录取的。法学专业是没有学科要求的哦。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "感谢您的关注，可参考往届录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-物化生450有望被贵校录取吗",
        "question": "如标题",
        "answer": "感谢您的关注，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-招生",
        "question": "湖南物理类 刚过本科线两分能被录取吗？该校的投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，感谢您对学校的关注。您目前的分数已过省控线的话可以填报，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "理科湖南442希望大吗专业不挑",
        "answer": "考生，您好！根据往年的分数线情况，你可以填报我校。具体的往年分数线可关注学院微信公众号和官网。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-物化生428能录取吗",
        "question": "湖南物化生428有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，您已经超过本科线13分，可以填报我校。按照往年的分数线情况，录取机会还是很多的。欢迎填报湘潭理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-请问湖南历史类426分有机会上贵校吗",
        "question": "请问湖南历生政426分有机会进贵校吗",
        "answer": "考生您好，已上本科线的同学都可以冲一冲我校。具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-学费多少",
        "question": "学费多少",
        "answer": "考生，您好。欢迎填报湘潭理工学院，具体每个专业的学费可到官网上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "河南理科400有希望吗",
        "answer": "考生您好，上本科线的考生均填报我校，可以冲一冲。具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南成绩449，位次154036，能上的话有什么专业可以选择？",
        "answer": "考生您好，请问你是物理还是历史类，可以关注我校微信公众号或官网，查询往年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "请问429分有可能录取嘛 不挑专业",
        "answer": "考生您好，请问您是历史类还是物理类，已上本科线的同学都可以冲一冲我校。具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地455能否进贵校？",
        "answer": "考生您好，你可以冲一冲我校，希望还是很大的。具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-报考",
        "question": "472分 位次46220 有希望报考本校的网络与新媒体专业嘛",
        "answer": "考生您好，请问您是历史类还是物理类，欢迎填报我校，具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-湖南考生物化地427分能被录取吗？",
        "question": "湖南考生选科物化地427分能被录取吗如果可以，有什么专业选择",
        "answer": "考生您好，你上本科线超过5分，可以冲一冲我校。具体可以关注微信公众号和官网，查询我校往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南考生，物化地，分数456分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生，你好！按照往年的录取分数线，您这个分数上我们学校还是很有希望的，欢迎填报我院。具体的分数线参考，可关注学院微信公众号查看往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-能否录取",
        "question": "老师 湖南考生物生政组合436能录取吗",
        "answer": "考生，你好！按照往年的录取分数线，您这个分数上我们学校还是很有希望的，欢迎填报我院。具体的分数线参考，可关注学院微信公众号查看往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-专业录取问题",
        "question": "你好，请问2024年理科446分，排名15万，是否有有机会录取贵校的会计学专业呢？",
        "answer": "考生，你好！按照往年的录取分数线，您这个分数上我们学校还是很有希望的，欢迎填报我院。具体的某个专业的分数线，需看填报人数及填报学生的分数确定，具体可关注学院微信公众号查看往年分数线。大一期末，我们有申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-转专业",
        "question": "转专业有什么要求，什么时候可以转",
        "answer": "考生，你好。具体转专业需要按照教务处转专业的文件办理，大一期末有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-录取",
        "question": "湖南历史443，不挑学科有多大几率录取",
        "answer": "考生，你好！按照往年的录取分数线，您这个分数上我们学校还是很有希望的，欢迎填报我院。具体的分数线参考，可关注学院微信公众号查看往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭理工学院",
        "title": "湘潭理工学院-是否有幸能进贵校？",
        "question": "我湖南2024年高考历政地类分数为455，是否有幸能进贵校？",
        "answer": "考生，你好！按照往年的录取分数线，您这个分数上我们学校还是很有希望的，欢迎填报我院。具体的分数线参考，可关注学院微信公众号查看往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-高考专业",
        "question": "老师今年本科首次招生的专业有哪些呢",
        "answer": "考生您好，今年我院11个专业招生。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-您好湖南物化地422分能被贵校录取不",
        "question": "进本校分数线多少分",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，请问是否可以参考树达学院的历年录取分数",
        "answer": "考生您好！可以适当参考树达学院的分数线，但本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-历史475报考贵校有希望吗",
        "question": "历史报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-招生",
        "question": "你好，广东考生，请问是否不面向湖南以外招生，谢谢。",
        "answer": "考生您好！我院今年首次招生，只设置了湖南省内计划，广东今年无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-报考",
        "question": "请问，为什么在湖南志愿指导书上看不到贵校的报考信息呢",
        "answer": "考生您好，我院在湖南志愿指导书上有相关招考信息，请按照院校代号4720查找。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的会计学专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-美术生",
        "question": "湖南美术综合分274可以去嘛",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-四川考生可以报考吗",
        "question": "四川考生可以 报考吗",
        "answer": "考生您好！我院今年首次招生，只设置了湖南省内计划，四川暂时无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-湖南考生分数431，排名178439",
        "question": "今年报考贵校有望录取吗",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-音乐生",
        "question": "本校招收音乐教育或者音乐表演的专业生吗？",
        "answer": "考生您好，我院今年尚未招收音乐类别的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-志愿填报",
        "question": "省内物化政460有机会吗 ?可能性大吗？ 今年计划招生有多少人?",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。今年招生计划2500人。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "湖南理科462考长沙理工学院几率大吗？",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录",
        "question": "湖南本地考生历生政组合471分2024年有可能被录取吗",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您的分数有希望，欢迎报考我院。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-投挡问题",
        "question": "请问贵校的投挡比是多少",
        "answer": "考生您好，我院投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "物理425有机会吗,大不大",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。我院为本科院校，超过本科线的考生欢迎报考。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-报名",
        "question": "湖南女孩物化地464能报贵校什么专业？",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年分数参考数据，但专业未设置性别要求。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "想咨询一下录取分数线",
        "answer": "考生，您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "物理方向459分，可以被贵校录取吗，如果选择服从调剂的话，会被退档吗？",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您的分数有希望，欢迎报考我院。服从调剂的考生我院会尽量安排专业。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-填报",
        "question": "湖南历史类考生，分数没上本科线，可以填报吗？",
        "answer": "考生您好，我院为公办本科院校，高考分数需要高出本科线才可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "湖南考生，物生政，460分，有希望被贵校的会计学录取吗？",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您的分数有希望，欢迎报考我院。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-历史录取",
        "question": "老师历政地468位次39272有几率被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。我院为本科院校，超过本科分数线的考生均欢迎报考我院。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取",
        "question": "请问学校宿舍食堂条件怎么样，有无空调洗衣机等基础家具，顺便问一下468有机会上贵校的软件工程专业嘛？",
        "answer": "考生您好，学校为新设本科，设施条件都很好。本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-报名",
        "question": "招生电话打不通，能告诉我一下吗？感谢",
        "answer": "考生您好！您可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-录取分数线",
        "question": "录取分数线大概是多少437可以嘛",
        "answer": "考生您好，本校今年首次招生，无历年参考数据。您还可查询官网的招生简章或拨打招生电话073188086882。感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-考研",
        "question": "紧你有没有考研点 考博点",
        "answer": "考生，您好，本校为首年招生，暂时未设置硕士点和博士点，感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-招生简章",
        "question": "美术专业有什么特殊要求",
        "answer": "考生，您好，您可查询官网招生简章内相关要求或拨打招生电话073188086882，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "长沙工业学院",
        "title": "长沙工业学院-美术生",
        "question": "今年我看贵校有招艺术生的，专业刚过线，文化380可以上嘛",
        "answer": "考生，您好，今年本校首次招生，无历年参考数据，感谢您的关注，请您后续持续关注！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "请问湖南物理类456分，排名155442被贵校的金融学或会计学录取的机率大吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，还是比较有希望。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南物科406能不能上，填服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "不能上。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "1、我字历年来研究生录取率一直居全省独立学院首位，全国同类院校前列，2021届毕业生研究生录取率达到20.59%。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南历史468，排名39444，保本校会被录取吗",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能有希望。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "我校去年在陕西省文史类录取最低分数为453分，可以填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "河北物理454分可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在河北省物理类录取最低分数为463分，可以填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-体育",
        "question": "湖南体育专业264文化350，有多大机会被录取",
        "answer": "我校去年体育物理类录取最低分数为649分，可能比较难录取进来"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "我校去年在湖北省物理类录取最低分数为468分，可能比较难录取进来"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取概率大吗",
        "question": "湖南全文考生466位次40605报考这所学校录取概率大吗",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能有希望。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "您好 请问物化地441分能够有机会被贵校的105组专业录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "请问2024届湖南物生地组合考生449分，填报贵校录取几率大吗？还有我想了解贵校英语专业的历年分数线，谢谢！",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可以填报。后面多填几所分数比我们低的学校保底。近两年英语专业没有单独划线"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-体育生",
        "question": "湖南理科体育总分641有机会吗",
        "answer": "我校去年物理类体育为649分，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "江西理科458能上动物医学吗",
        "answer": "我校今年没有动物医学专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南考生物化地460有很大机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少 思政 谢谢！",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少 法学专业 谢谢！",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少 法学专业 谢谢！",
        "answer": "投档比1：1. 。法学专业报考人数多，应该肯定录取不上"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南",
        "question": "湖南理科441分，位次164798，有希望进入贵学校吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "物生地445分，进贵校几率大吗？是否可以录到会计专业吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底。有一点，会计学专业应该是录不上"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南投档比",
        "question": "麻烦问一下，湖南的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南录取",
        "question": "湖南物化政444分，选择贵校里的物理或物理加化学的专业，有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南农业大学",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年在广东省历史类录取最低分数为489分，可能很难录取进来"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在河北省物理类录取最低分数为463分，可以填报冲下也行"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "我校在河南省理工类去年录取最低分为461分，可能很难"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生462分，位次13万5左右，能被贵校的会计学专业录取吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，应该差不多可以录上"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "福建历史472 排名17781 有望录取吗",
        "answer": "我校去年在福建省历史类录取最低分数为468分，可能有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取，",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，综合457，排名12787，有机会入视觉传达设计专业吗",
        "answer": "我校在江西省没有美术生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生462分，位次137174，能被贵校计算机科学与技术专业录取吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，应该可以录取进来，计算机专业希望比较大。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "老师您好 我想问一下湖南考生历史类453 排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南",
        "question": "湖南考生，物生地427录取的几率大不大？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "老师你好：请问湖南文科447 全国排名50499 有没有机会，想读汉语言文学，法学，财务类专业",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "我校在江苏省不招美术生"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "学费情况，住宿情况及费用，有考研资格吗，",
        "answer": "学费在1.3-1.4万多之间。住宿是安排的公寓。有考研资格"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南考生",
        "question": "请问一下湖南考生，历生政469分，报考贵校的法学会被调剂吗",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能有希望。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-东方科技学院住宿",
        "question": "请问是上床下桌吗？有独立卫生间吗？几人一寝？",
        "answer": "我们的公寓是5-6人间，有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南理科450排名153463报考该学校的会计学专业有希望吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南历政生462排名42547能否有机会报考本校？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线28分，可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南461物化政，位次138142，有什么专业可以填吗",
        "question": "湖南461物化政，位次138142，有什么专业可以填吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，应该很有希望录取进来。具体专业请查看招生计划书"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-体育生",
        "question": "请问湖南文科历政地体育考生 专业分269文化分379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "要看运气。我校历史类体育去年投档分数为654"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南农业大学",
        "question": "您好，我是湖南考生，物生政，460，有希望被贵校的会计学专业录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，应该比较有希望。会计学专业还不能保证，困为不知道到时填报志愿的情况"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南理科450排名153463报考该学校有希望吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-老师你好，请问湖南物理434能不能报考贵校",
        "question": "本科批服从调剂也不行的话能不能走征集志愿",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，估计录取不了。征集志愿计划很少，分数更高"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南理科434服从调剂有希望录取吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，应该希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南历政生452上的了吗？？？？？",
        "question": "湖南历政生452上的了吗？😭😭",
        "answer": "我校去年历史类超省控线28分，可能希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗，有专业可以选么",
        "answer": "我校去年在广东省历史类录取最低分为489分。你的分数可能很难"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "463能够进学校吗？",
        "answer": "很有希望哦"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "可以填报。我们去年在福建省物理类录取最低分为468分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南全理449位次150000多有机会录取计算机吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，要录取到计算机专业可能有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-选科",
        "question": "湖南物理457化学政治选什么专业好",
        "answer": "你这个分数可以投档到我们学校来。专业不多，每个专业组只有4-5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南物理453可以上法学或者英语吗",
        "question": "湖南物理453可以上法学或者英语吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，法学专业超省控线35分，上法学专业可能有难度。英语去年没有单独划线，只超29分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "理科438有机会吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能有点难，不过你要填报冲一下也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-分数线",
        "question": "物生地组合448能进吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，你可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-招生",
        "question": "贵校今年在广西有招生计划吗？",
        "answer": "我们在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的计算机科学与技术专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "你好！你这个分数录取到我校计算机科学与技术专业应该没有问题。没有特殊要求。欢迎填报，可以把我们学校填在第一志愿，应该可以确保录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "物化政439有机会录取吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，可能希望不大，如果你要冲也可以。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-你好，我是广东理科考生",
        "question": "请问贵校对广东省的招生情况是怎样的呢？招生的分数线是多少呢？有名额吗？",
        "answer": "我校在广东省物理类招生计划为2个，专业为生物技术，这是首次在广东省开展物理类招生。没有往年的投档数据。请根据自身分数谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南物理方向465分",
        "question": "我是湖南物生政考生465分，全省排名132567名次，有希望录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "应该还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-江西物化地",
        "question": "江西物化地考生488有机会报考贵校嘛",
        "answer": "应该很有希望。我校去年江西理科类录取最低分为465分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "要看运气。我校去年美术历史类投档分数为276.7"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南艺术生综合分268.8有希望录取吗",
        "answer": "估计有点难度。我校去年美术历史类投档分为276.7"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "江苏考生492位次153886报生物技术概率大吗",
        "answer": "应该很有希望哦。我校去年在江苏省物理类录取最低分为470分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，你可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "湖南历史类体考生660可以吗",
        "answer": "我校去年体育历史类投档分数线为654分，你可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-填报",
        "question": "湖南考生物生地443会计专业可以填报吗",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，你可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "请问湖南文科考生 专业分269文化分379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "美术类完全有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "answer": "我校去年在福建省物理类录取最低分为468分，你可以填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-招生",
        "question": "请问贵校今年有在海南的招生计划吗，物化生考生492位次39279有希望上贵校吗",
        "answer": "我校在海南省物理类有4个计划。我校去年海南省物理类录取最低分为532分。估计很难上。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南考生物化地447分有希望被录取吗？",
        "question": "湖南考生物化地447分有希望被录取吗？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，你可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-专业",
        "question": "以后可以转法学专业吗",
        "answer": "今年我们法学只有40个计划，以后可能没有转专业的名额了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "431分，物生地，有哪些专业被录取的可能性比较大？",
        "answer": "我校去年物理类超省控线29分，你能被 我们录取的可能性很小了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "云南考生 文科 位次比贵校招收专业高2000 有望被录取吗",
        "answer": "不知道你的分数无法答复你这个问题。我校去年在云南省文史录取的最低分为474分。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "因特殊原因无法继续原专业学习的，可在大一第一学期或第二学期结束前由学生本人提交相关材料按照有关规定申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "物化生429能报吗",
        "answer": "能录取进来的可能性极小"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-请问湖南历史469能上吗",
        "question": "请问24届湖南历史方向469 排名（含全国和地方性加分）39133 有希望就读贵校吗 谢谢",
        "answer": "比较有希望，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南考生 选课物化政 436分 171393位次 报考食品科学和工程专业 有机会录取吗？",
        "answer": "可能没有希望。我们去年录取位次在139000多"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南历生地461可以进本校嘛？",
        "answer": "可以填报冲一下。后面多填几所分数比我们低的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "物理类458排名142522可以录取法学专业吗",
        "answer": "法学填报的人数较多，会根据考生填报情况划定专业分数线，你这个分数很有希望投进我们学校，但不能确保可以录取法学专业。请慎重填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "请问湖南体育生历史类 文化352，体育268，综合分620，录取贵校的几率大么？谢谢老师！",
        "answer": "几率比较小。我们去年录取最低分为654分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-分数",
        "question": "458分142000位次可以进吗",
        "answer": "应该很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-特别重大",
        "question": "我是一名音乐专业生，专业253文化411，综合分300.4，有希望上贵校吗",
        "answer": "对不起，湖南农业大学东方科技学院没有开设音乐专业招生，请报其他学校吧"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-湖南理科录取",
        "question": "请问认民族加分吗？加分之后468；位次128659能报吗",
        "answer": "只有省教育厅认定了就可以了"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南农业大学与东方科技学院之间的关系，东方科技学院是否为本科培养，要读几年？毕业之后的毕业证书是否为本科毕业证书",
        "answer": "湖南农业大学东方科技学院创办于2002年，是由湖南农业大学举办，教育部首批确认的全日制本科独立学院。学院坐落于历史文化名城长沙，紧邻母体学校湖南农业大学，校园环境优美，教学设施先进，实验基础条件优越，师资力量优良，办学特色鲜明。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "很有希望。去年我院在四川省录取最低分为464分"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-咨询",
        "question": "湖南考生 理科分数449 位次154874 有机会报考贵校英语专业吗？",
        "answer": "可以填报，后面多填几所分数比我们低的学校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-录取",
        "question": "老师，物化生426有机会吗",
        "answer": "没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-江苏考生473分省排175747有希望考上贵校动物医学专业吗",
        "question": "江苏考生473分省排175747有希望考上贵校动物医学专业吗",
        "answer": "不好意思，我们现在不招动物医学专业了，在江苏省只有生物技术专业、去年我院在江苏录取最低分为470分。可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南农业大学东方科技学院",
        "title": "湖南农业大学东方科技学院-历史类463有希望吗？",
        "question": "历生政463",
        "answer": "比较有希望，可以填报，后面多填几所分数比我们低的学校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-zn小语种",
        "question": "贵校有无小语种日语课程开设呢",
        "answer": "语言公共课只开设英语"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取 投挡比",
        "question": "湖南物生地449 排名15万左右 报考贵校的汉语言或者会计有几率吗 贵校的投挡比是多少年",
        "answer": "有一定机会，但不是很大。建议放第一志愿并且选择服从调剂，且后面再填点其他保底的志愿。投档比1：1；"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "1、我校考研氛围浓厚，每年都有很多学生升硕。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业科技大学涉外学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "招。过了省控线都有机会，但建议还填点其他保底的志愿；可以填报视觉传达设计等专业"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-住宿",
        "question": "请问住宿费用多少",
        "answer": "四人间1200/年；六人间1000年"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史471分能被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "可以作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "中南林业",
        "answer": "过当地本科控制线即可作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "过本科控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-请问服从调剂",
        "question": "会不会被退档",
        "answer": "进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在海南招生吗",
        "answer": "有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南文科生464，41368位有机会录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南文科442 位次53077请问有希望吗 希望率多少呀",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "广东物生地455有希望上贵校吗接受调剂",
        "answer": "超过省控线即可将我校作为一个志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询",
        "question": "想问一下今年学校对广东有本科批招生计划吗",
        "answer": "有。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "您好 请问物化地441分能够有机会被贵校的108组专业录取吗？ 还有请问一下 要是调剂到其它专业能否转专业",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-投档",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询",
        "question": "物化生449位次154840有机会录取吗服从调剂",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-历政地，463分有希望冲上汉语言文学专业吗",
        "question": "0",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地441有望录取到贵校的财务管理和会计专业嘛",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-463分有希望冲上汉语言文学专业吗",
        "question": "0",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖北理科",
        "question": "位次13w有希望吗",
        "answer": "超过本省的省控线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生428报考贵校录取概率大不大 ，服从专业调剂",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南物化政444分，选择贵校物理类或物理加化学的专业，有希望吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师好，湖南462位次136806报考贵校108专业组可以录取吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-重庆物化生472报考有希望吗？",
        "question": "想要报考新增专业计算机科学与技术有希望吗，代码在哪呢",
        "answer": "有希望。代码志愿书上有。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物理454，位次14万名录取机会大不大",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少 思政，汉语言，法学 谢谢！",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取咨询",
        "question": "请问一下湖南物化生考生433排名175792有机会被贵校录上吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "广东没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "物生地，445分，进贵校几率大吗？进会计专业，几率大不大？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生",
        "question": "老师您好，重庆物理考生482分位次70781有机会通过计科专业进入贵校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问理科434服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问湖南物理423分18万位次，贵校填第一志愿且服从调剂录取率50%吗",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "如果被专业最低专业录取，服从调剂的话，学校的各个专业对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-食宿 录取",
        "question": "贵校有无空调？投档比例为多少？服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "有空调；1：1；进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-食堂",
        "question": "贵校食堂怎么样？",
        "answer": "两栋食堂，品种繁多。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-毕业证",
        "question": "贵校毕业证写的是中南科技大学还是中南科技涉外学院？",
        "answer": "中南林业科技大学涉外学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-转专业",
        "question": "学校转专业有门槛要求吗",
        "answer": "具体转专业政策请入校后咨询学校教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "物化生考生，成绩是431，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-住宿",
        "question": "住宿费用如何？住宿条件怎么样？是上床下桌吗？几人一间",
        "answer": "一般是1000-1200一年。六人寝。以入学手册为准。住宿条件可。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-报考",
        "question": "物生政449能录取吗？能录到什么专业？",
        "answer": "有希望。可以仔细阅读我校的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业大学涉外学院",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校吗",
        "answer": "我校在广东没有美术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-河南艺术生",
        "question": "文化309艺术206综合分412有没有机会报考本校美术专业",
        "answer": "双过线可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "广东历史481位次5w1有机会冲贵校的会计学专业吗?",
        "answer": "过本科控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "过本科控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问该校今年是不是在江西历史类扩招 江西 历史类 488排名38270 录取概率大不大",
        "answer": "过本科控制线即可报考。具体招生计划请参考我校的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "学校投档后选择服从调剂但在后面卡线会退档吗，学校转专业困难吗",
        "answer": "进档服从调剂不退档。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业科技大学涉外学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校英语专业或者其他专业吗？",
        "answer": "过本科控制线可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-服从调剂会退档吗",
        "question": "服从调剂会退档吗 湖南历史459有机会吗",
        "answer": "有希望。进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "双过线按投档分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南考生物理类434分是否能够被录取",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取咨询",
        "question": "请问湖南物化生考生433排位175792有机会报上贵校吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南美术生录取",
        "question": "湖南美术生，综合分268.4，有机会录取吗？如果录取，会被调剂吗？",
        "answer": "双过线的话，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南考生 理 省属档案分433 有机会录取吗？ 入学后，能不能转专业，每个班有几个名额 有什么要求 ？ 如果服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "可以报考。可以转专业。具体政策届时咨询教务处。进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-住宿",
        "question": "请问这个涉外学院可以走读吗",
        "answer": "一般要求住宿。如确需走读需要家长向学校申请。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-宿舍",
        "question": "24届新生住新宿舍还是旧宿舍？",
        "answer": "现在还没出安排。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南省历政地443省内52921名可以报考本校吗？",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林科涉外",
        "question": "湖南物化地444能上吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师您好 请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-投档",
        "question": "老师，你们学校的投档比是多少，湖南物化地444差不多稳吗",
        "answer": "进档服从调剂不退档。希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-专业",
        "question": "贵校的思想政治教育专业是师范类吗",
        "answer": "不是。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南",
        "question": "湖南考生物生物427录取的概率大不大？",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南全文450可以录取到思想政治教育专业吗？会被调剂吗？",
        "answer": "需再选政治，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "思想政治教育专业录取湖南全文大概要多少分",
        "answer": "建议高本科控制线20分左右希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南文科450可以录取到思想政治教育专业吗",
        "answer": "必须首选历史，再选思政。可以冲一下我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南历政地442，省排名53188，可以报考本校吗 ？推荐什么专业？",
        "answer": "可以冲一下我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "你好请问湖南历史类458分 排名四万四左右 想选择103专业组财务管理会有被调剂的风险吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业科技大学涉外学院",
        "question": "老师，您好，湖北445理科有机会吗？如果有，是建议冲还是稳还是保？",
        "answer": "外省招生计划较少，湖北省为今年新增招生省份，没有历史数据作为参考。过本省本科控制线可将我校作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "江西历史类486分 有机会录取思想政治教育吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物生地459有希望录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南省文科录取",
        "question": "湖南省文科生447分有希望被录取，那就是会被录取的概率不大是吗？就是说还需要冲一把？",
        "answer": "冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-江西美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "双过线可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "我外语为日语报考数据科学与大数据会不会有影响",
        "answer": "可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "你好，江苏没有美术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "河南文科447排名80118有希望吗",
        "answer": "超过本科控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询",
        "question": "学费多少，住宿情况及费用？有考研资格吗/",
        "answer": "学费在12500-18000之间。住宿费1000-1200每年，以入学手册上的收费标准为准。可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生",
        "question": "今年在江西招多少人",
        "answer": "54人。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南女物生地449分排位154761，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南省物化地443分能进吗",
        "answer": "机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-广东省",
        "question": "广东物生地458 22w ，能上吗",
        "answer": "过你省的本科控制线就可以报考哦。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南纯文考生462，省排42363，第一志愿报考贵校汉语言文学录取希望大吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取问题",
        "question": "湖南纯文考生462可以上贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南历政生462排名42547能否有机会报考贵校的汉语言文学专业等？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南考生452历政地，位次48062有机会录取吗，想选该校105组思想政治有机会吗，如果只选了这一个组，又只报了这一个，服从调剂了会把我调剂到服合该科目组合的其它专业组吗还是退档",
        "answer": "有机会。历史类105组只有一个专业。不会调剂到其他组去。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南省文科生447被录取的概率大吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-投档比",
        "question": "请问该校在湖南的投档比是多少？是按专业清还是分数清？",
        "answer": "进档服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问物生政组合455位次146453英语单科123，报考英语专业录取概率大吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-物理类435分",
        "question": "有希望上本校吗 会不会被调剂",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取分数",
        "question": "湖南，历史类，442分，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询",
        "question": "湖南美术生综合分268.8想报视觉传达设计专业有机会吗",
        "answer": "双过线的话，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南考生",
        "question": "2024年物化生450分进贵校几率大吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南考生",
        "question": "物化生450今年能被计算机专业录取吗",
        "answer": "建议一志愿填报，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "江西女生文科483是否有机会录取贵校",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-老师你好，请问湖南物理434能不能报考贵校",
        "question": "本科批服从调剂也不行的话能不能走征集志愿",
        "answer": "建议一志愿报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物化地438能不能录上",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "江西女生文科483有多大机会录取贵校",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "451报考数据科学与大数据技术希望大不大",
        "answer": "需要再选化学，如果选了的话，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "广东历史439排名八万六报考贵校201专业组录取机率大吗，感谢解答老师",
        "answer": "过本省的本科控制线即可将我校作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "重庆历年的投档比是多少，今年447进你们学校的可能性是多少",
        "answer": "今年第一次在重庆招生。可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "历史类456分，排名45307，请问报广播电视编导的机会大吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "历史类，456分，想报广播电视编导，请问可行吗！",
        "answer": "欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "448 女生 生政地 308969 山东 有希望吗老师",
        "answer": "过本省的控制线即可将我校作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生咨询",
        "question": "你好湖南考生历史445可以冲贵校吗，想读法学或者会计，如果进了贵校能否学到，如果被调济大一转专业是什么政策",
        "answer": "可以冲一下我们学校。学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物化生437分被贵校园林专业录取的几率有多大？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "文科455位次46174历地政",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "你好我是湖南考生物理选考456想报考数据科学与大数据技术有机会吗",
        "answer": "你好，选化学了吗？"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想再咨询一下报贵校信息与工程学院，有希望大吗？谢谢。",
        "answer": "欢迎报考，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "物生地427位次183519录取的概率大不大？",
        "answer": "你好，是湖南的考生吗？"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师物生地427可以被录取吗？",
        "answer": "你好，是湖南的考生吗？"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化地考生437有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-色觉",
        "question": "色弱、蓝紫不分能报考贵校的电子信息工程、人工智能、软件工程、数据科学与大数据技术专业吗",
        "answer": "你好，没提特别要求。您在志愿填报的时候建议考虑自身实际情况：是否适合本专业的学习，是否能支持顺利完成学业、是否不影响找工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，过本科控制线都可以将我校作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取汉语言文学或者法学专业吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业科技大学涉外",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-专业和院校",
        "question": "这个和湖南涉外经济学院不是同一个吧 物生地448可以填报法学吗",
        "answer": "不是同一所。法学专业必须首选历史才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南文科考生448批次49840报考该院校的会计学希望大吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "该学校可以通过本科提前批录取吗",
        "answer": "历史普通类考生通过填报本科批志愿进行投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询录取问题",
        "question": "湖南文科444分希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-历年分数线只看到投档线",
        "question": "您好，历年分数线只有投档线，不细分专业，请问是大类招生吗？什么时候选专业呢？",
        "answer": "不是大类招生，可以关注官方微信公众号：中南林涉外招生办公室，进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-历史类，马克思主义学院的思想政治教育专业",
        "question": "湖南，历史类，总分456，省排名45894，有希望冲一下“马克思主义学院的思想政治教育专业”吗？",
        "answer": "需要再选思想政治。选科有思政可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，综合分270，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生咨询",
        "question": "您好，湖南历史445可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖物425去本科概率大不大",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-能否录取",
        "question": "老师，您好！请问湖南考生物生政组合436分能就读本校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南文科461位次43171有机会进思想政治教育吗",
        "answer": "需再选思想政治。如已选，461有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物化生440可以录取贵校工科类专业吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南省历生政443有希望报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南物化地424",
        "question": "报贵校有希望吗？",
        "answer": "建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-中南林业科技大学涉外学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-分数",
        "question": "湖南高考物理类分数445位次160058可以报考贵校吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-424理科",
        "question": "报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，请问是哪里的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生",
        "question": "海南物化生考生492位次39297有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，建议过本科线即可将我校作为志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，因我校在广西招生计划较少，建议过了省控线的话，可以将我校作为一个志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南文科460分排名43686有希望录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物化地439分录取到贵校的计算机科学与技术，软件工程的几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎填报，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？",
        "answer": "建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师您好！湖南物理美术生，专业233，文化344，综合分266.3有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-专业",
        "question": "433分稳录的专业是什么 （有偏向经济的）",
        "answer": "冲一下我们学校，往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南物理考生465",
        "question": "我是湖南省物理方向考生465分，想报考贵校的法学专业以及思想政治教育专业，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "湖南考生，法学和思政专业，物理方向不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南历史类美术生美术综合分271.2有机会录取吗",
        "answer": "双过线的话，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南历史类美术生美术综合分271.2有机会录取吗",
        "answer": "双过线的话，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南高考生物化生选科433分被贵校录取的概率大不",
        "answer": "你好，建议将我校的志愿往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-报考",
        "question": "文科461，排名43216有希望报考贵校吗，有什么专业建议吗",
        "answer": "希望较大。建议参考个人兴趣、专业填报要求等进行专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-443分进的可能性有多少",
        "question": "52605名次湖南历史",
        "answer": "湖南历史类443分建议第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-咨询",
        "question": "湖南考生 物化政 436分 171676位次 报考电子信息工程或思想政治教育 有机会录取吗？",
        "answer": "思想政治教育专业需首选历史，再选思想政治。湖南物理方向436分欢迎报考我校，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师，请问广东考生理科成绩467分，位次208278，有机会报考贵校的计算机相关本科专业吗？",
        "answer": "对于高考改革省市，我校信息与工程学院的几个招生专业需要首选物理，再选化学。过了省控线都可以将我校作为一个志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "老师你好湖南历史461能被录嘛？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-数字经济专业",
        "question": "请问数字经济专业是否有对数学成绩有要求？如果没有湖南理科455能不能上该专业？",
        "answer": "没有要求。湖南物理方向455分报考该专业机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "今年贵校录取人数为多少？是扩招吗？",
        "answer": "你好，今年我校招生计划为4000多人，计划相较2023年，增加1000多人。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南物化地433分录取到贵校的几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，建议将我校志愿往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "物化政436分录取贵校几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎填报我校，有一定机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "请问湖南文科443分能上该校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考我校，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-计划外招生",
        "question": "有人加我，要我报考贵校，但我分并没有过本科线，他说计划外招生名额有限，只招200人，没过本科线也可以报，并且是本科学历，请问这属实吗？还是说是函授之类的。",
        "answer": "你好，此并非我们的统招类型，具体可以咨询继教学院：0731-88254051。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取",
        "question": "湖南理科455录取贵校的几率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-湖南物理考生465分",
        "question": "我是湖南省物理方向考生465分，想报考贵校的国际经济与贸易，财务管理，会计学专业，以及我想咨询一下贵校今年是否有法学专业招收计划，我也想报考贵校的法学专业",
        "answer": "物理方向考生，国际经济与贸易，财务管理，会计学专业可以报考。今年我校有法学专业招收计划，湖南考生只历史方向可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-438录取机率",
        "question": "老师，您好请问湖南历史类438分报贵校机率大吗？",
        "answer": "几率不大，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-关于湖南省美术生录取",
        "question": "请问综合分265.5有希望被贵校录取吗",
        "answer": "专业文化双过线，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-学杂费",
        "question": "除了专业学费外加住宿费，学分费，教材费,代收费等等一共是多少费用",
        "answer": "除学费以外，学杂费加起来大概3000元左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-录取及院校相关",
        "question": "老师您好，我想向您咨询一些问题： 1.我是湖南省物生地选科，457分，位次是142854，有意向报考该院的会计、财务管理丶市场营销三个专业之一，不接受调剂，能保证被录到意向专业吗？ 2.我想了解一下财务管理、会计、市场营销这三类专业的客观难度，以及贵校该专业毕业生就业情况。 3.我对长沙不太...[详细]",
        "answer": "回复1、物理方向457报考我校，投档概率较大，建议服从调剂，减少风险；"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-招生计划分数线",
        "question": "老师 好，江西历史类考生分数排名九万能报贵校吗？",
        "answer": "同学好，过江西省的本科控制线即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-市场营销",
        "question": "您好！484分文科生、想报贵校市场营销专业、可以冲吗？或者有更多选择吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-英语专业",
        "question": "贵校英语专业会培养翻译类人才吗?",
        "answer": "会。"
    },
    {
        "schoolName": "中南林业科技大学涉外学院",
        "title": "中南林业科技大学涉外学院-英语专业",
        "question": "贵校英语专业的培养方向是什么？",
        "answer": "我校英语专业的培养方向侧重英语+外贸。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-小语种f",
        "question": "贵校有无开设小语种日语课程呢",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校开设了日语课程，如果你学的是日语，不影响你填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师你好，我是湖南省今年考生，今年446分物化生，请问把本校当第一志愿以及填报信息工程，录取的概率大不大？退档概率大不大？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数填报我校被录取希望很大；如果投档进来服从专业调剂，体检符合专业要求是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-理科物化生",
        "question": "老师好，理科物化生435分，排名172378，服从调剂，能进本院校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取 投挡比",
        "question": "湖南物生地449分 排名15万左右 想报考贵校的财务管理 有几率吗 贵校的投挡比又是多少呢",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你的分数报考我校财务管理专业希望很大，欢迎填报我校志愿！都是1:1比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校是独立学院，24年毕业生1400多人，考上了研究生的有81人；宿舍情况是有独立卫生间、有热水、有空调、上床下桌，有4人间、6人间、少量8人间；女生比男生要多一些；我校转专业政策很宽松，有2次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学录取可能性大不大",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，依据你的分数及位次和去年比较，希望还是很大的，欢迎填报我校志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-理科",
        "question": "老师您好，请问物化生435分，服从调剂，能进本院校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "老师您好，湖南全文考生457位次45472能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "物化地473服从调剂有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-体育",
        "question": "湖南考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，去年我校在贵州是专业分投档，成绩是242.32，如果你的专业分接近就可以填报我校志愿，希望还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-广东历史489分能被英语师范录取？",
        "question": "广东历史489分能被英语师范录取？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你的分数与我校去年在广东录取分数接近，可以填报，但不保证能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "你好，湖北省物化政高考443分报考服从调剂录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲，希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理芙蓉",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校在贵州是专业分投档，去年在贵州视觉传达设计专业录取分是242.32，你的分数很接近，可以填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校转专业政策比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南文科442 位次53077请问希望大吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "您好 湖南考生 请问物化地441分能够有机会被贵校的109组028-33录取吗？ 还有请问一下 要是调剂到其它专业能否转专业",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数填报我校志愿被录取还是比较有希望的；我校转专业政策比较宽松。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取机会大吗",
        "question": "你好，请问湖南考生历政地444分被录取的机会大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-咨询",
        "question": "江苏物化生486有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数和去年我校在江苏物理类录取情况来看，希望还是很大的，但不知分数相对应的位次情况，建议把你今年分数相对应的位次和去年的分数位次比较，位次接近的话都可以填报。我校去年物理类录取分数是476."
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南物化生428有机会被贵校录取吗 ，服从专业调剂",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南462位次136806报考贵校电子信息工程，计算机，软件工程可以录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，如果你的选科考了化学的话，你说的计算机、软件工程专业被我校录取可能性很大；我校没有开设电子信息工程专业，只有通信工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南物理454，位次14万名录取机会大不大",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数被我校录取希望很大，欢迎填报我校志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-历史组476排名16969可以上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "希望大不大",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，根据你今年的分数位次和我校去年在福建历史类录取情况比较，被我校录取希望比较大，欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少 思政 谢谢",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校投档比例是1:1，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-河南",
        "question": "河南理位次234000有希望被本校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数位次可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校那个专业录取 贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数都可以填报我校物理类所有专业志愿，只要你的身体体检符合专业要求，录取希望很大；我校投档比例是1:1."
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校转专业政策比较宽松，有2次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校在广东没有艺术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "湖南物化政452有机会被录取吗 如果有 可以报一些什么专业呢",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数被我校录取希望很大，欢迎填报我校志愿！2个物理类专业组里的专业在身体体检符合专业要求的前提下，你可以填报任何喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "湖南物化政433 有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南历史类457分能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-咨询毕业证",
        "question": "毕业证是为湖南文理学院还是湖南文理学院芙蓉学院？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，湖南文理学院和湖南文理学院芙蓉学院是2所高校，你报的是哪所学校发的毕业证就是哪所学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校信息管理和信息系统吗",
        "answer": "考生你好！我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，根据你的分数位次报考我校希望很大，欢迎填报我校志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师，我是江西历地政考生，在江西总分501，省排31000。想问一下报考该院校服从调剂的话录取的概率大不大",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你的分数位次和我校去年的录取分数位次接近，可以填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-江西美术",
        "question": "老师您好，江西美术考生综合分472，双过线，是否有机会录取贵校，录取几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校在江西今年没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南考生物生地441有望录取到贵校的财务管理专业嘛",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "物理类452服从调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，如果你再选科目含化学的话，你这分数在体检结果符合专业要求前提下可以填报我校任何专业，且被录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "物理类452服从调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数被我校录取希望很大，欢迎填报我校志愿！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "贵州纯理403，134712有没有机会录取",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数位次和我校去年理工类录取情况接近，可以填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-课程",
        "question": "贵校日语可以作为第一外语吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校开设有日语专业，小语种日语可以填报我校志愿，可以作为基础外语学习。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "本省物理考生437能上贵校吗?",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南",
        "question": "2024年湖南物理类考生449排位154575有希望被贵校机械设计制造及其自动化专业录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以填报我校志愿，被机械专业录取希望很大，但还是要求你必须填上服从专业调剂，以免万一滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-住宿",
        "question": "住宿费用如何？住宿条件怎么样？是上床下铺吗？几人",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校宿舍有4人间、6人间、少量8人间，绝大多数都是上床下桌，宿舍内有独立卫浴、空调，住宿费为600-1200元不等。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-住宿",
        "question": "请问湖南文理学院芙蓉学院可以走读吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校没有强制所有学生必须住校内，向学校提出申请报备批准后可以在外租房居住。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师您好请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎填报湖南文理学院芙蓉学院，你这个分数及位次可以冲一冲，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-填报湖南文理学院芙蓉学院108专业组",
        "question": "湖南女考生选科物生政，分数448，位次155815，2023年专业组录取最低分431，位次152285，今年志愿填报投档有没有可能达线？",
        "answer": "考生你好！欢迎填报我校，投档进来的希望很大，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问湖南物化政438有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎填报我校，你这分数可以冲一冲，感谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南",
        "question": "湖南物生地427被录取的概率大不大？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数被录取希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-体育",
        "question": "湖南体育专业264文化350，有多大希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数录取希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校在江苏没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "请问湖南物化生433分有机会被湖南文理学院芙蓉学院录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "您好 请问湖南省物理类433分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "位次31393，分数520有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-投档比",
        "question": "该校投档比是多少",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "你好湖南考生452历政地组合有希望吗位次是40862",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南考生物生政467能够被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以填报我校108组，录取希望非常大，希望我们能在芙蓉学院相见。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-宿舍",
        "question": "请问湖南文理学院芙蓉学院的宿舍是否是独立卫浴",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校每个宿舍都有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-专业录取",
        "question": "湖南历政生462排名42547能否有机会报考贵校的汉语言文学专业？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数位次填报我校希望很大，但无法确定一定能录上汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-投档比",
        "question": "老师，学校的投档比一般是多少？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-服从调剂会被退档吗",
        "question": "四川省484排位159,060，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，如果你的档案投过来服从调剂是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，物化生441，被贵校录取的概率大不大？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-小语种",
        "question": "湖南文理学院芙蓉学院，是否接受日语考生？是否可以用日语代替四六级？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校开设有日语专业，日语考生可以填报我校志愿，基础外语可以选择日语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生441能否被贵校录取？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲，被录取希望还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-老师你好，请问湖南物理434能不能报考贵校",
        "question": "本科批服从调剂也不行的话能不能走征集志愿",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以填报我校志愿；征集志愿也可以填报的，就看能不能投档进来。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南体育生",
        "question": "文化359体育283有机会贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-投档比",
        "question": "请问贵姓外省的投档比是几比几",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "该贵校属于公办还是民办？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，我校是独立学院，学费比民办院校要少几千，我校学费只有1万2--1万3，少数专业是14950元，艺术类除外。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-有关录取生物科学",
        "question": "您好，我是湖南考生，438，物生政，可以报考贵校的生物科学专业吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，物生政填报不了生物科学专业，该专业填报必选化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化地考生437有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南录取",
        "question": "湖南444物化政，今年有机会吗？",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数被录取希望很大，欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师，我是湖南省历史类考生477分，选科历政生，34764位，报考贵校专业服从调剂有希望上吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数报考我校，被录取希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢关注我校，你这分数报考我校还是有希望的，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-体育1",
        "question": "河南体育105理科341有机会上贵校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师，请问下物化生446分对于物理学（师范类）希望大不大",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-文理芙蓉",
        "question": "您好，湖南文科美术生，专业成绩231，文化388，被贵校录取的希望大吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文理学院芙蓉学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南体育类考生",
        "question": "我是湖南体考生，今年大概投档线是多少啊？我专业297＋文化357录取机率大吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-历史类，马克思主义学院的思想政治教育专业",
        "question": "湖南，历史类，总分456，省排名45894，有希望冲一下“思想政治教育（师范）”吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取问题",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "你好，请问江西省美术生文化350专业203有机会报考贵校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南考生历史，美术成绩232文化成绩348被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "陕西文科考生423能冲吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南全理455有没有希望报考贵校的计算机专业？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问今年湖南历史考生454分 有希望被贵校的汉语言或者是思想政治录取吗？学费大概多少",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "河北物化生476分能报考本校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-食宿收费",
        "question": "请问一下贵校宿舍的收费是怎样的",
        "answer": "根据宿舍不同，600——1200左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取问题",
        "question": "请问湖南历史类456分可以考虑填报贵校法学或城市规划专业吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "您好 征集志愿 文科429有机会被录取贵校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-江西文科483 排名41147",
        "question": "如上请问能被录取嘛？愿意服从调剂",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南物化政443 162222名有没有机会",
        "question": "湖南物化政443 162222名有没有机会",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南文科456能进吗",
        "question": "湖南文科456能进吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-学校首批3+0.5+0.5",
        "question": "请问这是一个什么具体情况 在学校3年吗？",
        "answer": "没有这种模式"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-体育",
        "question": "河南体育105文化341有希望上本校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南艺考生",
        "question": "请问湖南美术生综合分275有机会录取贵学校吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问湖南文科考生 专业分269文化分379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-体育生",
        "question": "专业分269文化分379有希望录取吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师你好！湖南物化生450分能被计算机或者电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，464分排名41725有希望进你们学校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南，物化生，429，服从调剂，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南舞蹈",
        "question": "请问一下湖南舞蹈229文化355可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-山西文科生",
        "question": "老师您好山西文科生385有希望被录取嘛",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-455可以来自动化吗？",
        "question": "或者说电子信息科学与技术",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南体育生 专业261 文化359 物理类有希望嘛",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "四川文科493可不可以稳上",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "第一年招生，没有往年数据参考，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "物理类458排名142522可以录取法学专业吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "去年贵校的物理科招生线是多少，今年物地生444 分能录取吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-宿舍",
        "question": "宿舍是多少人一寝？有空调洗衣机吗？收费多少？",
        "answer": "宿舍有四人间六人间少量八人间，宿舍安装有空调，公共区域洗衣机，住宿费600＿1200不等。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南美术",
        "question": "文化350，专业237有希望上贵校吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南省历政地442分，省排名53188（含全国性和地方性加分），可以报考本大学吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南省",
        "question": "物化地435录取概率大吗",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南历史类461有机会上吗",
        "question": "要是冲一冲会不会有退档的风险",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-广东物化生",
        "question": "您好，广东物化生486排位172367报考贵校软件工程，有希望录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南考试438物化地，服从调剂，有机会录取吗？",
        "question": "湖南考试438物化地，服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南物化地450分是否能录上贵校呢",
        "answer": "建议参考学校往年录取情况，综合考虑，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南物理方向加了分432有机会吗😭",
        "answer": "建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问湖南体育生 历史类 文化352，体育268，被贵校录取希望大么？谢谢老师！",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-湖南录取",
        "question": "理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "根据去年情况来看，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南今天430能录上吗",
        "answer": "根据去年情况来看，希望不大，冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-能否录取",
        "question": "湖南考生物生政436能录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "请问历史类455有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "四川省高考485分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "根据去年情况来看，可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "物化政，490十六万多有机会录取吗？",
        "answer": "有难度，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "湖南450排名48448有希望被汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "您好我是湖南考生，选科历政地，高考450，位次49080，有希望被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-请问湖南物化生435能被贵校录取吗",
        "question": "请问湖南物化生435能被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖南文理学院芙蓉学院",
        "title": "湖南文理学院芙蓉学院-录取",
        "question": "我是湖南体育类考生，专业297，文化357能被录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？ 如果服从调剂是进档不退档吗? 有无专业级差？ 谢谢！",
        "answer": "有，是，无"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-浙江录取",
        "question": "浙江501，位次168382，报考该校小语种专业如朝鲜语有把握能录上吗",
        "answer": "浙江省去年朝鲜语专业录取最低分为502分，最高586，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "福建考生物化地472有机会报考贵校吗",
        "answer": "南湖学院去年最低录取分数线为466分，您可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南物化地449位次154033有机会被贵校录取吗",
        "answer": "南湖学院去年录取最低分数为英语专业424，其次就是会计学和旅游管理433，最低位次为150088"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "河南理科452 报考本校有希望吗",
        "answer": "南湖学院去年理科录取最低分为472.1"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "湖南理科450排名153463报考该学校的会计学有希望吗",
        "answer": "南湖学院会计学去年录取最低分433，最低位次150088"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "湖南历史类456分，位次45799有望被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低分为英语专业444，最低位次47688，其他专业在445-457，位次在47090-40251"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "湖南省物生政426分可以报吗？",
        "answer": "去年录取最低分为英语专业424，其他专业433以上，位次在150088以前"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "湖南物生地，455录取到会计专业的几率大吗",
        "answer": "会计专业去年最低分为433，最低位次为150088"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "广东省历史类去年最低分为490"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "你好我是湖南考生物化政456想报考贵校电子信息专业和应用化学几率大吗",
        "answer": "电子信息工程专业去年最低分为443，应用化学最低分为436"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "你好，湖南物化地考生437有希望被录取吗？",
        "answer": "去年录取最低分为英语专业424，其次是旅游管理和会计学433，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "江苏省物理类去年最低分为466，最高分为474，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-录取",
        "question": "湖南物化地448有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年录取最低分为英语专业424，其次是会计学和旅游管理433，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-湖南",
        "question": "物化地435录取概率大吗",
        "answer": "去年录取最低分为英语专业424，其次是会计学和旅游管理433，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南理工学院南湖学院",
        "title": "湖南理工学院南湖学院-湖南体育类考生录取",
        "question": "我是湖南体考生，今年投档线是多少呢？专业297＋文化357录取机率大吗？",
        "answer": "投档线目前没有出，几率比较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "你好，请问广东历史类总分492，排位43798有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年高省控线61分，参照去年，希望还是很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-小语种",
        "question": "贵校有无开设小语种课程呢",
        "answer": "有开设日语课，但小语种考生不能报考英语与商务英语哟"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-体育",
        "question": "湖南体育考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，今年体育计划扩招，参照往年录取情况，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-基本情况",
        "question": "你好，对于贵校我有几个问题 1请问一下贵校每年的考研率如何？ 2宿舍环境怎么样？一个宿舍大概多少人？ 3男女比例几几开? 4是否有转专业政策？",
        "answer": "1、南岳学院今年考研80人，考研率6%左右，"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "湖南历史468，保本校会被录取吗",
        "answer": "考生你好，参照往年，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-体育",
        "question": "湖南体育考生体育273文化362体育类排名3300有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-衡阳师范学院南岳学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？能报哪些专业",
        "answer": "考生你好，参照往年录取情况，只要文化专业双过线，报考我校，都有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-衡阳师范学院南岳学院",
        "question": "老师您好湖南全文考生457位次45472能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，今年我校计划扩招，参照往年录取数据，希望是很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-衡阳师范学院南岳学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-广东历史489能被录取？",
        "question": "广东历史489能被录取？",
        "answer": "去年是高省控制61分，从去年的录取情况来看，报考我校希望还是很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-物理类435有希望吗",
        "question": "服从调剂会不会被退档",
        "answer": "有希望，独立学院录取期间，需要录取确认的"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-衡阳师范学院南岳，四川美术生提问",
        "question": "贵校是否设置专业级差？，综合分489是否有机会上贵校",
        "answer": "只要文化专业双上线，都有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-咨询",
        "question": "贵校今年对于广东有招生计划吗",
        "answer": "有计算机、化学、地理科学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "湖南文科442 位次53077请问有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，参照往年，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取咨询",
        "question": "物化政470，排位125054，想报贵校的汉语文学/法学/财务管理等专业，请问有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年扩招，参照往年录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-咨询",
        "question": "湖南历史类457分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，参照往年，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-是否录取",
        "question": "湖南省物理类431分，请问有希望录进贵校的法学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "湖南462位次136806报考贵校电子信息工程，计算机科学与技术专业可以录取吗？",
        "answer": "考生你好，考报电子信息工程及计划算机科学与技术，需要物化二科，我校今年计划扩招，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "本省物化生考生437 位次170734有希望上吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，参照往年录取数据，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-体育",
        "question": "湖南体育专业264，文化350，可以填第二志愿吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "老师我物理443位次162109，今年物理扩招了报考贵校录取几率大不大？",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，参照往年录取数据，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-历史 454 湖南",
        "question": "请问贵校投档比例是多少 汉语言或者思政的 谢谢！",
        "answer": "湖南省投档比例都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-费用",
        "question": "请问一下，咱们南岳学院转设后，的大学四年学费（地理科学）还是按照2024的标准吗，是12700一整年对吗？学杂费大概多少呢",
        "answer": "转设后对你们没有关系，新生新办法，老生老办法"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-广东历史考生",
        "question": "广东历史考生492分排名43903名报考贵校的汉语言文学师范专业机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校去年广东招生录取分高省控线60分，今年我校计划扩招，参照去年录取数据，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "老师 全文461有希望被录取吗？ 几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年计划扩招，参照往年录取数据，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-湖南录取",
        "question": "你好，湖南物化政444分，选择贵校物理类或物理加化学的专业，有希望吗？",
        "answer": "考生你好，参照往年，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-毕业证，食堂，投档比， 宿舍，",
        "question": "贵校毕业证是写衡阳师范学院南岳学院吗？食堂怎么样？投档比为多少？宿舍配有什么？宿舍环境怎么样？",
        "answer": "考生你好，招生章程规定，学生能够顺利毕业，毕业证，学位证都发衡阳师范学院南岳学院，2023级、2024级学生全部入驻南岳学院新校区，新校区宿舍都是上床下桌，配有空调，热水器，独立卫生间，学校环境优美，湖南考生投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "物理类高考分数461排名137668能被贵校的017汉语言文学（师范）录取吗？",
        "answer": "考生你好，参照往年，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-物生地组合专业选择 有哪些?",
        "question": "2024年湖南考生物理系列449分，物生地组合有哪些能够选择的专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以选报109组、113组"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-衡阳师范学院南岳学院",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "四川理科考生，479，位次16万，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "四川理科考生，479，位次16万，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，可以填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-录取",
        "question": "湖南物生地441有机会录取到贵校的财务管理",
        "answer": "考生你好，我们学校今年扩招，估计分数比去年要低，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-想要报考贵校",
        "question": "请问贵校的专业组有哪些呢？分别对应的分数线是多少啊？",
        "answer": "考生你好，可以选填109、110、111、112、114组，具体分数参考衡阳师范学院南岳学院招生网中的历年分栏相关数据或者加QQ群咨询：344582955"
    },
    {
        "schoolName": "衡阳师范学院南岳学院",
        "title": "衡阳师范学院南岳学院-想要报考贵校",
        "question": "我是湖南省二四届考生，物理类449分，请问能否被贵校录取呢？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好，今年我校计划扩招，参照往年录取分数线，录取机率很大，欢迎报考，"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好 请问一下湖南考生历史类453排名47370有机会被录取吗",
        "answer": "我们学校去年的录取分数线是在本科线上13分，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南物化生，430分，位次179445，报机械设计制造及其自动化有机会被录取吗",
        "answer": "我们学校去年的录取分数线是本科线高13分，最低位次150088名，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历政地442，省排名53188，可以报考本校吗？投档比是多少？推荐什么专业？",
        "answer": "我们学校去年录取分数是本科线高13分，最低录取位次是49472名，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-招生计划",
        "question": "今年（2024年）历史类相比去年（2023年）是扩招还是缩招？",
        "answer": "缩招"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取查询",
        "question": "请问过省线指的是过本科线吗？湖南物理类453可以报该院校的机械及自动化吗？请问该校投档比是多少？",
        "answer": "我们去年机械自动化录取分数线是省线433分，最低录取位次是150088名，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南432过本科线10分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我们学校去年的录取分数线是本科线高13 分，物理类最低位次155461名，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "你好湖南考生452分历政地位次48062有机会录取吗",
        "answer": "我们学校去年的录取分数线是高省线13分，最低录取位次是49472名，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "我们学校是过了福建本省的省线就可以报考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-老师你好，请问湖南物理434能不能报考贵校",
        "question": "本科批服从调剂也不行的话能不能走征集志愿",
        "answer": "我们学校去年录取分数线是高省线13分，最低录取位次是155461名，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-咨询",
        "question": "老师，湖南省内历史类（历政地）455有希望报考吗",
        "answer": "我们学校最低录取分数线是高省线13分，历史类去年最低录取位次是49472名，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南省，物化生考生，430分，位次179445，报电子信息工程能否被录取",
        "answer": "我们学校去年的录取分数线是高省线13分，电子信息最低录取位次是145733名，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名9.8w，有希望吗？学费多少？",
        "answer": "我们学校是过了福建省省线就可以报考，不同专业学费也不同，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984（物化地）",
        "answer": "我们学校去年对外省录取分数线是过省线就可以报考，你可以参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9万8千多，有希望被录取吗",
        "answer": "要过省线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-湖南工程学院应用技术学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "去年艺术类最低录取分数是过省线17分，你可以参考一下你的实际情况，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-宿舍",
        "question": "几人寝",
        "answer": "有6人寝、4人寝，要看学校分配"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类453分，位次47041被贵校录取机率大吗？",
        "answer": "我们去年最低录取分数线是省线过13分，你可以参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-湖南工程学院应用技术学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我们学校去年艺术类录取分数线省过省线17分，你可以参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年最低的录取分数线是过省线17分，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-湖北理科447能报吗",
        "question": "湖北理科447能报吗",
        "answer": "我们去年录取分数线是过当地省份的省线就可以报考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "我们去年的录取分数线是过本省省线就可以报考，可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科482，省排名十六万一千，有几率报考贵校吗",
        "answer": "我们去年的录取分数线是过本省省线，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-424分报贵校",
        "question": "424分理科报贵校有希望吗",
        "answer": "我们去年最低录取分数线是过省线13分，你可以作为参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "我们去年的录取分数线是过本省省线，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "湖南考生美术专业224文化370，综合分267.8可以被高校录取吗？",
        "answer": "我们去年艺术类录取的最低分数线是过省线17分，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？",
        "answer": "我们去年的最低录取分数线是过省线13分，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-录取",
        "question": "江苏物生地女478 金融工程 经济学 机会多大",
        "answer": "我们去年外省录取分数线是过本省省线，你可以参考一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖南工程学院应用技术学院",
        "title": "湖南工程学院应用技术学院-云南理科450，位次83416",
        "question": "云南理科450，位次83416有希望到贵校电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "上云南本省线，即可报考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学湘杏学院",
        "title": "湖南中医药大学湘杏学院-南县",
        "question": "物化地437报考那个专业比较靠谱",
        "answer": "护理学今年扩招，相对来说会有希望一点"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学湘杏学院",
        "title": "湖南中医药大学湘杏学院-录取",
        "question": "甘肃省高考409 排名73600 可以报考吧",
        "answer": "我院在甘肃省没有设置招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学湘杏学院",
        "title": "湖南中医药大学湘杏学院-湖北文科录取人数和分数线是多少啊?",
        "question": "490/24923,临床有希望吗",
        "answer": "文科只有1个计划，是招收护理专业，去年录取分数为497分，可以参考。无法报中西医临床专业。往年录取情况可以关注湖南中医药大学湘杏学院微信公众号、小程序具体了解。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南中医药大学湘杏学院",
        "title": "湖南中医药大学湘杏学院-选科文科历政地的可报你校的中医学吗",
        "question": "选科文科历政地的可报你校的中医学吗",
        "answer": "不能报哦，中医学的选课科目要求是首选物理，再选限化学。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "您好，参考2023年河北省控线是430我校河北省录取线是462，每年情况都有所不同建议您填报我校，填报了才有希望。您也可以仔细考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是1：1吗",
        "answer": "您好，我院平行志愿的投档比例为100%，征集志愿的投档比例为100%。对档案投入 我院的考生，只要考生确认录取，学院承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-舞蹈学专业招收国标舞考生吗",
        "question": "?",
        "answer": "您好，我校招收国标舞蹈考生的。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生 综合402，排名25970有机会考上吗",
        "answer": "只要上了广东省控制线就有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "湖南理科423分188124名报你们学校有机会录上吗",
        "answer": "只要填报我校志愿，档案能投档到我校，我校就能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你只要上了山东省省控线就有希望，只要档案能投档到我校，我校是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-432",
        "question": "湖南物化生女432可以上贵校吗",
        "answer": "只要填报了我校还是有机会上线的"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-日语",
        "question": "请问贵校是否有日语公共教学安排？",
        "answer": "有日语公共教学安排"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-住宿",
        "question": "住宿费用如何？住宿条件怎么样？上床下桌吗",
        "answer": "我们宿舍有4人间/5人间/6人间，上床下桌，收费标准详情请查看学院官网."
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "湖南考生物理选科439有机会被贵校录取吗？投档比是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "您好，您已经超过省控线，有机会被我校录取，建议填在第一志愿更稳妥一点。投档比为100%，服从调剂只要你在我校最低录取分数线及以上是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "您好，您可以参考我校2023年广东省历史类录取分数线为490，每年情况都有所不同您可以仔细考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "您好，我校平行志愿的投档比例为100%，征集志愿的投档比例为100%。对档案投入 我院的考生，只要考生确认录取，学院承诺不退档。您可以参考我校2023年山东音乐类录取综合分为501.16，每年高考情况都有所不同建议您仔细考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好，您可以参考我校2023年江苏省文科类美术综合录取分数为447，因为江苏省的综合分与我省是不一样的，并且每年高考的情况都是不一样的您可以已仔细考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取，以及体育专业在填报上是填本科批次吗",
        "question": "湖南考生，643双过线录的希望大吗，在填报志愿的时候是本科批次吗，体育专业，应该不是提前批吧",
        "answer": "您好，您已过线，是有希望报考我校的，建议您把我校填报在第一志愿较为稳妥。体育专业填报为普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-张家界学院",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校那几个专业录取 贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，您已过线，是有希望报考我校的，建议您把我校填报在第一志愿较为稳妥。对于专业查询，您可以在我校官网查询相关信息。我校投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-湖南考生",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "您好，您已过线还是有希望报考我校的，建议您把我校填报在第一志愿较为稳妥。普通类是采用平行志愿投档的，按照‘考生分数优先，遵循志愿顺序’的原则进行投档和录取。投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-高考考了437可以上贵校吗",
        "question": "排名大概在17万左右",
        "answer": "您好，您已过线。还是有希望报考我校的，建议您把我校填报在第一志愿较为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-张家界学院",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "您好，您是有希望填报我校的，我校往年广东历史舞蹈类最低综合分为467。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-报张家界学院",
        "question": "湘西物理类425报张家界学院能上吗？",
        "answer": "您好，您已过线还是有希望报考我校的，建议您把我校填报在第一志愿较为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-高考咨询",
        "question": "有色弱可以报风景园林吗",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-补录",
        "question": "我是江西考生，请问贵校征集志愿时间是什么时候，以及我低于本科线17分有机会补录贵校嘛",
        "answer": "您好，湖南省普通高校征集志愿是在7月12日8点至17点，同时您也要关注一下我校官网发布的征集志愿的相关信息。您可以尝试填报我校的征集志愿，我校征集志愿录取情况每年都有所不同，您可以仔细考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "您好，可以填报我校。你可以参考2023年的江苏省历史音乐类控制线（文化353专业145）和我校江苏省录取专业分数线（专业180），结合今年江苏省的历史音乐类分数线为345，您还是很有希望的，建议您仔细考虑一下。    "
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "体育296文化选的历生地331报体育教育不是体育教育搏击与武术能上吗",
        "answer": "您好，因为您的文化没有过湖南省体育历史类文化线，所以您的档案系统无法投递到我校。但是您可以通过征集志愿填报我校，征集志愿每年情况都是有所不同的。如果您想报考我校的话，可以尝试一下征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "老师你好，请问物化生446分报考贵校机会大吗？",
        "answer": "您好，您已经超过省控线建议填在第一志愿更稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "您好，您可以参考2023年我校在河北省美术类综合分是519.7分每年情况都不一样建议您仔细考虑。我院平行志愿的投档比例为100%，征集志愿的投档比例为100%。对档案投入 我院的考生，只要考生确认录取，学院承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "想问问贵校对广西有招生机会吗",
        "answer": "您好，学校目前招收本科生、专升本学生、专科生。 本科招生省份为：湖南、河北、河南、江苏、浙江、江西、山东、广东、吉林、西 藏。专科招生省份为：湖南、河北、河南、浙江、广东，具体可见官网招生计划 学校不招收预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "湖南体育专业264文化350，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您已经双过线了是有希望填报我校的建议填在第一志愿，更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类412分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，您可以参考2023年我校在广东省理科类最低分数为491再做决定是否填报我校。 "
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-湖南历史类考生刚过本科线，有希望报取贵校吗",
        "question": "湖南历史类考生刚过本科线，有希望报取贵校吗",
        "answer": "您好，是有希望填报我校的建议填在第一志愿，更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "江西美术生文化350专业203有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，您可以参考2023年我校在江西省美术生的综合分数是510.5再决定是否填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "河南理科高考总分456分可以上吗？可以上什么专业？",
        "answer": "您好，是有希望填报我校的建议填在第一志愿，对于专业建议去我校官网查看招生计划再做决定。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "湖南省物化生422分能被录取吗？",
        "answer": "您好，您还是有希望填报我校的建议填在第一志愿选择服从调剂，更为稳妥一点"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "您好，我校对江西省是有招生计划的，您是有希望填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您已经超过省控线23分是有希望填报我校的，建议填在第一志愿更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "广东物化政 490分 十六万多 想报考法学的几率大吗？",
        "answer": "您好，参考2023年我校在广州省理科最低分数线为491，每年的情况都不一样您还是有希望的建议填在第一志愿更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-老师，您好。湖南体育特长生，综合631，可以冲一下贵校的体育",
        "question": "可以冲一下贵校的体育教育吗？物理方向",
        "answer": "您好，您综合分已经超过湖南省省控线了还是有希望填报我校的，建议填在第一志愿更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-咨询",
        "question": "湖南考生430录取大吗",
        "answer": "您好，您还是有希望填报我校的建议填在第一志愿更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "湖南体育生物理类专业261 文化359可以稳嘛",
        "answer": "您好，您已经双过线还是有希望填报我校的，建议填在第一志愿更为稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，每年考生数量不一样按照您的位次无法给出具体的回答"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "贵州历史类454位次36907可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，学校目前招收本科招生省份为：湖南、河北、河南、江苏、浙江、江西、山东、广东、吉林、西 藏。具体可见官网招生计划 。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-物理",
        "question": "湖南物化地464分，能报考贵校吗",
        "answer": "您好，参考2023年我校理科最低录取分数是431，您还是有希望的建议填在第一志愿更稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "请问一下，湖南省物理类考生高考成绩为449分被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "您好，您已经超过省控线了还是有希望填报我校的，建议填在第一志愿更为稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-江西历史组498能否录取",
        "question": "排名三万多",
        "answer": "您好，参考2023年我校在江西省录取的分数是491您今年的分数是可以填报我校建议填在第一志愿更稳妥一点，也建议再填几个学校做保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "老师，物化生429有机会吗？",
        "answer": "您好，您已经超过省控线还是有希望填报我校的，建议填在第一志愿更稳妥一点"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-张家界学院",
        "question": "请问湖南历生地449报考贵校的园林专业有没有希望？谢谢。",
        "answer": "您好，您已经超过省控线还是有希望填报我校的，建议第一志愿更稳妥一点。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "请问湖南体育生 历史文化352 体育268，录取的几率大吗？谢谢老师！",
        "answer": "您好，您已经双过线了填报我校录取几率比较大，建议填在第一志愿录取几率更大一点"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-体育生",
        "question": "湖南省体育生，历史类 文化分359 体育分269，可以录取贵校吗？",
        "answer": "您好，您已经双过线建议把我校填在第一志愿录取几率更大一点"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取张家界学院",
        "question": "请问老师，我是湖南历史类美术专业考生，专业文化双过线，综合分281.4，排名7249，专业服从调剂，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，有机会报考我校建议把我校填写在第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-学费",
        "question": "请问贵校文化生本科就读一年学费大概多少？",
        "answer": "您好，我校官网已公布各专业的学费"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-录取",
        "question": "舞蹈专业245，文化321综合分267.8有没有被贵校录取的机会呀？",
        "answer": "您好，您已经双过线可以把我校填在第一志愿录取几率更大一点"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-专业",
        "question": "进入贵校472分可以吗？可以转专业吗？保研可以吗？",
        "answer": "您好，您高出省控线三十四分，参考2023年我校文科类分数线高出省控线十三分。建议填在第一志愿。我校官网教学科研处可以查看转专业的相关信息，您可以根据自己所学专业及兴趣爱好报考各类高等院校、科研院的研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界学院",
        "title": "张家界学院-学费：请问体育教育学费一年23000还是13000？谢谢！",
        "question": "2024新生体育教育学费一年多少？谢谢老师！",
        "answer": "2024新生体育教育学费是23000元一年。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南环境生物职业技术学院",
        "title": "湖南环境生物职业技术学院-2024年专科提前批",
        "question": "2024年专科提前批林业特岗报考的分数要求是多少？",
        "answer": "您好，只要超过专科控制分数线，且符合文件规定要求都可以报考，录取按照“分数优先，遵循志愿”的原则进行。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南邮电职业技术学院",
        "title": "湖南邮电职业技术学院-湖南邮电",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们学校邮政快递运行管理/现在通信技术专业能录取吗老师",
        "answer": "河南去年文科357分，填报有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "考生你好！我们在江西只有护理计划，共15人次，我们学校是公办。去年江西是物理类最低分数线是368.9分，对比下位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好！实在不好意思，我们在甘肃没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-湖南女生",
        "question": "423文科位次6.3万，报贵校口腔医学，眼视光技术录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！都有录取的概率。但是口腔医学报考的人数一直都很多，所以相对竞争较大，其次眼视光我们今年的计划较少。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-录取",
        "question": "老师：您好！物理类 400分 位次214378 报贵校口腔医学 护理能录取吗？",
        "answer": "考生你好！都有机会，护理的概率可能会高些。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "考生你好！去年重庆物理类最低分数线是383分，你可以对比下位次。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-报考",
        "question": "老师2024年护理在会同县有指标吗，文科432分有机会吗",
        "answer": "你是说基层委培提前批吗？历史类在会同县有一个，你可以试填报一下。记得去当地卫健委签协议。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-录取",
        "question": "文科428分，位次72440能录去到贵校吗",
        "answer": "考生你好！去年的最低分是317.95，你可以对比下位次判断一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-宿舍",
        "question": "多少人一个宿舍 是上床下桌吗",
        "answer": "有6、8、10人宿舍，6人寝室是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-免费医疗生待遇和永久扎根",
        "question": "免费医疗生的待遇怎么样，永久扎根是一直都在基层呆着吗",
        "answer": "考生你好！免费医疗生的待遇和工作问题可能要咨询下当地卫健委，学校负责培养，确实对待遇不是很清楚，这也和当地待遇水平相关。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好 请问湖南类397可以报考什么专业",
        "answer": "考生你好！我们学校专业你都可以填报的，只是说口腔医学填报的人很多，竞争会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-湖南考生390 有希望报考贵校么。",
        "question": "湖南考生390 有希望报考贵校么。",
        "answer": "考生你好！根据预估有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-志愿",
        "question": "您好，请问职高对口高考语文87 数学104 英语74 总分530 可以进贵校的医学影像技术吗？",
        "answer": "考生你好！根据预估还是希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-录取",
        "question": "广东412排名30万。有多大机率被该校率取",
        "answer": "考生你好！去年物理类广东我们最低分数线是401，你可以对比参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-内蒙文科373",
        "question": "准备志愿一开冲了！",
        "answer": "考生你好！对比去年预估，你的分数希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-湖南二零二四届，74723名，可以上贵校的医学影像技术吗？",
        "question": "历史地理政治组合404分，可以上吗？",
        "answer": "考生你好！你的分数可是填报试试，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湘潭医卫职业技术学院",
        "title": "湘潭医卫职业技术学院-高职",
        "question": "职高生参加对口高考，想读贵校护理专业大概要多少分？",
        "answer": "你好！可关注下我校湘潭医卫职业技术学院微信小程序，有近三年的分数线。去年的对口医卫类是383分。"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科313能上贵校吗？专业服从条件",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类录取最低分是333，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "云南考生，理科341，报贵校的数字媒体技术专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生，你好。感谢你对我校的关注，我校2023年理科录取排位在15万左右，可供参考。如果今年你能进档，被录取到数字媒体技术专业录取的概率还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-湖南考生(1)",
        "question": "湖南考生历政地325想报考贵校“工业机器人技术”被录取希望大不大，还请老师给我一个大概，让我心里有底",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类湖南录取最低分304，可供参考。今年工业机器人技术历史类计划较多，只要上线录取的机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-新能源汽车技术",
        "question": "广东历史考生388录取这个专业概率大吗？",
        "answer": "考生你好。我校2023年广东省历史类录取最低分370，可供参考。因为在广东各专业的计划不多，各专业的录取分数会随着报名人数的变化存在较大变动。"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物理类387，排位228900，报考模具设计与制造有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年湖南物理类的录取最低排位是23.7万，可做参考。今年我校模具设计与制造专业湖南物理类计划较多，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "你好，广东考生，历史类文科，362分，排位163362，能报贵校吗？专业能报模具设计与制造吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注。我校2023年广东历史类录取最低分是370，排位在16.7万左右，可做报名参考。如果能上线模具设计与制造专业录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，请问广东考生，347分，能冲该校吗",
        "answer": "我校2023年广东物理类最低分录取分是385，可以冲击一下"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有江西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-报考",
        "question": "广西文科364，位次七万2左右有机会报考新能源汽车技术吗",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注。安装2023年我校在广西的录取情况，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年湖南理科318分有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年物理类最低录取分数线为333分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建文化体育类文化分294分，体育70分能不能报考贵校新能源汽车专业谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年在福建没有招生计划。感谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科341能上现代物流管理专业吗",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注。只要能上线，录取到现代物流管理专业的概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-录取",
        "question": "请问311文科 排名124770 能报贵校的新能源汽车技术吗或者工程造价专业",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注。为了能够更大概率的录取到心仪的专业，建议多关注几个专业。按往年录取情况，我校各专业录取的分数差不大。"
    },
    {
        "schoolName": "郴州职业技术学院",
        "title": "郴州职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注。我校2023年广东省物理类录取最低分为385，排名在30万左右，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "娄底职业技术学院",
        "title": "娄底职业技术学院-录取",
        "question": "文科350，录取几率大吗",
        "answer": "我校投档线需正式录取时才能确认不能准确答复。我校湖南2023历史类投档线331分，参考往年成绩，投档到我校有希望。如确定想来我校就读，可平行一志愿报考我校志愿，剩余 29个志愿可填报备选院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "娄底职业技术学院",
        "title": "娄底职业技术学院-录取",
        "question": "湖南全理331报考贵校被录取机率大吗？",
        "answer": "因投档线不能提前预判，不能判断录取概率，如认可我校想来我校就读，可以平行一志愿报考我校，剩下29个平行志愿可填报其它院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-投档比",
        "question": "平行志愿投档比所有专业是不是1:1？如果投档成功，节服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "投档比例是1:1，还是要看专业"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "我校去年在江西文科录取最低分数349"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好！湖南文科331分有机会进人工智能专业吗",
        "answer": "我校去年录取最低分数334"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖南历史类",
        "question": "请问湖南考生413排名69455可以被录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-今年贵校在云南是否有招录定向士官计划",
        "question": "今年贵校在云南是否有招录定向士官计划",
        "answer": "云南有19个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-请问贵校是否有云南近几年的定向士官录取分数线",
        "question": "请问贵校是否有云南近几年的定向士官录取分数线",
        "answer": "我校今年是第一年在云南招录军士"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵州物生地366分女生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "我们军士只招男生"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校机械设计与制造专业吗？有其他条件限定吗",
        "answer": "有希望，没有其他限制条件"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "福建物化生男462报定向军士（有色弱，专业无要求），可以进入贵校吗？",
        "answer": "必须过当地的军检，有色弱应该不行"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "今年山东430能报吗",
        "answer": "去年的最低分数是343，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南 物生地组合高考376报这个学校怎么样",
        "answer": "我校去年的录取最低分数396"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "您好，请问广东理科358，排位36万报考贵校定向军士希望大吗?",
        "answer": "今年第一次在广东招军士，可以参考普通类的最低分数为398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物化生363可以被录取贵校航空运输和服务吗？",
        "answer": "去年的录取最低分数为359"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖南物理考生390 有希望报考贵校提前批么。",
        "question": "湖南物理考生390 有希望报考贵校么。",
        "answer": "去年录取的最低分数为398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖南录取",
        "question": "湖南省物生地350分能被贵校录取吗,服从调剂",
        "answer": "去年录取的最低分数为359"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定项士官",
        "question": "湖南高考358有没有希望录取定项士官，分数有机会被录取吗",
        "answer": "去年录取的最低分数为396"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向培养军士",
        "question": "湖南考生文科425分，报考贵校军士培养录取希望大吗？（政审军检都通过情况下）",
        "answer": "去年最低分数373"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问广东考生物化政482分 排位180000报考该校有机会嘛",
        "answer": "我校在广东第一年招录，可以参普通类的最低分数398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好！我是山西考生，文科男345分，请问我的分数报考贵校的定向士官有希望吗，参考贵校往年数据哪个专业录取概率高一点？特别希望收到贵校的认真回复，谢谢老师！",
        "answer": "我校在山西招录军士是第一年，可以参考去年的普通类最低分数为298，最高为368"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-士官",
        "question": "湖南历史类381报士官有希望吗",
        "answer": "去年最低分数373"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问青海文科少数民族考生312分，12049有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低分数298"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类去年最低分多少",
        "answer": "398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-询问",
        "question": "请问青海文科少数民族考生312 12049 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低298，最高351"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物生地379有机会录取吗",
        "answer": "去年最低分数359"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "question": "江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "今年是第一年在江苏招录军士，可以参考去年普通类，最高分数414，最低396"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "分数不够，去年的最低分数326"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东，历史类，369分。省排名155605，有机会录取贵校定向士官吗？",
        "answer": "我校是第一年在广东招录军士，可以参考去年普通专业最低录取分数线为379"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "有没有先科限制",
        "answer": "没有选课限制"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-山东高考物化生",
        "question": "山东高考物化生354建议报吗？能报的话报哪个专业好？",
        "answer": "去年录取最低分数369"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-张家界航空",
        "question": "请问有色弱的考生能报贵校定向军士路勤吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-老师我是黑龙江省美术生",
        "question": "美术成绩联考分201，政历地成绩294，否被贵校录取",
        "answer": "我校只看文化分数，去年最低分数296"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问广东定向士官您校分数今年预测大概多少呢",
        "answer": "这个我们现在预测不了，可以参考去年的普通类的专业最低分数369，最高分数461"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "物理347，位次198280有希望录取贵校吗？",
        "answer": "去年最低分数为326"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "福建考生447能进贵校定向士官吗？",
        "answer": "我校在福建是第一年招录"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官山东省这边有选科限制吗 去年录取分数钱多少",
        "question": "山东省这边有选科限制吗 去年录取分数钱多少",
        "answer": "没有选科限制，今年第一次在山东招录，去年普通类录取最低分数369"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-广东定向培养军士",
        "question": "老师好，广东省 物化地选科 427分（本科线442） 位次277779 有希望录取贵校的定向培养军士吗？",
        "answer": "我校在广东市第一年招录军士生，可以参考去年普通类的录取最低分数398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖南物化地",
        "question": "湖南物化地今年368可以报贵校飞机机电设备维修吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "请问广东文科303有希望被录取吗",
        "answer": "今年是第一年在广东招录军士，可以参考去年的普通类最低分数379"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖北考生咨询定向培养士官生",
        "question": "老师好，湖北男生，历史类378分，请问能录贵校定向培养生吗？谢谢。",
        "answer": "去年最低分数301"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东文科352报考定向士官有希望吗",
        "answer": "去年最低分数343"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低的分数381"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报名",
        "question": "湖南考生理科，女生438分可以报考贵校的定向军士或者空中乘务吗？身高有什么要求吗？",
        "answer": "我校军士不招女生，空乘应该可以，身高要求"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "去年定向士官具体专业分数是多少",
        "answer": "最高分数496，最低324"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "浙江417可以上贵校吗，2023定向士官具体项目分数多少",
        "answer": "去年最低分数324，最高496"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-山东定向士官",
        "question": "您好；山东考生，选课物理生物地理，356分；能被张家界航空工业职业技术学院录取吗",
        "answer": "我校去年山东录取最低343，最高507"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-填报志愿",
        "question": "2024应届高考376分能够进入贵校的哪些专业？",
        "answer": "我校去年的录取最低分数为381"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖北武汉女生423定向士官可以吗",
        "question": "湖北武汉女生423定向士官可以吗",
        "answer": "我校军士只招录男生"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-河南考生录取",
        "question": "理科381位次354786报动漫制作或者大数据与会计专业可以录取吗。",
        "answer": "去年我校在河南录取的最低分数线381"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科372报考贵校机电一体化希望大吗？",
        "answer": "我校去年在河南录取最低分数为381"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "我想请问贵校定向士官体检是贵校带我们体检的吗",
        "answer": "是你们当地武装部通知组织你们体检政审"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖南省理科369分有多大几率能录取",
        "answer": "我校去年物理类招录最低分数359"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东省物化生440分能报上电气自动化类的专业吗",
        "answer": "我校去年山东录取最低343，最高507"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好，山东男孩390分，报贵校定向士官有希望吗？",
        "answer": "我校去年山东录取最低343，最高507"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问湖南考生历史类336分录取线大吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分数334"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科390报贵校的定向士官几率大吗",
        "answer": "去年录取最低分数353"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东历史类390左右，有机会进入贵校的定向士官吗",
        "answer": "我校在广东今年是第一次招录军士，广东去年普通的最低379,最高405"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好！江西物化生男生409分.186477名有希望录取吗？有点近视有影响吗？可以录取贵校什么专科专业，",
        "answer": "我校在江西去年录取的最低分数365，最高399，我校所有的专业你均可以报"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-学校内报考军校",
        "question": "在学校内报考军校需要做近视手术吗?现在做还来的及吗?",
        "answer": "需要过军检"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "question": "湖北物理类365报考贵校定向士官概率大不大？",
        "answer": "去年的最低录取分数为326"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "河南纯文344，位次在18万8千左右，有多大概率报考上贵学校",
        "answer": "去年最低382，分数可能不够"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "浙江考生417可以上贵校吗，2023年定向士官具体专业分数多少",
        "answer": "去年录取最低分数324，最高496"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师好，我是广东考生我402分32万排位可以报考定向军士吗？",
        "answer": "我校在广东军士是第一年招生，你可以参考普通类，去年录取最高分430，最低398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南省 厉史类考生 分数是不是没有300以上 定向士官就没有希望了",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军事",
        "question": "你好黑龙省纯理305分可以够报考吗",
        "answer": "我校在黑龙江军士是第一年招录，可以参考普通去年最低267，最高280"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北考生，想问下，考取定向士官的对每一科分数线有要求吗",
        "answer": "没有要求，只需要军检、政审、总成绩达标"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士录取",
        "question": "老师您好，请问广东高考物理类378分报考本校定向军士有希望吗？",
        "answer": "今年是第一年在广东招录军士，可以参考普通，最高430，最低398"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北考生，物理369报考定向士官的概率大吗",
        "answer": "今年第一次招录，可以参考普通类，最高分430，最低393"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "去年最低的分数349，可能不够"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "湖南历史364分定向军士有机会被录取吗?",
        "answer": "去年最低分数373"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划机械设计与制造专业吗？可以不放在第一志愿吗？有别的什么条件限制吗",
        "answer": "楚怡工匠计划是吉首大学负责招录，我校负责培养，具体你要咨询吉首大学"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "2024年河北理科394分有多大可能上贵校?",
        "answer": "今年我校在河北第一次招录军士，可以参考普通类，去年最高430，最低393"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-老师，山东理386分有希望吗",
        "question": "老师，山东理386分有希望吗",
        "answer": "去年最低分数369"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-视力要求",
        "question": "麻烦贵校详细介绍一下海军机务兵，空军对视力的要求",
        "answer": "通过当地军检即可"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "广东定向军士理科招收多少，是否有分数线可参考",
        "answer": "我校在广东第一次招录军士，可以参考普通类最低分数398，最高430，计划23人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理专业23名能不能报考贵校",
        "answer": "？"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好，计算机类352分报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "我校去年最低分数324"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "广东理科447有希望被定向军士录取吗？？如何填报该校定向军士",
        "answer": "我校今年是第一年在广东招录军士，可以参考普通类的去年最低分数398，最高430"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "山东理科男321分，能报贵校吗",
        "answer": "去年录取最低分数343"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校军士的专业被录取几率大吗？",
        "answer": "今年我校是第一年在黑龙江投放军士招生计划，没有可参考的录取分数。你可结合去年的普通批录取分数，填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官2024分数线",
        "question": "我是海南2024届高中毕业生，想报考您的学校，想知道录取分数线是多少",
        "answer": "今年海南的定向军士是第一年投放计划，具体录取分数线没有参考依据，你可以结合去年海南省普通批录取分数线做参考，去年普通批最高487，最低466"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年是我们学校第一年在广东投放军士招生计划，没有具体分数可参考，你可结合去年普通批录取分数填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师好，河北物化生430分，意向报考贵校定向军士，可以吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-贵校今年定向招收安徽女生吗?467位次173403有希望吗?",
        "question": "定向军士",
        "answer": "我校定向军士招生计划只限男生，没有女生计划"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向使馆",
        "question": "请问贵校2024年在江西录取士官定向的人数有多少 最低录取分数线大概多少",
        "answer": "今年我校江西军士录取计划15人，录取最低分数线要等投档时才知道，你可结合去年录取分数线填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "请问湖南308分能报吗",
        "answer": "去年我校湖南最低录取分数线是334，填报志愿你可参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科333.位次203234，今年报考录取有可能吗",
        "answer": "去年我校在河南录取最高分462，最低分381"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-今年333分位次对应去年是240能报吗，位次法有参考价值嘛",
        "question": "333分对应去年240分可以报吗，位次法有参考价值嘛",
        "answer": "我校去年在湖南录取最高分432，最低分334，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南省352分，排名179942，能不能上贵校航空制造专业，",
        "answer": "去年我校河南录取最高分462，最低381，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师好 陕西文科350分 报定向军士有机会吗 ？谢谢老师",
        "answer": "去年陕西军士录取结果是文史最高435分，最低283，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "理科364分可以进入贵校的无人机应用技术的定向军士吗？",
        "answer": "今年我校第一年在云南投放军士招生计划，没有录取数据可参考，你可结合去年普通批录取分数填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士录取",
        "question": "老师您好，广西物理组381分省排152076有机会录取该校定向军士吗？",
        "answer": "我校今年是第一次在广西投放军士招生计划，没有录取参考分数，你可结合普通批录取分数填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-河南定向士官",
        "question": "老师您好，2023年，河南最低招生分数线是多少呢？理科370能上吗？",
        "answer": "去年我校河南军士录取最高分420分,最低分353分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-河南文科（界）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "去年我校河南文科录取最高分462分.最低分382分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "我校今年在福建是第一次投放军士招生计划，没有具体可参考的分数，你可结合去年普通批的录取分数填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-报考",
        "question": "你好，计算机类352分可以被贵校录取吗，若可以，填报哪些专业较为稳妥呢",
        "answer": "职高对口计算机专业这个分数有点低，国家录取概率很小"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-云南体育生",
        "question": "男理科 高考成绩345 体育成绩77.9 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "我校去年未在云南招录军士计划，今年第一次在云南招录军士，计划数为19人，其中理科计划数为12人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好宁夏文科417有希望报考吗",
        "answer": "去年我校在宁夏文科招录军士最高分417，最低分342"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问文科生报考贵校定向士官专业难度大吗",
        "answer": "我校今年在广东军士文科计划9人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "1.请问河南 理科 男生 定向士官 23年 22年 21年 录取最低分是多少？ 2.今年300分左右，录取是否有希望？ 3.在河南共计划招男士官多少名",
        "answer": "往届的军士招录分数在我校官网上面有，请查询我校招生官网，今年计划是25人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好，我是河北历史组的，男生，想问一下贵校在我省有招生吗，定向士官",
        "answer": "我校有招，计划10人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科预估360分，能报考贵校定向士官吗",
        "answer": "今年招生9人，去年录取最低分数366分"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "我校没有招女军士"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-楚怡工匠计划",
        "question": "我想咨询一下关于楚怡工匠计划的相关事宜及填报方式，谢谢",
        "answer": "具体的在我校官网，我校是机械设计与制造专业，计划50人"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "四川男生，在单科成绩身体有什么要求吗？高考成绩四百分左右报贵校有希望吗",
        "answer": "去年录取最低分数377，身体符合当地的军检"
    },
    {
        "schoolName": "张家界航空工业职业技术学院",
        "title": "张家界航空工业职业技术学院-定向士官2023分数线",
        "question": "需要贵校定向军士在宁夏的录取分数线，最高分、最低分，没有宁夏的录取线的话，请给我甘肃的录取分数线予以参考，谢谢",
        "answer": "我校2023年理科录取最高分数343，最低分数287，文科最高416，最低359"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省理科物生地382分有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "江西普高是有招生计划的，290分可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-入取",
        "question": "物理360江西能报吗",
        "answer": "可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-长沙环境",
        "question": "345史政地录取机会大吗？有希望是录取机会小对吧",
        "answer": "有希望  可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年招生计划有多少。谢谢",
        "answer": "有希望的，以去年作参考是招了40人"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-地区录取",
        "question": "老师，请问今年面向广东物理组招生吗？如果招的话，物化政360服从调剂被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "招广东考生。希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-志愿填报",
        "question": "湖南物生地369能报贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "请问历史类317可以考上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-进入学校",
        "question": "物理方向333能进吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "您好，湖南历史338，能否录取",
        "answer": "有希望。2023年录取线是336."
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "文科315湖南，报考贵校有望录取？",
        "answer": "有希望。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙环境保护职业技术学院",
        "title": "长沙环境保护职业技术学院-录取",
        "question": "对口升学旅游521有希望吗",
        "answer": "有希望。2023年是505分。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南艺术职业学院",
        "title": "湖南艺术职业学院-你好收辽宁考试吗？分数线怎么算",
        "question": "想报湖南艺术学院，不知道到收辽宁考生吗？文化课成绩和专业课成绩怎么计算",
        "answer": "感谢您的关注，我校今年在辽宁没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖南机电职业技术学院",
        "title": "湖南机电职业技术学院-物化地体育生",
        "question": "物化地文化300分体育242分可以报考贵校嘛",
        "answer": "可以，按照报考人数和计划数，根据分数优先、遵循志愿顺序的原则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-高考",
        "question": "我的全文科分数为389，有机会上你们学校嘛",
        "answer": "2023年投档分378，位次89354—89535，2022年投档分398，位次95325-96599。以上数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史方向 我的省排名是88743 想知道去年的录取的省排名关于特殊教育",
        "answer": "23年特殊教育专业405.98分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生368，位次245487位，能被贵校专科提前批录取吗？",
        "answer": "23年物理类投档线380分，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "你好，美术综合分460，排名7784可以报考吗",
        "answer": "我校无美术生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省理科物生地分数382，有希望被录取吗？",
        "answer": "23年物理类投档线380分，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史生337，报贵校有机会吗",
        "answer": "我校在广东无历史类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "2023年江西物理类投档线387，专业有汽车检测与维修技术、新能源汽车技术、园林工程技术、建筑室内设计。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-咨询",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "我校在河南无艺术生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校机械制造及自动化专业吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分380，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "老师我历生地399有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年普通类（首选历史）378分，位次89354—89535"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-贵校体育类（物理）各个专业的录取分数",
        "question": "老师您好！请问在哪里可以看到贵校体育类（物理）各个专业的录取分数呀？",
        "answer": "https://csjyc.cszyedu.cn/info/1019/1533.htm"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-殡葬专业",
        "question": "辽宁297物理男去殡葬能上吗，专业对口",
        "answer": "我校无殡葬专业，请咨询长沙民政职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问今年中职对口高考机电专业337分可以填报贵校志愿嘛？",
        "answer": "职高对口（机电类）2023投档分279，2022投档分319"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-长沙",
        "question": "河南文科生400分，可以报考吗",
        "answer": "去年河南文科的投档线是394分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "安徽排名物理23万有可能吗",
        "answer": "2023年安徽投档线400分，可以自己对比一下。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-重庆市历史类考生",
        "question": "330分有希望被录取吗",
        "answer": "2023年重庆历史投档线345分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-高考",
        "question": "我的全文科分数为389，有机会上你们学校嘛",
        "answer": "2023年投档分378，位次89354—89535，2022年投档分398，位次95325-96599。以上数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生398分 位次78375 有希望录取吗",
        "answer": "2023投档分378，位次89354—89535"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类最低排名要多少才可以进贵校",
        "answer": "2023年广东物理投档线392"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-咨询",
        "question": "湖北物化政370能报吗有机会被录取吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分375"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问湖南物理类379分报新能源汽车技术这一专业被录取率高吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分380，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-色弱",
        "question": "我有色弱，湖南理科419能报贵校的机械制造与自动化专业吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分380，位次202771-202969，此专业色弱不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "今年四川理科402可以报吗",
        "answer": "2023投档分366"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-14对口高考",
        "question": "对口计算机222分有机会录取吗？",
        "answer": "2023年职高对口（计算机类）投档线495"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-湖南物化生397分贵校的工科类专业有机会进吗",
        "question": "湖南物化生397分贵校的工科类专业有机会进吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分380，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-海南录取",
        "question": "海南410能被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年海南投档线481"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-湖南物化生397分贵校的工科类专业可以进吗",
        "question": "湖南物化生397分贵校的工科类专业可以进吗",
        "answer": "普通类（首选物理）2023投档分380，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科376，能报考贵校吗？",
        "answer": "2023年贵州物理类投档线364"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-专业招生",
        "question": "高考成绩400，是文科生，是不是报考专业很少",
        "answer": "我校今年在河南文科只有连锁经营与管理专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-河南考生录取",
        "question": "你好我是河南考生理科381位次354786报贵校可以录取吗。",
        "answer": "我校2023年河南理科投档线389"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-报考学院专业",
        "question": "你好老师，我高考385分报名学院的特殊教育专业有希望吗？",
        "answer": "我校2023年历史类投档线378分，位次89354—89535"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "我校2023年江西历史类投档线384"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-高考",
        "question": "我的全文科分数为389，有机会上你们学校嘛",
        "answer": "2023年投档分378，位次89354—89535，2022年投档分398，位次95325-96599。以上数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类分数409，省排名205288，有希望报考贵校楚怡工匠计划机械制造与自动化专业吗？可以不放在第一志愿吗。",
        "answer": "我校楚怡工匠计划招生由长沙学院管理，请直接在长沙学院阳光高考平台咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南394新能源有希望吗",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物生地体育生综合分605能上你们学校吗",
        "answer": "2023年体育（首选物理）投档线601"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类396，报考该校机电专业有希望录取吗？",
        "answer": "我校今年广东无机电专业计划"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "请问江西考生 历史类426分 排名73702 有希望被贵校录取吗？电子信息和计算机专业对学生的选科有没有什么要求？以及贵校去年的最低录取分数和最低排名是多少啊？",
        "answer": "我校2023年江西历史类投档线384，电子信息和计算机专业对学生的选科无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "物理，398排名21万，能被该校录取吗？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-专业咨询",
        "question": "本校的优势专业是哪些",
        "answer": "学校机械、汽车、建筑、师范类都是优势专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-招生人数",
        "question": "请问一下特殊教育今年招生人数是24人还是50人，纯文389分有望录取不？",
        "answer": "历史类招生24人，2023年特殊教育404分。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "浙江406能进吗？",
        "answer": "2023年浙江投档线496"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-是否符合招生条件",
        "question": "我的户籍所在地在外省，但我从小是在湖南读书的，高考报名地，学籍也在湖南，这应该符合招生条件吧？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "职高高考227机电类可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年机电类投档线279"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-江西艺考生",
        "question": "389分可以报贵校吗？服从调剂会不会被退档",
        "answer": "2023年江西历史投档线382"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物化地考生，412分，位次184590，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "2023年江西物理类投档线387"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-小语种",
        "question": "小语种能就读吗",
        "answer": "我校不限语种"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "24届考生，物理方向，分数380排名234965，报学前教育被录取几率大吗",
        "answer": "我校2023年物理类投档线380分，位次202771-202969"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-高考",
        "question": "我的全文科分数为389，有机会上你们学校嘛",
        "answer": "2023年投档分378，位次89354—89535，2022年投档分398，位次95325-96599。以上数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-分数线",
        "question": "贵校2023年特殊教育文科最低录取分数线是多少？",
        "answer": "2023年特殊教育文科404分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "2023投档线四川理科366"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-理科",
        "question": "湖南理科329位次273400可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "我校无医学卫生方面的专业"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-体考",
        "question": "湖南体育241历史类文化350有机会吗",
        "answer": "2023投档分体育（首选历史）607，体育（首选物理）601"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取分数线",
        "question": "我是湖南的对口招生的考生，请问贵校541能上什么专业",
        "answer": "https://csjyc.cszyedu.cn/info/1019/1533.htm"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校可以考专升本吗",
        "answer": "我校所有专业都可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-请问去年河南文科的投档线是多少",
        "question": "请问去年河南文科的投档线是多少",
        "answer": "去年河南文科的投档线是394分"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-定向军士",
        "question": "今年河北省文科370分可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校无定向军士计划，2023年河北文科投档钱385"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-湖南高考382分能被录取吗",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "我校2023年物理投档分380，位次202771-202969，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-分数线",
        "question": "老师湖南纯文400分能上新能源汽车技术专业吗",
        "answer": "我校2023年历史投档分378，位次89354—89535，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生文科379位次89471能被录取吗",
        "answer": "我校2023年历史投档分378，位次89354—89535，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "我是云南省的应届考生，理科356位次，141438贵校在云南省有招生计划吗？我的成绩可以上吗？",
        "answer": "我校2024年云南投放理科计划为：工业机器人技术、大数据技术，2023年云南投档线工业机器人技术384.95、大数据技术355.95，以上数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长沙职业技术学院",
        "title": "长沙职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校文秘类专业有哪些？录取分数线是多少？",
        "answer": "我校无专门的文秘类专业，可在我校以下专业选择，2023年历史选科投档线378，位次89354—89535"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南文科329报怀化职业技术学院的大数据与会计专业录取率大嘛？",
        "answer": "2023年我校历史类录取线319分，有希望！服从调剂是很重要！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校的哪些专业可以专升本，专升本是省统考吗？",
        "answer": "专升本是全省统一政策，所有专业都可以专升本！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-专科提前批",
        "question": "老师您好，湖南考生372分有机会报考贵校提前批吗",
        "answer": "符合条件的都可以报，录取时按分数从高到低来录取"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "文科331分有机会进移动商务专业吗",
        "answer": "有机会，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南新田历史考生400分，专科提前批，会被现代农业技术专业录取吗",
        "answer": "提前批的录取，按分数从高到低来录取，"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-专科提前批咨询",
        "question": "湖南文科425有希望报考贵校的专科提前批吗？",
        "answer": "专科提前批录取按分数从高到低录取，满足报考条件的均可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-安顺录取",
        "question": "历政地422 位次51710可以被动物医学专业录取吗",
        "answer": "有希望，成绩很有竞争力！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南考生310全文排名124860可以报考你们学校？",
        "answer": "2023年我校湖南历史类录取线是319，可是填报试试！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-动物医学，畜牧兽医",
        "question": "老师你好，我是贵州考生，历史方向考433分，位次位于46478位，报考贵校动物医学和畜牧兽医专业有机会被录取吗",
        "answer": "有机会！欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-湖南理科生",
        "question": "306分能否报贵校机电一体化专业",
        "answer": "2023年我校湖南物理类录取线335，可以试试！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-怀化",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "我校不是医卫院校，2023年我校湖南物理类录取线是335，你的分数建议填报！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-专科提前批",
        "question": "湖南物理类324专科提前批可以进入贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "有希望！提前批是按分数从高到低录取，因为计划是限制在各县，所以无调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "欢迎填报，2023年我校在贵州的录取线历史类379，物理类293."
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-老师您好",
        "question": "我是广西考生 高考317分204761 想报你们学校的智能机器人专业 请问有希望吗 如果服从调剂会不会被退档 入学以后能转专业吗 每个班有几个名额有什么要求呢",
        "answer": "2023年我校广西录取线历史类352，物理类278。有希望，服从调剂不会被退档，入学后一学期末可向学校申请转专业。基本要求是各科成绩合格！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "重庆历史类401，名次在接近4万，报考动物医学的机率，去年好像在重庆没有名额",
        "answer": "2023年重庆录取线历史类247，物理350,。动物医学专业今年才在重庆投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南省永州市新田县历史考生400分能被现代农业技术录取吗",
        "answer": "请问你了解的是提前批，还是普通批？提前批是按分数从高到底录取！普通批这个分数应该是希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-动物医学",
        "question": "（1）河北文科女生382分报该校动物医学录取率大不大 （2）宿舍是上床下桌吗 （3）所处地理位置交通便利吗 （4）地处市中心还是郊区",
        "answer": "2023我校在河北历史类录取线是328，概率挺大的。女生宿舍上床下桌。怀化交通便利高铁四通八达，学校位置在市内。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-动物医学",
        "question": "广东考生，历史404分，可以读贵校的动物医学专业吗？",
        "answer": "热门专业，报考人多，实行“志愿优先”的原则，不设专业级差。2023年在广东历史类录取线是375。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科337分能进贵校计算机应用技术和应用电子技术专业吗？",
        "answer": "2023我校湖南物理类录取线335，有希望，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-报考",
        "question": "您好 请问去年分数线大概多少呢 湖南理科345报考希望大吗",
        "answer": "2023年：历史319，物理335"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是电子电工类的考生，高考考了252分，报考贵校的机电一体化技术有希望吗？",
        "answer": "你是职高对口（电子电工类）考生，应该是有希望的！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问报考贵校录取的几率大吗",
        "answer": "2023年我校江西录取线历史类321.8，物理类307.8"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-我要上大学",
        "question": "老师你好我是湖南理科考生成绩371上本校机会大吗？我这分数上本校的什么专业机会比较大？还有老师最低投档线多少？",
        "answer": "2023年我校湖南录取线历史类319，物理类335，机会很大，请选择自己心仪的专业填报！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-湖南考生318分能被录取吗",
        "question": "318分能被录取吗",
        "answer": "2023年我校湖南录取线历史类319，物理类335"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问一下湖南物生地体育考生，文化287，体育266有被录取的可能性嘛？有没有专科提前批的志愿填报呀",
        "answer": "我校没有体育类招生，只能按普通类考生来填报，只看文化分。2023年我校湖南录取线历史类319，物理类335"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "2024河北物理255分有希望进入学校学习吗？",
        "answer": "2023年我校在河北录取线历史类328，物理类384"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "河北今年高考255分有希望进入学校学习吗？",
        "answer": "2023年我校在河北录取线历史类328，物理类384"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科考生355有机会录取吗",
        "answer": "2023湖南物理类录取线335，有机会！欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-2023各专业分数表",
        "question": "2023各专业分数是多少",
        "answer": "我校湖南2023年录取线历史类319，物理类335。2024年我校录取规则是“志愿优先”。"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "请问广西物理类位次21494有希望录取吗",
        "answer": "2023年我校在广西的录取线历史类352，物理类278"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "贵校录取分数线多少？",
        "answer": "2023年录取线历史类319，物理类335."
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "2023年我校在四川录取线历史347，物理315。有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "文科351分能进动物医学和畜牧兽医专业吗？",
        "answer": "有机会！这个还得根据投档情况来判断"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-广东历史考生分数411排位112,551有希望被贵校录取吗？",
        "question": "2",
        "answer": "2023年我校在广东历史类录取线是375.欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-广东第一次考试分数411排位112,551有希望进入贵校吗",
        "question": "3",
        "answer": "2023年我校在广东录取线历史类375，物理类386"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "我校在福建没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史类373分能进去该学校吗？",
        "answer": "欢迎填报，我校2023年湖南历史类录取线319"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生，文科400分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年我校在河南历史类录取线354"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-报考",
        "question": "湖南养殖专业考生今年只考了253，省排名469有机会对口贵校吗？",
        "answer": "有机会！欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "2023我校在广东录取线历史类375，物理类386"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-咨询",
        "question": "湖南理科，女，283分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校物理类录取线是335."
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-湖南录取",
        "question": "湖南理科299分能否录取本校动物医学专业",
        "answer": "2023年我校物理类录取线335"
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校文秘类专业有哪些？录取分数线是多少？",
        "answer": "2024年我校职高对口（文秘类）专业：智能物流技术，招生计划5人。2023年的录取线351."
    },
    {
        "schoolName": "怀化职业技术学院",
        "title": "怀化职业技术学院-理科376能录取到本校兽医专业吗",
        "question": "理科376能录取到本校兽医专业吗",
        "answer": "希望很大！欢迎填报"
    }
]